QUYỂN II - CHƯƠNG 01

LỜI ĐỒN ĐẠI

* * *

Mai quý nhân thất sủng, tựa hồ kết cục đã định, bởi vì sinh hạ tử thai bất thường như vậy cho nên vinh sủng lúc còn mang thai hầu như đã không còn. Không có bất cứ ai an ủi cũng không có ai đến thăm hỏi, Vĩnh Hòa cung rực rỡ sắc màu trước đây cũng rơi vào yên lặng, không có một người đặt chân đến, ngay cả Hoàng hậu hiền lành cũng không hề lui tới.

Sợ gặp mặt sẽ gây ra thương tình, Hoàng hậu vẫn không cho Mai quý nhân rời khỏi Vĩnh Hòa cung nửa bước, qua tháng sau pháp sư ở Bảo Hoa điện vẫn lui tới cầu phúc, chỉ có tiếng vang của gió tuyết tịch mịch làm bạn với Mai quý nhân đang cô đơn mà bi thương.

Có vài ngày thật khó có được thời tiết đẹp đẽ cho nên đám cung tần đi theo Đế hậu đi đến Từ Ninh cung thỉnh an. Thái hậu thấy oanh oanh yến yến trong điện, liền cười nói: “Mấy ngày trước mưa gió không ngừng cho nên mới miễn các ngươi lui tới thỉnh an. Hôm nay Hoàng đế và Hoàng hậu có tâm, đưa các ngươi cùng nhau đến đây”

Mọi người nói: “Có thể thỉnh an Thái hậu là vinh hạnh của chúng thần thiếp”

Thái hậu cười nói: "Hôm qua Phúc Già đưa ai gia đến Ngự Hoa viên nói là thưởng thức Hồng Mai. Kỳ thật Hồng Mai đang nở rộ nhưng so với các ngươi trăm hoa đua nở đều kém xa, không chỉ có ai gia mà ngay cả Hoàng đế cũng thấy vui mừng. Hoàng đế có nói thật không?

Hoàng đế cười nói: “Hoàng ngạch nương nói đúng”

Thái hậu sửa lại áo thượng thùy châu Lưu Tô, chậm rãi nói: “Trăm hoa đưa nở nhưng hình như đang thiếu một đóa hoa nào đó, thiếu một đóa thì cũng không được xem là thắng cảnh xuân ý. Hoàng đế, đừng trách bà lão ai gia này nhiều lời, Mai quý nhân cũng đã ở trong Vĩnh Hòa cung mấy tháng rồi, sao không cho nàng ta ra ngoài thỉnh an ai gia?”

Hoàng đế có chút ảm đạm, Hoàng hậu vội mỉm cười kính cẩn nói: “Mai quý nhân đang thương tâm cho nên ý của nhi thần là muốn muội ấy tĩnh dưỡng nhiều nhiều một chút”

“Thương tâm quá độ, Mai quý nhân cũng không đúng” Thái hậu thở dài, lập tức nghiêm mặt nói: “Đối với tần phi mà nói, con cái tất nhiên là quan trọng nhưng phụng dưỡng quân thượng càng quan trọng hơn. Đây là quy củ của tổ tông. Vì sao các ngươi sinh hạ hài tử thì phải đưa đến A ca sở hoặc là được tần phi có chức vị cao nuôi nấng, bởi vì sợ các ngươi chỉ lưu tâm hài tử bên cạnh mà quên đi Hoàng đế”. Nàng nói xong liếc mắt nhìn Hoàng đế, sinh ra thân thiết nói: “Mai quý nhân vô phúc không để đảm đương sinh dục Hoàng tự cho nên Hoàng đế cũng không nên thương tâm quá mức. Hoàng đế còn trẻ, hậu phi của Hoàng đế vẫn còn trẻ, với lại Mai quý nhân cũng có cơ hội sinh dưỡng lại cho nên ngàn vạn Hoàng đế không cần phải thương tâm quá độ, làm tổn thương long thể”

Hoàng đế vội vàng đứng dậy: “Nhi thần đa tạ Hoàng ngạch nương quan tâm”

Thái hậu thở dài nói: “Hoàng ngạch nương quan tâm cũng chỉ là lời nói, vẫn là muốn chính Hoàng đế tự giải u sầu trong lòng. Ai gia mỗi ngày đều thấy Hoàng đế gầy gộc ốm yếu, hốc mắt đã hắc đen cả rồi, Hoàng đế buồn bực không vui như vậy, ai gia thấy cũng lo lắng”. Giọng điệu Thái hậu hơi có chút bất mãn: “Hoàng hậu, nghe nói mấy ngày nay Hoàng hậu ở bên cạnh Hoàng đế làm bạn nhiều, sao lại không khai giải trấn an thánh tâm chứ? Hoàng hậu là chi chủ lục cung, việc vặt trong cung tất nhiên quan trọng nhưng phải đặt Hoàng đế lên đầu, Hoàng hậu không phân biệt được đâu là việc nặng nhẹ sao?”

Những lời này nặng nề, Hoàng hậu hơi có chút lo sợ nói: “Hoàng ngạch nương thứ tội, là nhi thần vô năng không thể làm cho Hoàng thượng thấy thoải mái cho nên mấy ngày nay cũng có an bài các tần phi bên cạnh. Nhàn phi và Tuệ quý phi cũng ở bên cạnh Hoàng thượng, Hoàng ngạch nương nếu không tin thì có thể lệnh cho Nội vụ phủ đến để tra hỏi”

Như Ý cùng Hi Nguyệt vội đứng dậy nói: “Cung thỉnh Hoàng Thái hậu vạn an, đúng là thần thiếp phụng mệnh Hoàng hậu phụng dưỡng bên cạnh Hoàng thượng”

Thái hậu vỗ về Tử Ngọc như ý trong tay một cái thở dài nói: “Sau khi Hoàng đế đăng cơ tuy rằng có thêm vài người mới nhưng nhận được thánh tâm chỉ có Mai quý nhân. Kỳ thật sinh ra tử thai như vậy nhưng nếu cố gắng dưỡng hảo thân thể thì cũng sẽ sớm có hài tử lại mà thôi, Hoàng đế cũng nên an tâm”

Hoàng đế và Hoàng hậu liếc mắt nhìn nhau, lại liếc mắt nhìn Như Ý, ba người đều cúi đầu xuống. Lát sau Hoàng hậu ngẩng mặt cười nói: “Kỳ thật nhi thần cũng đã an bài vài vị tần phi chăm sóc Hoàng thượng”. Nàng hạ thân mình xuống mỉm cười nhìn Thái hậu và Hoàng đế: “Chúc mừng Thái hậu, chúc mừng Hoàng thượng, Di quý nhân cũng đã mang long thai hơn một tháng”

Hoàng đế cả kinh, có được đại hỉ như thế, liền cầm tay Hoàng hậu: “Hoàng hậu nói thật chứ?”

Hoàng hậu mỉm cười ấm áp như gió xuân: “Hài tử chính xác đang nằm trong bụng Di quý nhân, thần thiếp không dám vọng ngôn. Hơn nữa thần thiếp cũng xem qua sổ sách Kính sự phòng, đúng là hơn một tháng trước Di quý nhân nhận được sủng ái cho nên mới thụ thai được”

Di quý nhân đầy mặt đỏ ứng, đứng dậy nói: “Thần thiếp thâm thụ phúc trạch Hoàng thượng và Hoàng hậu, Hoàng hậu nương nương vì sợ có sai lầm cho nên đã thỉnh ba bốn vị Thái y bắt mạch, thần thiếp thật là đã mang long thai”

Như Ý chỉ cảm thấy trong lồng ngực có tiếng nói, đều chua xót cực điểm, loại chua xót kia mạnh mẽ mà thản nhiên tùy ý tản ra, bò khắp lục phủ ngũ tạng của nàng. Như Ý theo bản năng ấn bụng mình lại, chỗ đó vẫn bằng phẳng như thường, nàng vẫn không có phúc khí như vậy, vẫn chưa mang long thai. Nàng có chút khó chịu, Mai quý nhân đã giam cầm trong Vĩnh Hòa cung, bây giờ lại trơ mắt nhìn thấy Di quý nhân hưởng thụ thai khí, hy vọng và niềm vui sướng nhất ngày càng càng xa nàng. Hoàng đế vui không kiềm chế được, nhìn về Thái hậu nói: “Hoàng ngạch nương, Hoàng ngạch nương...”

Thái hậu vẫn mỉm cười tự nhiên, nụ cười mơ hồ như ánh trăng mông lung ẩn hiện trong mây khói, cơ hồ nụ cười kia không biết có phải chân chính hay còn ý tứ hàm xúc nào khác hay không: “Chuyện này đương nhiên là chuyện tốt, hơn nữa Di quý nhân là người thân cận bên cạnh phụng dưỡng Hoàng hậu cho nên Hoàng hậu hiểu rõ, thật không có gì tốt hơn”. Phúc Già cô cô đỡ tay Thái hậu đứng lên: “Trời không còn sớm nữa, ai gia cũng mệt rồi, ai gia đi vào nghỉ ngơi. Các ngươi ngồi một lát rồi quay về đi”

Mọi người nhìn Thái hậu đi vào tẩm điện.

Hoàng hậu nhìn vào bụng Di quý nhân, vui sướng vạn phần: “Việc quan trọng nhất của hậu cung chính là vì Hoàng gia mà khai chi tán diệp, sinh sôi nảy nở, phúc trạch vạn năm.” Nàng cười dài quay đầu phân phó: “Liên Tâm, Tố Tâm, đêm nay các ngươi chuẩn bị cùng bổn cung đi đến Bảo Hoa điện dâng hương cầu khẩn, đáp tạ thần ân”

Hoàng đế vui mừng vỗ tay Hoàng hậu, ôn hòa nói: “Làm phiền Hoàng hậu”.

“Hoàng thượng sao lại nói vậy chứ?” Hoàng hậu cười giận: “Các tần phi đều sẽ sinh dục, tất nhiên là mẹ đẻ của các hài tử, thần thiếp mà mẹ cả của các hài tử, cũng có thân phận ngạch nương. Chút cao hứng đó là vì các muội ấy cũng là vì bản thân thần thiếp cơ mà”

Hoàng đế có chút cảm khái, đáy mắt chợt lóe lên một tia trơn bóng: “Hoàng hậu hiền lương”

Hoàng hậu nhìn xung quanh nói: “Thần thiếp có một chuyện muốn bẩm báo với Hoàng thượng. Kỳ thật tần phi ở hậu cung thì có Tuệ quý phi và Nhàn phi có vị thứ tối cao, phụng dưỡng Hoàng thượng đã lâu...”

Như Ý nghe nhắc tới tên mình, bỗng nhiên rùng mình nhìn về phía Hoàng hậu. Nàng ngẩng đầu nhìn sang Tuệ quý phi, đôi mắt hai bên chạm nhau rồi lộ ra một vẻ tươi cười khéo léo vô cùng. Hoàng hậu mỉm cười nhìn hai nàng, trong mắt ấm áp thân thiết chi tình: “Kỳ thật không chỉ có Tuệ quý phi và Nhàn phi mà còn có Hải quý nhân, Gia quý nhân cũng chưa được sinh dục cho nên thần thiếp nghĩ, không bằng thỉnh Thái y viện kê chút phương thuốc mang thai, khiến cho các tần phi hậu cung đều uống xong cũng sớm mang long thai, trong cung cũng náo nhiệt một chút”

Hoàng đế vui mừng nói: “Hoàng hậu thật có tâm chu toàn”

Nhàn thoại vài câu như thế, mọi người cũng lui ra quay về. Di quý nhân có thai, Hoàng đế cũng phá lệ coi trọng lệnh cho Hoàng hậu đưa nàng quay về Cảnh Dương cung, còn mình trở về Dưỡng Tâm điện. Như Ý cùng Hi Nguyệt đi thong thả ra ngoài Từ Ninh cung, Hi Nguyệt tự giễu cười nói: “Di quý nhân ân sủng không nhiều, Hoàng thượng một tháng cũng qua chỗ nàng ta cùng lắm là một lần, thế nhưng lại mang được long thai. Bổn cung và Nhàn phi cô cuối cùng vì chuyện cầu con cái mà cũng phải nhờ đến Hoàng hậu chế thuốc mang thai”

Như Ý cũng đau buồn, miễn cưỡng cười nói: “Hoàng thượng lui tới chỗ chúng ta cũng nhiều, hóa ra chúng ta lại không có phúc khí”

Hi Nguyệt ảm đạm cười: “Lúc còn ở Vương phủ, gia thế cô tốt hơn bổn cung, ân sủng cũng nhiều hơn bổn cung. Nay đã vào trong cung, tình cảnh đã đổi khác, bổn cung chẳng quan tâm có bao nhiêu người không thích cô nhưng có một chuyện không thể không thừa nhận, bổn cung và cô đều giống nhau trong việc vẫn chưa có con cái. Chuyện bổn cung và cô vẫn chưa có con thì thôi đi nhưng lúc Mai quý nhân mang long thai, ai ai cũng nói nàng ta thân thể khỏe mạnh, dù có bệnh tật thì cũng chỉ ngoài miệng lở loét một chút mà thôi. Thái y cũng nói Mai quý nhân đang mang một nam thai, nếu sinh hạ ra một công chúa thì cũng được nhưng cuối cùng lại thành tử thai. Tử thai thì tử thai nhưng sao Hoàng thượng đã hơn mấy tháng không muốn gặp lại nàng ta vậy chứ?”

Như Ý thản nhiên cười nói: “Đó là thánh ý của Hoàng thượng, tỷ tỷ và muội muội phỏng đoán thì có ích gì?”

Hi Nguyệt cười mang theo bí ẩn, phất tay ý bảo cung nhân phía sau lui ra, nói nhỏ vào tai Như Ý: “Nghe nói hài tử của Mai quý nhân không phải là một tử thai đơn giản, đêm hôm đó cô cũng có mặt tại Vĩnh Hòa cung, chẳng lẽ không thấy điều gì bất thường sao?”

Như Ý cười nhẹ: “Có gì bất thường đâu chứ, chỉ là Hoàng thượng chính mắt thấy hài tử kia cho nên thương tâm mà thôi”

“Thương tâm thì thời gian trôi qua cũng có thể quên hết, hơn nữa dù sao cũng là tình cũ, Hoàng thượng không phải đối xử với Mai quý nhân như vậy, nhất định còn có duyên cớ gì khác có phải hay không?”

Ánh mặt trời chiếu lên trên người nhưng Như Ý mảy may không cảm thấy chút ấm áp, nàng từ từ nói: “Còn có duyên cớ gì nữa chứ, tình cũ đau buồn, Di quý nhân lại mang long thai, Hoàng thượng lại có tình mới cho nên Mai quý nhân mới chịu cô quạnh như vậy mà thôi”

Lời nói của Như Ý không sai, Diên Hi cung của nàng và Vĩnh Hòa cung đều trải qua ân sủng thất sủng, nhìn thấy môn đình vắng vẻ có thể thấy được một tấc bên trong đều tịch mịch cô độc. Quân ân như nước chảy về đông, được sủng ái rồi cũng thất sủng, nữ tử trong cung đều phải cố gắng trải qua từng ngày. Hi Nguyệt bước lại gần, kề miệng vào tai Như Ý nói: “Nhưng bổn cung nghe nói Hoàng thượng lệnh cho đại sư Bảo Hoa điện đến Vĩnh Hòa cung tụng kinh siêu độ cầu phúc một tháng là bởi vì Mai quý nhân sinh hạ một yêu nghiệt hài tử!”

Như Ý vội vàng ý bảo im lặng, thần sắc bình thản mà gợn sóng không chút sợ hãi: “Hàm Phúc cung của quý phi nương nương khác những nơi khác cho nên những lời nói như vậy đừng bao giờ để ý!”

Hi Nguyệt tươi cười, lạnh lùng xua tay: “Đâu phải chỉ có cung của bổn cung nghe thấy đâu lời đồn đãi đó đâu! Chỉ sợ Mai quý nhân mà bước ra ngoài, sớm hay muộn gì cũng sẽ biết mà thôi”.

Như Ý rùng mình: “Trong cung ai ai cũng truyền như vậy sao?”

Hi Nguyệt cười lạnh nói: “Còn không phải sao? Ai muốn gạt cô làm gì, nếu cô không tin thì tự mình đi nghe một chút sẽ biết mà thôi”. Hi Nguyệt dứt lời liền truyền cung nữ rời đi.

- ---------

Chủ tử Vĩnh Hòa cung tự sát.

Vĩnh Hòa cung bế tuyệt hơn một tháng, cuối cùng cửa cung cũng được mở ra lần nữa, Như Ý biết được tin là lúc đang uống trà điểm tâm sau khi ngủ trưa dậy. A Nhược đến bẩm báo, Như Ý cả kinh, chén trà trong tay cũng đổ ra ngoài, vội vàng nắm tay A Nhược và Nhị Tâm đi đến Vĩnh Hòa cung.

Lúc Như Ý đến thì Hoàng đế và Hoàng hậu đều ở nơi đó, nàng thỉnh an xong liền đến bên cạnh ngồi xuống. Mai quý nhân bị Tố Tâm và Liên Tâm đè xuống giữ ngồi ở trên giường, vẫn khóc lóc nức nở. Hoàng đế buồn bực, không khỏi có chút đau lòng, giọng điệu lại mang ý nghiêm khắc: “Phi tần trong cung tự sát là tội lớn, trong lòng nàng có gì khúc mắc thế nhưng nếu ở trong Tử Cấm thành tự sát thì sẽ khiến trong cung xui xẻo mà thôi”

Mai quý nhân chỉ mặc y phục màu trắng, bên ngoài chỉ khoác chiếc áo màu xanh nhạt, khuôn mặt không có huyết sắc, chỉ có dấu vết của sợi dây nằm trên chiếc cổ tuyết trắng, nàng là vừa bị người khác kéo về từ Quỷ môn quan. Mai quý nhân khóc nức nở: “Thần thiếp vốn là người xui xẻo rồi. Hoàng thượng thứ tội thần thiếp, hãy cho thần thiếp đi tìm cái chết đi ạ”

Hoàng đế tức giận quay đầu đi chỗ khác, Hoàng hậu cũng không khỏi tức giận: “Cho dù muội không có người nhà để bận tâm hay cũng không sợ liên lụy nhưng Hoàng thượng sao lại không thấy đau lòng muội được chứ? Muội thiếu tự trọng như vậy, dễ dàng hủy hoại tính mạng chính mình chẳng phải là cô phụ tâm ý xưa nay của Hoàng thượng dành cho muội sao?”

Mai quý nhân khóc lóc càng thêm u thê: “Chỉ có tự thần thiếp xin lỗi Hoàng thượng. Thần thiếp không còn lời nào để nói, thần thiếp không thể phụng dưỡng Hoàng thượng!”

Hoàng hậu nhìn đám cung nhân đang quỳ dưới đất nói: “Các ngươi cũng không hầu hạ tốt Mai quý nhân cho nên mới khiến Mai quý nhân thương tâm như vậy, bổn cung phải phạt nặng các ngươi mới được”

Đám cung nhân kia sợ hãi đập đầu thật mạnh nói: “Hoàng hậu nương nương thứ tội! Hoàng hậu nương nương thứ tội! Đám nô tài cũng không biết vì sao mà cảm xúc quý nhân lại kích động đến như vậy”. Trong đám cung nhân có một cung nữ nói: “Đã nhiều ngày tâm tư quý nhân tiểu chủ không được tốt, buổi tối gặp ác mộng liên tục, ngủ cũng không được ngon! Hôm nay sau giờ ngọ, tiểu chủ vốn là muốn ngủ trưa nhưng tiểu chủ không muốn đám nô tỳ hầu hạ cho nên lệnh cho đám nô tỳ ra ngoài, nô tỳ ở bên ngoài không nghe thấy điều gì thì cũng thấy yên tâm nhưng lúc sau lại nghe tiếng ghế rơi xuống, sợ xảy ra chuyện cho nên mới xông cửa vào thấy quý nhân tiểu chủ đang treo mình trên trần nhà”

Nhự Ý vội nói hỏi: “Tiểu chủ các ngươi tự sát như vậy là do trong lòng khúc mắc sao? Hay là vì chuyện hài tử?”

Cung nữ kia sợ hãi lắc đầu, cúi đầu lui xuống.

Hoàng đế tức giận, liên tục hỏi: “Sao nàng không nghĩ thông chút nhỉ? Nếu không nói được với trẫm và Hoàng hậu thì nàng và Nhàn phi ở gần nhau như vậy thì cũng có thể nói cho nàng ấy biết chứ”

Mai quý nhân khóc nói: “Không phải Hoàng thượng sợ thần thiếp nghe được người khác nói gì sao? Cho nên Hoàng hậu nương nương mới nhốt thần thiếp trong Vĩnh Hòa cung này để không gặp ai, thần thiếp biết mệnh của thần thiếp giờ đây nhẹ như tờ giấy, cho dù đến nói chuyện gì giúp được gì chứ?”

Hoàng đế nắm chặt chén trà trong tay, quát: “Hoang đường!”

Như Ý vội lấy lại chén trà, thổi thổi nói: “Chén trà đang nóng, Hoàng thượng cẩn thận”

Hoàng đế hơi gật đầu, đang muốn nói chuyện thì đã thấy ngoài tẩm điện có một nữ tử mang y phục hồng hạnh đang bước – là Tuệ quý phi – cung nữ hầu hạ nàng giúp nàng cởi áo choàng ra, thanh âm lãnh lẽo nói: “Thần thiếp nghe những lời nói của Mai quý nhân mà cũng thấy đau lòng. Đang yên đang lành thì hài tử lại chết, chết thì cũng thôi đi lại còn bị người khác nói là song sinh yêu nghiệt, trên đời này làm gì có mẫu thân nào chịu được điều đó chứ?”

Thần sắc Hoàng đế đại biến, nhíu mi nói: “Nàng nghe ở đâu những lời nói vô căn cứ đó mà còn chạy đến đây nói như vậy chứ?”

Tuệ quý phi cũng không sợ, thi lễ nói: “Thần thiếp có đi nghe ngóng nơi nào đâu mà là trong cung ai cũng đồn như vậy”

Mai quý nhân hét một tiếng thê lương chói tai rồi khóc một tiếng, từ trên giường giãy dụa quỳ tới trước mặt Hoàng đế, ôm chặt long bào của hắn nói: “Hoàng thượng, thần thiếp thỉnh Hoàng thượng nói rõ cho thần thiếp được biết có phải hài tử đó là một yêu nghiệt, có phải không phân biệt được rõ là A ca hay công chúa hay không? Cho nên Hoàng thượng mới chán ghét thần thiếp như vậy, đã mấy tháng rồi mà không đến gặp thần thiếp có đúng không?”

Hoàng đễ miễn cưỡng cười nói: “Bên ngoài người ta nói thế nào thì nàng cũng có nghe! Trẫm không đến gặp nàng cũng bởi vì muốn nàng an tâm hảo dưỡng thân thể mà thôi!”

Mai quý nhân khóc nói: “Thần thiếp sao có thể hảo dưỡng thân thể được chứ? Cho dù thần thiếp bị nhốt tại Vĩnh Hòa cung này nhưng cũng có thể nghe được lời nghị luận ngoài kia. Khó trách Hoàng thượng không đến gặp thần thiếp một lần, nguyên lai cũng bởi vì thần thiếp sinh ra yêu nghiệt kia!”

Hoàng đế có chút khó chịu, quát: “Vương Khâm!”

Vương Khâm vội vàng chạy từ bên ngoài vào nói: “Hoàng thượng, có nô tài”

Hoàng đế lạnh lùng nói: “Ngươi đi tra rõ cho trẫm, rốt cuộc là ai đã đồn nói Mai quý nhân sinh ra yêu nghiệt. Một khi đã tra được, cho dù bất cứ là người của cung nào, lập tức đưa vào Thận hình tư, cả đời cũng không được đi ra”. Lời này của Hoàng đế tuy lạnh nhưng ánh mắt lại càng lợi hại, chỉ nhìn trên gương mặt Vương Khâm, làm cho hắn mồ hôi chạy ra đầy mặt, vội vàng cúi đầu nói: “Hoàng thượng yên tâm, bên cạnh nô tài không có người nào đồn những lời đó, lại càng không có ai nghe qua cái này, nô tài lập tức đi thăm dò ngay”

Hoàng đế “Ừ” nhẹ một tiếng, nói: “Mai quý nhân, lời người bên ngoài phỏng đoán thế nào cũng không quan trọng nhưng nàng là mẫu thân hài tử, nếu nàng luôn nghi ngờ như vậy mà tự sát, chẳng phải ngay cả chính nàng cũng nghĩ hài tử mình như vậy sao? Trẫm nói cho nàng biết, nếu nàng muốn tự sát lần nữa thì ai ai cũng không thể cứu được nàng mà hài tử kia cũng không trở về được”

Hoàng đế không nói hai lần, đứng dậy rời đi, mới đi đến trong đình viên, đã thấy Tuệ quý phi chạy theo nói: “Hoàng thượng, thần thiếp có chuyện muốn nói, không biết cho nên nói hay không?”

Hoàng đế nói: “Có chuyện gì cứ nói đi”

Tuệ quý phi hành lễ, vội nói: “Thần thiếp nghĩ đến một chuyện, mặc kệ Mai quý nhân sinh ra hài tử thế nào nhưng dù sao đó cũng là tử thai, với lại Mai quý nhân tìm cái chết như vậy cũng là điềm xấu. Bây giờ Di quý nhân mang long thai, lại ở gần Vĩnh Hòa cung nên nếu điềm xấu này ảnh hưởng đến thai nhi trong bụng thì sẽ không tốt”

Hoàng đế nói: “Vậy ý nàng thế nào?”

Tuệ quý phi nói: “Hoàng thượng có nhiều con cái, ai ai cũng vô sự, chỉ có hài tử của Mai quý nhân có chuyện cho nên Mai quý nhân có điều bất thường. Nếu hậu cung giữ lại một người bất thường như vậy thì không bằng đưa Mai quý nhân ra ngoài cung, không được ở lại Tử Cấm thành”.

Hoàng đế thản nhiên “À” một tiếng: “Chỉ còn cách đó thôi sao? Trẫm thì muốn mời vài vị pháp sư siêu độ hóa giải cho Mai quý nhân”

Tuệ quý phi lắc đầu, nghiêm mặt nói: “Thần thiếp không dám nhiều lời, mặc kệ Mai quý nhân sinh ra tử thai hay là yêu nghiệt hay là Mai quý nhân tự sát cũng được nhưng nếu trong cung lây dính cái xui xẻo của muội ấy, trong cung nếu có thêm một hài tử như vậy thì sao có thể tốt lành chứ? Đại Thanh khai quốc trăm năm đều luôn có điềm lành, chẳng lẽ chỉ vì muội ấy mà cái điềm lành đó biến mất sao?”

Như Ý đang cùng Hoàng hậu đi ra, nghe được câu này, bất giác tiến lên một bước. Hoàng hậu nắm chặt tay nàng, chậm rãi lắc đầu. Như Ý cảm thấy lo lắng không thôi, quay đầu nhìn lại thấy Mai quý nhân còn đang khóc lóc bi ai trong tẩm điện. Hoàng đế bất động thanh sắc: “Muốn nói gì thì cứ nói thẳng ra đi”.

“Mai quý nhân bất thường, sinh ra một hài tử như vậy đúng là họa thủy hung ác nham hiểm, hoàn toàn không thể lưu giữ lại được. Thần thiếp nghĩ dù sao trong lòng Mai quý nhân luôn muốn tự sát, không bằng Hoàng thượng cứ thành toàn cho muội ấy, làm cho muội ấy ở bên cạnh hài tử kia, coi như là tích âm đức”. Tuệ quý phi đỡ lấy cánh tay Hoàng đế, cẩn thận dò xét thần sắc Hoàng đế, ý vị sâu xa nói: “Cho dù hài tử kia trông như thế nào thì Hoàng thượng cũng đã chính mắt nhìn qua. Hài tử như vậy tuyệt đối không được có đứa thứ hai trong cung”

Thân thể Hoàng đế có chút chấn động, trầm mặc yên tĩnh một lát. Hắn nhìn nhụy hoa đỏ sẩm Hồng Mai trong sân viện cứ như là vô số giọt máu đỏ bắn ra tung tóe. Như Ý lặng lẽ nhìn sắc mặt Hoàng đế, chỉ cảm thấy không hiểu hắn đang suy nghĩ gì, thần sắc Hoàng đế cực kì bình tĩnh giống như mặt hồ nước mùa thu trong vắt như gương. Hoàng hậu nắm chặt tay Như Ý, lặng lẽ tiến lên, ôn nhu nói: “Tuệ quý phi nói ra những lời có chút nóng nảy nhưng thần thiếp nghĩ rằng, vô luận là ai trong hậu cung này, vô luận có xảy ra chuyện gì thì dù sao cũng phải đặt tương lai Đại Thanh lên đầu”

Như Ý vừa nghĩ đến hai chữ “tương lai”, chỉ cảm thấy cả người run rẩy, nhịn không được nói: “Hoàng thượng, hài tử của Mai quý nhân chỉ là ngoài ý muốn, nếu hài tử sinh ra đã chết thì càng không can hệ đến người bên ngoài, lại càng không ảnh hưởng đến tương lai Đại Thanh”

Tuệ quý phi cười nói: “Lời này của Nhàn phi thật quá nhẹ nhàng. Hoàng thượng vẫn còn trẻ, về sau sẽ còn có rất nhiều hài tử, hài tử là A ca hay là công chúa cũng không quan trọng, quan trọng nhất là thông minh đầy đủ, trở thành người có hữu dụng cho Đại Thanh. Nhàn phi vẫn chưa sinh dục nhưng thử nghĩ xem nếu Nhàn phi cũng sinh ra một tử thai như vậy, Nhàn phi thân là người mẹ thì có thể chấp nhận được hay không? Tới lúc đó muốn hối hận thì cũng đã muộn”

Như Ý nghe Tuệ quý phi lấy chính mình làm ví dụ, tâm ý ác độc, đáy lòng càng thêm khó nhịn: “Thiên mệnh phù hộ, muội muội không sợ. Nếu Tuệ quý phi đã lo lắng thì hãy lo lắng làm sao có được hài tử đi”

Tuệ quý phi thanh lãnh nói: “Bổn cung cũng đã cầu niệm chính mình ngày sau cũng có hài tử đây. Nhàn phi cô vì Mai quý nhân cầu tình, muội muội dám đảm bảo sau này trong hậu cung này không có tai họa đó hay không? Nếu có tai họa đó thì muội muội có dám vì Đại Thanh mà cùng Mai quý nhân tuẫn táng theo hài tử kia hay không?”

Hoàng đế quát lớn nói: “Tốt lắm. Đứng ở đây tranh chấp không ngớt như vậy thì còn ra thể thống gì nữa chứ?”

Như Ý cùng Tuệ quý phi liếc mắt nhìn nhau, chỉ phải quỳ gối nói: “Thần thiếp có tội”

Hoàng hậu thấp giọng nói: “Hoàng thượng, vậy ý của Hoàng thượng là...”

Hoàng đế nhíu mày, đỡ lấy tay Hoàng hậu nói: “Hài tử của Di quý nhân thì mong Hoàng hậu chiếu cố nhiều một chút. Còn về phần Mai quý nhân, trước hết cho nàng ấy rời khỏi Vĩnh Hòa cung mà đi đến Vũ Hoa các ở đằng trước Bảo Hoa điện, trẫm muốn hằng ngày nàng ấy nghe thấy Phật âm sẽ khiến cho tâm tư thanh tịnh một chút”

Tuệ quý phi có chút không phục, nói: “Hoàng thượng, nhưng muội ấy sinh ra hài tử như vậy...”

“Hài tử?” Hoàng đế nhẹ nhàng xua tay: “Trẫm không tính toán chuyện Mai quý nhân tự sát nhưng trẫm thật sự muốn biết ai ở trong cung mà có gan lớn làm loạn như vậy, dám tự tiện rải rác lời đồn đãi, làm lòng người hỗn loạn. Trẫm hoàn toàn không chấp nhận được!”

Lời này của Hoàng đế làm cho mọi người nghe xong thấy rùng mình, Hoàng đé nói: “Tuệ quý phi, nơi này không có chuyện của nàng, nàng quay về đi”

Đợi Tuệ quý phi ra ngoài, Hoàng đế khoanh tay đứng ở trong sân viện, bên cạnh lại không có ai hầu hạ. Như Ý thấy thần sắc hắn như thế, lại thêm lời mới nói kia liền cảm thấy có chút ủ dột. Thanh âm Hoàng đế cực nhẹ: “Đêm đó ở nơi này, những người thấy qua hài tử kia chỉ có Trẫm, Hoàng hậu, Nhàn phi còn có Vương Khâm mà thôi”

Hoàng hậu uyển thanh nói: “Dạ. Còn có những cung nhân đều thấy hài tử kia nhưng đều đã phái ra ngoài cung, chắc chắn sẽ không nói gì trong cung”

Hoàng đế thở dài một tiếng: “Các nàng đều là những người gần trẫm nhất”

Như Ý hiểu ý, chợt nói: “Thần thiếp cẩn tuân theo lời phân phó Hoàng thượng, nửa lời không dám tiết lộ”

Hoàng đế gật đầu, lại hỏi: “Hoàng hậu, ngày ấy Vương Khâm đem hài tử đi xử lý, trên đường không có ai nhìn thấy chứ?”

Thanh âm Hoàng hậu cực nhỏ, vỏn vẹn chỉ đủ để người bên cạnh nghe rõ: “Bước ra Vĩnh Hòa cung liền bóp chết, sau đó đưa tử thai vào tiểu quan tài hỏa thiêu ngay. Chuyện này Liên Tâm hầu hạ bên cạnh thần thiếp đi làm, tuyệt sẽ không có sai lầm”

Như Ý tuy biết hài tử kia nhất định phải chết nhưng lại không nghĩ Vương Khâm đã bóp chết hài tử. Không biết sao nàng cảm thấy ngực mình run rên bức bối khó tả, cơ hồ chỉ muốn nôn mửa. Hoàng đế “À” nhẹ nhàng một tiếng, thong thả chậm rãi đi ra khỏi Vĩnh Hòa cung. Như Ý nghe tiếng gió tiêu điều trong sân, tùy ý thổi qua cành cây, cũng mang theo phảng phất trong lòng khó thở. Như Ý quay về cung, nàng thấy không có chút kiên nhẫn liền lấy bút mực ra mà tùy tay viết vài chữ. Nhị Tâm đánh mành mang nước trà tiến vào nói: “Nương nương, Mai quý nhân Vĩnh Hòa cung đang chuyển ra ngoài”

Như Ý gật đầu, tiếp nhận nước trà nói: “Nàng ta cũng thật đáng thương, đi đến Vũ Hoa các tĩnh tâm cũng tốt”. Nàng nhấp một ngụm nước trà, hỏi: “Sao lại đổi thành trà hoa lài?”

Nhị Tâm cười nói: “Hoa lài thanh tâm ninh thần, nương nương vừa mệt mỏi trở về cho nên nô tỳ đã đổi thứ này”

Như Ý nói: “A Nhược đâu rồi? Sao không nhìn thấy A Nhược?”

Nhị Tâm nói: “A Nhược tỷ tỷ nói là đi đến da khố Nội vụ phủ chọn vài cái miếng da tốt để làm y phục mùa đông, cũng đã đi lâu rồi. Nương nương không phải không biết, khi A Nhược tỷ tỷ tuyển lựa cái gì đó cũng đều xem kỹ”

Như Ý cười nói: “Cũng đúng, nàng ta mà thấy cái gì thì cũng chọn lựa kỹ càng. Ta thấy tính tình nàng ta cũng đã im lặng một chút, không còn mạnh mẽ như trước, cũng thật yên tâm”

Nhị Tâm nói: “Lần trước chuyện xảy ra với A Nhược tỷ tỷ cũng xem như là bài học giáo huấn, cũng may còn có nương nương chỉ dạy”

Như Ý thở nhẹ ra nói: “Nếu nàng ta hiểu được thì hay biết mấy”.

Nhị Tâm nhìn Như Ý, cẩn thận hỏi: “Sao nương nương không vui như vậy?”

Như Ý vươn ra ngón tay mảnh khảnh chạm vào bông hoa nói: “Lời đồn đãi trong cung khiến cho lòng phiền nhiễu”

“Trong cung lúc nào cũng có lời đồn đãi, nương nương không cần phiền nhiễu”

Như Ý nói: “Hoàng thượng kiêng kị nhất là lời đồn đãi, lúc đó chỉ có ba người: Ta, Hoàng hậu và Vương Khâm, ngươi nghĩ Hoàng thượng sẽ nghĩ gì đây?”

Thần sắc Nhị Tâm biến đổi nói: “Chuyện này nếu không điều tra rõ, chỉ sợ Hoàng thượng sẽ nghi ngờ lớn với nương nương! Nếu sự nghi ngờ của Hoàng thượng không biến mất thì ngày sau nương nương sẽ rất khó khăn”

Như Ý phiền lòng nói: “Ta làm sao không biết điều đó chứ? Chỉ là Hoàng thượng đã muốn tra rõ chuyện này, chắc chắn sẽ sớm tìm ra manh mối mà thôi!”

Hôm qua Vũ Hoa các phá lệ yên tĩnh sâu lắng, Vũ Hoa các tổng cộng có ba tầng, trừ tầng thứ nhất cung phụng Phật tượng kinh thư còn hai tầng trên đều có người ở. Chỉ là quy chế cổ xưa đơn giản, không thể so sánh được với lục cung. Mai quý nhân mới chuyển đến đây, thị nữ hầu hạ cũng ít hơn phân nửa, cứ cách ba đến năm trượng đều nghe tiếng Phạm âm kinh kệ từ Bảo Hoa điện vang lên phía sau không ngừng, cảm thấy càng thêm thê lương. Đúng là thân này cơ khổ, đang vinh hoa cùng mộng đẹp bậc nhất bỗng nhiên gặp chuyện hài tử kia, cuối cùng nàng bị nhốt tại nơi này, không biết đến khi nào mới thoát được đây?

Mai quý nhân ngã trước bức tượng Phật, nghe tiếng gió nức nở ngoài cửa sổ như tiếng khóc của nàng, nàng thấy cuộc đời này mờ mịt, lại không biết nương tựa vào đâu. Thái hậu bước vào là lúc nàng đang thương tâm mà không nhận ra, Phúc Già cô cô lên tiếng: “Mai quý nhân, Thái hậu đi đến Bảo Hoa điện có ghé qua Vũ Hoa các, thỉnh quý nhân dâng nước trà hầu hạ Thái hậu”

Thái hậu thăm viếng chỉ đưa theo Phúc Già bên cạnh, còn các cung nhân hầu hạ đều đứng ngoài Vũ Hoa các. Mai quý nhân nhất thời chưa kịp nhận ra, vội vàng đứng dậy bái kiến, dập đầu ba cái, lệ nóng trào ra nói: “Thái hậu đêm khuya di giá đến Vũ Hoa các, thần thiếp không kịp nghênh đón, thật sự là thất lễ”

Thái hậu chậm rãi lăn Phật châu làm bằng phỉ thúy trong tay, hoãn thanh nói: “Ngươi đã từng ở Vĩnh Hòa cung, nay chuyển đến Vũ Hoa các này có thấy quen không?”

Mai quý nhân nhất thời nghẹn lời, cuối cùng vẫn là lắc đầu. Thái hậu ôn hòa cười nói: “Cũng đúng thôi. Ở lục cung phồn hoa quen rồi thì sao chịu được cơ khổ ở Vũ Hoa các chứ? Chỉ là ý muốn Hoàng đế cũng đúng, ngươi đang thương tâm như vậy, ở Vũ Hoa các nghe chút Phật âm kinh phạm cũng tốt”

Mai quý nhân nghe vậy, nhịn không được khóc lóc thê lương bi ai: “Thái hậu, tất cả mọi người trong cung đều nói thần thiếp sinh ra không phải là tử thai mà là một cái yêu thai nghiệp chướng. Thần thiếp... Thần thiếp sao lại sinh ra hài tử như vậy chứ?”

Thái hậu thở dài một tiếng: “Hài tử của ngươi sinh ra liền đi đưa vào quan tài hỏa thiêu, là tử thai cũng được mà là nghiệp chướng cũng thế, ai gia đều không thể xác thực, huống chi là ngươi. Nếu ngươi cứ suy nghĩ nhiều chuyện đó thì càng làm ngươi khó xử mà thôi”

Mai quý nhân không cam tâm khóc nói: “Nhưng đó là hài tử của thần thiếp! Thần thiếp mười tháng mang thai, ngậm đắng nuốt cay mà sinh ra hài tử, sao lại là nghiệp chướng như vậy chứ?”

Thái hậu nhìn chăm chú vào nàng, hai mắt trầm tĩnh có thể chiếu thấu lòng người: “Có nghiệp chướng hay không lại quan trọng đến thế sao? Hoàng thượng không muốn nhắc tới chuyện đó, lại càng không muốn trong cung có bất cứ lời đồn đãi nào thì ngươi cần gì phải cố chấp đau khổ vậy chứ? Chung quy, hài tử kia cũng đã chết, mà ngươi nếu cứ như vậy thì tuy còn sống nhưng ngày chết cũng không xa mà thôi”

Cả người Mai quý nhân chấn động kịch liệt, phảng phất không thể tin vào mắt mình, nằm ngã xuống đất: “Thái hậu...”

Thái hậu chậm rãi lăn Phật châu, chậm rãi nói: “Ai gia nghe nói, Tuệ quy phi đã nói chuyện với Hoàng đế muốn tuẫn táng ngươi cùng với hài tử của ngươi để tránh hậu cung tái sinh thêm chuyện như vậy. Hoàng đế nhất thời mềm lòng, chưa từng đáp ứng nhưng nếu ngày nào đó, những lời đó lại lọt vào tai Hoàng đế, chỉ sợ hắn sẽ để tâm không chừng. Đến lúc đó, không cần ngươi thắt cổ tự sát thì Hoàng đế cũng sẽ thay ngươi thành toàn mà thôi”

Mai quý nhân sợ tới mức hoa dung thất sắc, liên tục lắc đầu, quỳ tới trước mặt Thái hậu, nói: “Thái hậu nương nương, Thái hậu nương nương, thần thiếp không phải có ý định tự sát, chỉ là sau khi thần thiếp sinh ra hài tử, Hoàng thượng vẫn không đến gặp thần thiếp, thần thiếp mới nghĩ ra hạ sách này, muốn khiến Hoàng thượng đến Vĩnh Hòa cung. Những cung nữ kia cũng đều do thần thiếp an bài, thần thiếp không muốn chết, thần thiếp không muốn chết!”

Thái hậu nhắm mắt lại, thản nhiên nói: “Ai gia tất nhiên cũng biết ngươi không muốn chết. Ngày đó ai gia đưa ngươi từ Nam phủ nhập vào cung, liền đã biết ngươi có tâm cơ, lại xuất thân Ô Lạp Na Lạp thị, nếu đưa ngươi vào hậu cung nhất định có thể khiến Hoàng hậu hao hết tinh thần. Hoàng hậu chuyên tâm hậu cung phân tranh thì ai gia mới có thể khiến hậu cung nghe theo được. Ngươi khinh địch mà liều chết như vậy thì thật là uổng phí khổ tâm của ai gia”.

Mai quý nhân cúi đầu nghe theo, nhiều lần dập đầu nói: “Thần thiếp mới vào hậu cung, Tuệ quý phi liền xa lánh thần thiếp vì thần thiếp và Nhàn phi cùng xuất thân Ô Lạp Na Lạp thị, nay còn muỗn tuẫn táng thần thiếp. Thần thiếp ngu dốt, xin Thái hậu thương tiếc mà chỉ điểm bến mê”

Thái hậu cười nhẹ: “Chỉ điểm bến mê chỉ có Thần Phật mới làm được thôi, có thể tự độ bến mê thì cũng chỉ có chính mình. Ai gia biết ngươi đau lòng hài tử đã chết nhưng hài tử cũng đã chết, chỉ cần ngươi còn sống thì vẫn còn có cơ hội. Ngươi yên tâm, ai gia sẽ nói cho Khâm Thiên giám rằng lưu niên bất lợi, trong cung không được có thêm việc tang lễ, nhưng đi ra khỏi Vũ Hoa các thế nào thì chính ngươi hãy tự nghĩ cách đi”.

Mai quý nhân cúi người quỳ gối, thần tình bi thống nhưng vẫn trịnh trọng: “Thần thiếp nghe theo lời dạy bảo của Thái hậu”

Phúc Già cô cô đến đỡ tay Thái hậu, thong thả bước đi chậm rãi, ngữ khí của nàng trầm nhẹ: “Có chuyện này ai gia vẫn không rõ, Thái y có nói cái thai của ngươi đều đang khỏe mạnh nhưng sao lại sinh ra có hình dáng kia? Thật sự đáng thương”.

Mai quý nhân quỳ trên mặt đấy, nàng ngẩng đầu, trong điện chỉ còn lưu lại mùi hương đàn mà Thái hậu hay dùng, khí tức u trầm, tràn ngập cả gian phòng.

Như Ý bị tuyên triệu vào Dưỡng Tâm điện là lúc giờ ngọ thiện, nàng lúc đó mới vừa dùng xong ngọ thiện, A Nhược giúp nàng thay đổi xiêm y sạch sẽ, Lý Ngọc vội vàng chạy đến nói: “Nhàn phi nương nương, Hoàng thượng có chỉ thỉnh nương nương lập tức đến Noãn các Dưỡng Tâm điện một chuyến, cung nhân hầu hạ không được đi theo”

Như Ý nghe được câu cuối cùng, cảm thấy hơi trầm xuống, liền thấy không vui nhưng trên mặt vẫn tươi cười: “Hoàng thượng có ý chỉ như vậy, rốt cuộc là có chuyện gì?”

Thần sắc Lý Ngọc không giống như thường, chỉ nói: “Liễn kiệu đã ở bên ngoài chờ đợi, thỉnh nương nương đi sớm cho”

Như Ý vội vàng thay quần áo, A Nhược và Nhị Tâm cũng không được đi theo, Lý Ngọc đỡ tay nàng đi ra ngoài. Nàng vừa ngồi lên kiệu thì mới được giọng nói nhỏ nhẹ của Lý Ngọc: “Vương Khâm đứng trước mặt Hoàng thượng kể ra chuyện gì đó, nô tài cũng không biết chuyện gì, chỉ biết Hoàng hậu nương nương cũng đến”

Như Ý nghe được chữ “Vương Khâm” và “Hoàng hậu”, cảm thấy âm trầm khó tả, chỉ phải nói: “Vậy thì đi nhanh lên, đừng để Hoàng thượng chờ đợi”

Như Ý vừa mới bước vào điện, liền cảm thấy không khí trong điện không giống như xưa, thần sắc Hoàng đế ủ dột, đáy mắt ẩn chứa một tia nộ khí. Hoàng hậu ngồi xuống dưới ghế, cũng không dám ngồi bên cạnh Hoàng đế, Vương Khâm ủ rũ quỳ trên mặt đất, không dám nói câu nào. Như Ý vội thỉnh an: “Hoàng thượng vạn phúc kim an, Hoàng hậu nương nương vạn an”

Hoàng đế hất cằm qua loa, ý bảo nàng đứng dậy, Như Ý vội vàng khoanh tay đứng sang một bên, Hoàng đế cũng không nói “Ngồi xuống”, chỉ nhìn Vương Khâm nói: “Ngươi hãy nói ra những gì đã vừa nói với trẫm cho Hoàng hậu và Nhàn phi nghe đi”

Vương Khâm vội dập đầu nói: “Nô tài phụng mệnh Hoàng thượng tra rõ việc đồn đãi trong cung, phát hiện chính xác trong cung có lời đồn đãi nói Mai quý nhân sinh ra một song sinh yêu nghiệt. Hơn nữa, miệng truyền từ người này sang người khác có thêm mắm thêm muối cho nên mới có lời đồn hài tử kia là yêu vật”

Hoàng đế không kiên nhẫn nói: “Nói cái đó làm gì! Nói những gì ngươi tra được kia kìa!”

Vương Khâm sợ tới mức ngẩn người ra, vội nói: “Nô tài đi tra hỏi thì phát hiện lời đồn đãi này bắt nguồn từ Đông Lục cung”

Hoàng hậu hiển nhiên thở dài nhẹ nhõm một hơi: “A di đà Phật, thần thiếp ở Trường Xuân cung, là Tây lục cung, thần thiếp cũng như đã hiểu rõ”

Vương Khâm lấy tay áo lau mồ hôi nói: “Dạ. Theo nô tài được biết, lời đồn đãi này chủ yếu tụ tập ở Vĩnh Hòa cung, Diên Hi cung, Cảnh Dương cung và Chung Túy cung”

Hoàng hậu nhìn mặt Vương Khâm đổ đầy mồ hôi, vội hòa nhã nói: “Đông lục cung trong hậu cung chỉ có bốn cung này là có tần phi cư trụ, Vĩnh Hòa cung là nơi xảy ra chuyện, khó tránh khỏi có lời đồn đãi. Ngươi nói đi, những lời này là nơi nào truyền đến?”

Sắc mặt Vương Khâm trắng bệch, mồ hôi tí tách rơi xuống, quyện vào mùi Tô Hợp hương tạo ra mùi thật khó ngửi. Như Ý nhín thở, chỉ chờ nghe hắn nói tiếp. Hoàng hậu trầm giọng nói: “Trước mặt Hoàng thượng, ngươi còn sợ cái gì mà không dám nói chứ?”

Vương Khâm dập đầu, liếc mắt nhìn về Như Ý nói: “Đám cung nhân đều nói lời đồn đãi bắt nguồn từ Diên Hi cung”

Như Ý phảng phất như bị một thùng nước băng dội thẳng xuống, lạnh đến mức cơ thể run rẩy, vội quỳ xuống nói: “Hoàng thượng minh giám, chuyện xảy ra ở Vĩnh Hòa cung thần thiếp chưa từng có nửa chữ nói ra. Người trong Diên Hi cung càng không biết được thì sao có thể có lời đồn đãi trong cung được ạ!”

Vương Khâm vội vàng nói: “Nô tài không dám vọng ngôn cho nên cố ý đưa đến đây một ít cung nhân tung ra lời đồn đãi, thỉnh Hoàng thượng tra xét”

Hoàng đế lạnh lùng nói: “Nếu tra xét thì truyền đi”

Vương Khâm vỗ tay hai cái, chỉ nghe bên ngoài có tiếng sột soạt người tiến vào, ước chừng có bốn năm cung nhân quỳ trước mặt Hoàng đế, dập đầu vấn an, hỗn loạn một trận. Vương Khâm đứng trước đám cung nhân khôi phục lại khuôn mặt vênh váo tự đắc như thường, mặt lạnh nói: “Ta hỏi các ngươi cái gì, các người chỉ cần trả lời lại là được. Trước mặt Hoàng thượng đều phải thành thật, không được có một câu vọng ngôn nói bậy”

Mọi người sợ hãi đáp “Dạ”, Vương Khâm lại nói: “Ta hỏi các ngươi, các ngươi nghe từ đâu về chuyện Mai quý nhân kia?”

Vài cung nhân sợ hãi nhìn nhau, lại thấy Như Ý cũng đang nhìn mình, liền sinh ra khiếp đảm, rụt rè nói: “Thời gian cũng đã lâu rồi, bọn nô tài quên rồi”

Như Ý thấy vài cung nhân đang nhìn nàng, liền không dám nhiều lời, trong lòng liền trầm xuống. “Quên?” Vương Khâm cười lạnh một tiếng: “Mới vừa rồi còn nhớ rõ nay đã quên rồi sao? Ta biết rồi, đám nô tài các ngươi nếu không dụng hình thì sẽ không nói ra”

Khẩu khí Hoàng đế lạnh lẽo: “Trước mặt trẫm mà vẫn còn dối trá sao? Vương Khâm, dụng hình! Đem mười đầu ngón tay kẹp lại cho đến khi nào nói ra thì thôi”

Hoàng đế dứt lời, có hai cung nhân nhát gan liền dập đầu liều mạng nói: “Hoàng thượng tha mạng, Hoàng thượng tha mạng! Nô tài sẽ nói, sẽ nói, nô tài nghe chuyện đó sớm nhất từ Diên Hi cung ạ”

Hoàng hậu truy vấn nói: “Sớm nhất? Sớm nhất là lúc nào?”

Cung nhân kia sắc mặt trắng bệch: “Chính là cái đêm Mai quý nhân sinh sản”

Thần sắc Hoàng hậu khẽ biến, dường như đang lầm bầm: “Nói cách khác, Hoàng thượng vừa giải quyết xong thì thần thiếp và Nhàn phi rời đi, thì trong cung lời đồn đãi đã truyền khắp bốn phía sao?”

Mấy cung nhân khác cũng vội nói theo: “Không sai, không sai. Hoàng thượng, nô tài không dám nói dối, chính là từ Diên Hi cung truyền ra bên ngoài”

Mùi Tô Hợp hương vốn nhẹ nhàng nhưng giờ phút này đây cứ như chặn ở trong mũi, chỉ cảm thấy nóng rát, cơ hồ muốn rơi nước mắt xuống. Như Ý dập đầu, lẫm liệt nói: “Hoàng thượng minh giám, thần thiếp đích xác là chưa từng nói ra câu chữ nào”

Hoàng hậu có chút khó xử: “Hoàng thương, Nhàn phi không phải là người hay nói lung tung với người khác, chỉ là...” Nàng nhìn Như Ý, mi mục dịu dàng: “Nhàn phi, đêm đó muội có mệt mỏi quá độ mà nhất thời nói cho ai đó biết mà chính mình cũng không nhớ rõ không?”

Như Ý chỉ cảm thấy nội tâm nặng nề ngưng trệ không thôi, ngưỡng mặt nhìn thẳng vào Hoàng đế nói: “Hoàng thượng nếu như chịu tin thần thiếp một câu, thần thiếp dám lấy tính mạng ra đảm bảo, chưa từng nói với bất cứ ai chuyện này”

Vương Khâm chậc lưỡi nói: “Ai ai cũng nói Nhàn phi Diên Hi cung truyền ra lời đồn đãi cơ mà hay là đúng như Hoàng hậu nương nương đã nói, Nhàn phi nương nương vô tri vô giác mà tự mình nói ra ngoài, có khi nào nói mớ cũng không chừng!”

Như Ý trong lòng tức giận, nhìn chằm chằm Vương Khâm nói: “Ngươi luôn miệng cắn bổn cung không buông, rốt cuộc bổn cung có rắp tâm gì mà nhất định phải hại Mai quý nhân, muốn làm tổn hại danh dự nàng ấy và liên lụy thanh danh của Hoàng thượng cùng Hoàng thất chứ?”

Vương Khâm vội lắc đầu nói: “Nhàn phi nương nương ngàn vạn đừng tức giận, nô tài cũng chỉ nói vậy mà thôi. Chỉ là Nhàn phi nương nương vẫn không có sinh dục mà ghen tị giận chó đánh mèo lên Mai quý nhân, nhất thời nhanh miệng nói ra ngoài, e là cũng có chuyện như vậy”.

Hoàng đế không nói tiếng gì, chỉ dùng bàn tay đập mạnh vào cái bàn tử đàn, Hoàng hậu vội nói: “Hoàng thượng đừng nóng giận mà chú ý long thể, ngàn vạn đừng để thân mình bị thương”

Hoàng đế nói: “Ở trước mặt trẫm cũng không nói chuyện tốt lành mà chỉ có một đám cắn nhau không buông, còn ra thể thống gì nữa!”

Hoàng hậu vội đứng dậy quỳ xuống nói: “Hoàng thượng bớt giận, chỉ là mọi chứng cớ đều vô cùng xác thực, mỗi người ai cũng nói là do Nhàn phi nhưng thần thiếp cũng không tin Nhàn phi cố ý gây nên”

Hoàng đế suy nghĩ một lát, chậm rãi nói: “Trẫm cũng tin tưởng Nhàn phi nhưng lời đồn đãi vẫn có, trẫm không thể không tra triệt để chuyện này”

Hoàng hậu vội vàng nói: “Hoàng thượng nói phải. Chỉ là Nhàn phi phụng dưỡng Hoàng thượng nhiều năm, không có công lao cũng có khổ lao nên thỉnh Hoàng thượng chớ trách phạt sớm. Thần thiếp nghĩ nếu việc này muốn tra rõ, nếu để Nhàn phi cuốn vào trong đó cũng không thích hợp cho nên thỉnh Hoàng thượng cấm Nhàn phi không được xuất nhập Diên Hi cung, đợi đến khi điều tra rõ mà minh oan cho Nhàn phi”

Hoàng đế trầm ngâm thật lâu sau mới nói: “Nếu đã như vậy trẫm sẽ nghe theo lời Hoàng hậu”.

Dưới chân Như Ý mềm nhũn, cơ hồ đã đánh mất khí lực đứng dậy, chỉ thất vọng mà thê lương nhìn Hoàng đế. Hoàng đế cũng không tránh né ánh mắt của nàng, trầm giọng nói: “Trẫm sẽ cấm túc nàng một thời gian để chờ lấy lại chân tướng. Nàng yên tâm nghỉ ngơi ở Diên Hi cung đi” Hắn nhìn ra ngoài điện gọi: “Lý Ngọc, đỡ Nhàn phi ra ngoài”.

Như Ý chỉ cảm thấy dưới chân mềm mại vô lực, nhìn lại Hoàng đế, trong mắt hắn chỉ có ý chí kiên định lợi hại, nàng chỉ phải an tâm, chậm rãi ra ngoài.

QUYỂN II - CHƯƠNG 02

XUÂN TÌNH

* * *

Như Ý bị cấm túc kể từ sau giờ ngọ hôm đó, cánh cửa cung màu đỏ rộng lớn vang lên tiếng “két” từ từ khép lại, thanh âm xiềng xích tầng tầng khóa chặt, chính nàng cũng không biết đến khi nào sẽ mở ra lại. Đám cung nhân Diên Hi cung hoảng loạn, nước mắt rơi xuống, không ngừng quỳ xuống mà không biết nên quỳ trước mặt ai, Hải Lan ở phía sau điện cũng bị kinh động, thất kinh chạy tới nói: “Tỷ tỷ, rốt cuộc là gì chuyện gì mà cửa lớn Diên Hi cung đã bị khóa như vậy chứ?”

Như Ý đứng ở trong sân viện, nhẹ giọng nói: “Đừng có sợ, ta chỉ bị cấm túc mà thôi, Diên Hi cung vẫn còn cửa nhỏ còn có thể ra vào nên muội yên tâm”

Đáy mắt Hải Lan mang theo nước mắt mỏng manh, bất an nói: “Tỷ tỷ, chúng ta chỉ mới có được mấy ngày yên ổn thôi mà bây giờ lại bắt đầu sóng gió rồi nữa sao?”

Như Ý nhìn mái ngói lưu ly thượng phù quang, thần sắc bình tĩnh như ánh mặt trời chiếu rọi xuống băng tuyết: “Có đôi khi có những ngày yên lặng giống như khổ sở cho nên muội an tâm đi”

Thời gian cấm túc tịch mịch nhưng khó nhịn, ngăn cách xuất nhập mỗi ngày, Như Ý bất quá chỉ cùng với Nhị Tâm và A Nhược đem ra các sợi tơ trong khố phòng ra sửa sang lại. Hải Lan đến gặp nàng liền thở ngắn thở dài: “Tỷ tỷ còn tâm tư làm việc này sao? Mấy ngày nay muội muội có tra hỏi thì mới biết được Vương Khâm tìm ra những lời đồn đại kia đều bắt nguồn từ Diên Hi cung. Muội muội chỉ sợ Hoàng thượng không chỉ cấm túc mà còn muốn dụng hình cung nhân Diên Hi cung để thẩm vấn mà thôi”

Như Ý cười dài, ngồi rút từng sợi tơ: “Muội ngửi cái này xem, ta có nhuộm phương chỉ, mộc căn, lan chỉ vào nữa, ngửi ba loại hương thảo này có giống với mùa xuân đang đến không?”

Hải Lan bất đắc dĩ tiếp nhận sợi tơ nhưng không ngửi theo lời Như Ý, khuôn mặt u sầu nói: “Tỷ tỷ đang ngóng trông mùa xuân đến, muội muội lại nhìn thấy giống như mùa đông vẫn còn lâu dài”. Nàng lo lắng nói: “Một khi đã có lời đồn đãi bắt nguồn từ tỷ tỷ mà làm tổn hại danh dự Hoàng thất thì nên làm thế nào cho phải đây?”

Như Ý lúc này mới ngẩng đầu nói: “Vương Khâm tìm được bao nhiêu người?”

“Hơn mười người”

Như Ý nhẹ nhàng cười thản nhiên: “Hơn mười người, muốn đẩy ta vào chỗ chết cũng đủ rồi nhưng muội đoán xem, nếu muốn đưa Vương Khâm vào chỗ chết thì cần bao nhiêu người mới đủ nhỉ?”

Đáy mắt Hải Lan hiện lên nghi hoặc: “Ý tỷ tỷ là...”

Như Ý nhìn sắc trời ngoài cửa sổ: “Ta thì có ý gì chứ? Đúng rồi, mấy ngày nay ai ở bên cạnh Hoàng thượng vậy?” Hải Lan nói: “Trong cung lời đồn đại hỗn loạn, Hoàng thượng cũng rất ít triệu kiến Hoàng hậu, hơn phân nửa là Gia quý nhân và Tuệ quý phi ở bên cạnh làm bạn. Nay Di quý nhân có thai, tần phi trong cung cũng thường đến thăm Di quý nhân, nghe nói Tuệ quý phi tuy khó chịu nhưng cũng đi đến thăm”

Như Ý nói: “Đám ma ma trong cung thường nói, sau khi uống xong thuốc mang thai thì cũng phải cố gắng dính chút khí của nữ nhân mang thai thì mới tốt. Tuệ quý phi đang sốt ruột cho nên nhất định phải đi đến thăm Di quý nhân”

Hải Lan nhìn một đám tơ trước mặt, ưu phiền nói: “Tuệ quý phi mỗi lần đi tới Cảnh Dương cung thì đều cố ý đứng trước Diên Hi cung chúng ta thật lâu, cảm khái cảnh ngộ tỷ tỷ thê hàn nhưng muội thấy, nàng ta bất quá là sung sướng khi thấy tỷ tỷ gặp họa mà thôi”.

Như Ý mỉm cười, không chút phật lòng: “Nếu nàng ta đã thích như vậy thì cứ mặc nàng ta đi. Dù sao nàng ta đứng bên ngoài cảm khái nhưng ta ở trong nay cũng chẳng nghe thấy gì, mà nếu có nghe thấy thì cũng chỉ xem như gió thổi qua tai mà thôi”

Hải Lan thấy nàng như thế, cũng chỉ có thể im lặng. Hai người ngồi yên lặng mà nghe tiếng gió ngoài cửa sổ, xa xa có tiếng cười truyền đến, Hải Lan thở dài: “Diên Hi cung bị cấm túc, Vĩnh Hòa cung thì người đi nhà trống, chỉ có Cảnh Dương cung ân sủng không ngừng. Tiếng cười của đám phi tần dường như chỉ có chúng ta ở nơi này mới nghe thấy rõ ràng mà thôi”.

Như Ý cười nhẹ, trong tay gỡ từng sợi tơ, chỉ dẫn chậm rãi cho Nhị Tâm: “Những sợi tơ này đều được ướp mùi hương, ngày mai ngươi đem ra ngoài sân phơi dưới ánh mặt trời, cần phải phơi nhiều lần cho đến khi mặt trời lặn thì lại lấy vào ướp lại hương hoa, ướp nhiều lần như vậy thì cuối cùng sẽ có mùi hương bách hoa xuân ý đồ mà thôi”

Nhị Tâm đáp ứng, lại đi lấy thêm mấy ngọn nến, đang lẳng lặng đốt lên thì bỗng nhiên nghe ồn ào bên ngoài, tiếng hét hỗn loạn của nữ nhân vang lên chói tai, tiếng quát lớn của cung nhân và thái giám. Hải Lan lập tức cảnh giác đứng lên: “Tỷ tỷ có nghe tiếng gì không?”

Nhị Tâm lắng tai lắng nghe một lát, bỗng nhiên cười: “Phảng phất như là tiếng của Tuệ quý phi”

Hải Lan giật mình, lập tức đứng dậy, lại không biết có nên đi xem không. Như Ý thản nhiên cười nói: “Ta bị cấm túc nhưng muội lại không. Hải Lan, muội đi ra bên ngoài xem đi, nếu Tuệ quý phi thấy chúng ta ra đứng trước cửa cung thì sẽ không tốt đâu”

Hải Lan vội vàng chạy ra ngoài, phân phó thị vệ mở cửa cung. Như Ý phủ thêm áo khoác mà Nhị Tâm đưa tới, theo sát phía sau. Thị vệ canh giữ trước cửa thấy nàng đi ra, vội ngăn lại nói: “Nhàn phi nương nương, Hoàng thượng có chỉ nương nương không thể ra cửa Diên Hi cung”

Như Ý thản nhiên nói: “Yên tâm! Bổn cung sẽ không làm khó các ngươi đâu, bổn cung chỉ đứng ở đây mà nhìn, tuyệt đối sẽ không bước ra cửa cung nửa bước”

Đám thị vệ kia hiển nhiên thở ra nhẹ nhàng, khom người đứng ở một bên. Bên ngoài tiếng hỗn loạn dị thường, có tiếng bước chân cung nhân thị vệ vội vàng đến đây, hiển nhiên là mới vừa bị tiếng hét kia làm chú ý. Vài chục lồng đèn đem đến trước cửa Diên Hi cung, chiếu sáng huy hoàng như ban ngày, Tuệ quý phi bị các cung nữ vây quanh đứng ở giữa, gương mặt xinh đẹp như cánh hoa sen kia đang kinh sợ, đúng là đang chịu sự kinh hoàng thật lớn. Đám thị vệ thái giám ba chân bốn cẳng áp chế một thái giám, đè hắn quỳ trên mặt đất.

Mái tóc Tuệ quý phi hỗn độn, rời rạc, nàng không kiềm chế được phẫn nộ cùng hoảng sợ, quát lớn: “Đem cái tên không biết sống chết này đến trước mặt Hoàng thượng đi, phải cho bổn cung công đạo rõ ràng”

Như Ý nhỏ giọng hỏi thị vệ canh cửa nói: “Lộn xộn như vậy, rốt cuộc là có chuyện gì vậy?”

Thị vệ nói: “Bẩm Nhàn phi nương nương, người nọ là Phó tổng quản thái giam trước mặt Hoàng thượng Vương Khâm công công, cũng không biết say rượu thế nào mà vừa thấy Tuệ quý phi và các cung nhân đi qua, hắn liền nổi cơn điên xông lên, ngôn hành lỗ mãng, quấy nhiễu Quý phi nương nương”

Hải Lan ngạc nhiên nói: “Vương Khâm cũng không phải không biết Tuệ quý phi, sao lại dám mạo phạm Quý phi như vậy được chứ?”

Thị vệ nói: “Đám nô tài phụng mệnh trông coi Diên Hi cung, không thể bỏ đi một bước cho nên chỉ có thể đứng đây mà nhìn thôi. Hình như Vương công công bị phong ma, nhìn thấy Quý phi nương nương là liền nhào tới”

Như Ý thấy Tuệ quý phi đang phục hồi tinh thần lại, liền cất cao giọng nói: “Nhàn phi Diên Hi cung tham kiến Quý phi nương nương, nguyện Quý phi nương nương vạn phúc kim an”

Hải Lan thấy Như Ý hành lễ, vội vàng cũng hành lễ theo. Tuệ quý phi một tay để trước ngực bảo vệ, oán hận nói: “Là cô sao? Sao cô lại đi ra được?”

Như Ý lại cười nói: “Muội muội không có đi ra, chỉ là nghe bên ngoài ồn ào, không biết là Quý phi nương nương đến đây cho nên mới cố ý bước ra đây mà thôi, nương nương không có chuyện gì chứ?”

Tuệ quý phi cáu giận nói: “Bổn cung tất nhiên là vô sự, không cần cô quan tâm”

Như Ý cười nhẹ, ôn nhu nói: “Muội muội cũng không quan tâm quá nhiều, chỉ là việc này xảy ra trước cửa cung của muội muội cho nên muội muội nghĩ không xem không được”.

Tuệ quý phi tức giận đến ngẩn người ra, lộ ra cười nhẹ: “Tốt! Tốt lắm! Muốn xem bổn cung náo nhiệt thì bổn cung cũng rất muốn biết, tại sao Vương Khâm đột nhiên mạo phạm bổn cung trước cửa Diên Hi cung, có phải có người sai hắn làm hay không?”

Hai người đang giằng co thì đã thấy trước mặt ngự liễn màu vàng kim đang tiến đến, Song Hỉ vội tiến lên thỉnh an nói: “Bẩm Quý phi, Hoàng thượng đang ở Cảnh Dương cung cho nên nô tài đã bẩm báo thỉnh Hoàng thượng đến đây rồi”.

Ngự liễn chưa tới, Tuệ quý phi đã khóc lóc nhào tới, quỳ xuống đất nói: “Hoàng thượng, Hoàng thượng, Hoàng thượng phải làm chủ cho thần thiếp. Thần thiếp phụng dưỡng bên cạnh Hoàng thượng đã lâu mà chưa bao giờ chịu nhục nhã như vậy, Hoàng thượng!”

Hoàng đế thấy bộ dạng này của nàng ta, vừa thương tiếc vừa sốt ruột, vội nói: “Lý Ngọc, sao còn không mau đỡ Tuệ quý phi đứng lên”

Tuệ quý phi vẫn khóc nỉ non không thôi, Hoàng đế hơi nhíu mi nói: “Được rồi, ở đây nhiều người như vậy, nàng khóc sướt mướt như vậy còn ra thể thống gì nữa chứ? Có chuyện gì mau nói đi”

Như Ý cùng Hải Lan nhìn Hoàng đế thỉnh an một cái, vội nói: “Hoàng thượng, Quý phi nương nương đang đau buồn, bây giờ Vương Khâm vẫn đang lầu bầu mê sảng trong miệng. Theo thần thiếp nghĩ, mặc kệ chuyện gì nhưng trước mắt lấy chút nước tưới lên mặt Vương Khâm cho tỉnh táo rồi hãy hỏi chuyện”

Hoàng đế mấy ngày không gặp Như Ý, lúc này thấy nàng đang mặc chiếc áo khoác, phiêu phiêu đứng ở trong gió, lời nói thì không sai cho nên khúc mắc nhiều ngày cũng thoáng tiêu tan, nói: “Ở đây gió lớn, nàng đừng đứng ở nơi đầu gió thế này”

Như Ý dịu dàng nói: “Thần thiếp đa tạ Hoàng thượng quan tâm, chỉ là việc này đột nhiên ở trước cửa Diên Hi cung cho nên Hoàng thượng cùng Quý phi nếu muốn hỏi cái gì thì cứ di giá vào Diên Hi cung. Thần thiếp sẽ cho mọi người lui ra, Hoàng thượng và Quý phi chậm rãi xử lí chuyện này là được rồi”

Hoàng đế thấy Vương Khâm bị đám thị vệ đè xuống đất, đầy mặt đỏ bừng, hình như có men say, cũng không tiện đi đến nơi nào khác cho nên nói: “Vậy trẫm sẽ mượn Diên Hi cung của nàng một chút vậy”

Như Ý đáp: “Dạ” rồi nghiêng người đưa Hoàng đế và Tuệ quý phi đi vào bên trong, Nhị Tâm, A Nhược cùng Tam Bảo vội vàng dọn dẹp sạch sẽ, lại dâng nước trà lên. Hoàng đế ngồi ở chính điện, khẽ ngửi vài cái rồi nói: “Bây giờ vẫn còn đang mùa đông, sao trong cung của nàng có mùi hoa cỏ thơm mát vậy, nghe thật thoải mái”

Như Ý thản nhiên cười nói: “Thần thiếp nhàn rỗi cho nên mới tạo chút nước hoa cỏ, khiến Hoàng thượng chê cười”

Hoàng đế có chút ngoài ý muốn, nói: “Trẫm cấm túc nàng mà tâm tư nàng còn thanh tao lịch sự như vậy”

Như Ý mỉm cười: “Thần thiếp bị cấm túc là vì Hoàng thượng muốn tìm lại sự trong sạch của thần thiếp, thần thiếp chỉ cần an tâm chờ đợi là được cho nên tâm tư tất nhiên không thể không thanh tao lịch sự được”

Ánh mắt Hoàng đế trong veo, tình ý nhìn nàng một cái nói: “Cũng đúng, nàng cứ ngồi bên cạnh trẫm cùng nghe chuyện đi”

Như Ý mỉm cười tạ ơn, phân phó Tam Bảo nói: “Xem ra Vương Khâm đã uống rượu say, ngươi đi lấy chút nước rưới lên mặt hắn rồi lập tức đưa vào đây”

Quý phi bị quấy nhiễu, Hoàng đế cũng không muốn cho người nhiều ở trong điện, chỉ cho phép thị nữ thân cận Quý phi là Mạt Tâm và thái giám Lý Ngọc ở bên trong hầu hạ. Quý phi vừa thấy ít người, liền nhịn không được nước mắt rơi như mưa, nức nở khóc không nói nên lời, Hoàng đế vội nói: “Nàng vừa thấy trẫm thì đã nói đang chịu nhục nhã lớn nhưng bây giờ không chịu nói ủy khuất đó là gì thì sao trẫm có thể giúp được nàng chứ?”

Tuệ quý phi chỉ rơi lệ không thôi, Mạt Tâm nhịn không được đành phải nói trước: “Tuệ quý phi nương nương vừa từ Cảnh Dương cung thăm hỏi Di quý nhân đi ra, nghĩ Nhàn phi nương nương đang bị cấm túc, cảm thấy không đành lòng cho nên mới đến đây xem, cũng thể hiện tình cảm tỷ muội. Hôm nay Quý phi nương nương mới đứng trước cửa Diên Hi cung thì ai ngờ Vương Khâm ở đâu phía sau chạy đến bên cạnh Quý phi nương nương, miệng còn nói ra điều không sạch sẽ”.

Quý phi vươn ống tay áo ra khóc nói: “Vương Khâm quả thật như bị phong ma, vừa chạy đến liền xé rách xiêm y thần thiếp. Hoàng thượng nhìn xem cổ tay áo thần thiếp đều bị hắn xé nát rồi”

Như Ý kinh ngạc nói: “Hôm nay không phải Vương Khâm trực ban sao? Sao lại chạy đến đây chứ?”

Lý Ngọc vội khom người nói: “Dạ. Tối nay không phải Vương công công trực ban cho nên công công mới về sớm nghỉ ngơi”

Đang nói thì Tam Bảo và Tiểu Phúc Tử đưa Vương Khâm vừa tỉnh vừa say tiến vào, trên người Vương Khâm ướt đẫm, hiển nhiên là đã bị đổ nước lạnh lên người cho nên nhìn hắn cũng thanh tỉnh rất nhiều. Như Ý che mũi nói: “Vương Khâm cũng không phải không biết Tuệ quý phi, xưa nay luôn cung kính, chắc chắn có sự hiểu lầm?”

Hoàng đế chán ghét nhìn thoáng qua nói: “Nhìn bộ dạng này của hắn đúng là say khướt rồi”

Lý Ngọc vội kề sát gần người Vương Khâm rồi nói: “Hoàng thượng, mùi này không giống như mùi rượu mà ngược lại còn rất ngọt ngào, dường như là hương vị mật nước”

Vương Khâm giãy dụa đứng dậy, vừa hướng Hoàng đế dập đầu, xoay mặt nhìn thấy Mạt Tâm đang quỳ sát bên cạnh mình, khóe miệng liền tràn xuống một miếng nước dãi, lao người vào Mạt Tâm, đôi tay muốn chạm vào khuôn mặt nàng. Mạt Tâm đại kinh thất sắc, cũng bất chấp quy tắc, liền chạy đến sau lưng Tuệ quý phi, liều mạng hét to: “Nương nương cứu nô tỳ, nương nương cứu lấy nô tỳ!”

Hoàng đế không nhịn được nữa, phẫn nộ quát: “Vương Khâm, ngươi phát điên cái gì vậy?”

Hoàng đế vừa dứt lời thì Lý Ngọc đã kéo lấy Vương Khâm, khí lực Vương Khâm còn mạnh, miệng lúc nào cũng hừ hừ cực lực giãy dụa, nhìn Mạt Tâm bằng ánh mặt hỏa diễm, không chịu dời đi. Như Ý thấy tình cấp bách nói: “Tam Bảo, Tiểu Phúc Tử, mau kéo hắn ra ngoài hành lang đè lại, không cho hắn tiến vào”.

Quý phi vừa sợ vừa thẹn, nước mắt bi thương trào ra: “Hoàng thượng, tên cẩu nô tài Vương Khâm kia lúc nãy cũng nhìn thần thiếp như vậy, hắn... Hắn...”

Quý phi nghẹn lời không nói được câu nào, trong mắt Hoàng đế đầy lửa giận tối tăm, Lý Ngọc vội hỏi: “Hoàng thượng, Vương Khâm đã có bộ dạng đáng sợ này, cái gì cũng không thể hỏi được. Hôm nay hắn không có trực ban mà ở lại trong phòng của mình, nô tài nhớ rõ hôm nay Liên Tâm cũng không trực ban, hay là chúng ta triệu Liên Tâm tới hỏi, sẽ biết Vương Khâm rốt cuộc vì cái gì mà phát điên như vậy được không ạ?”

Cánh mũi Hoàng đế khẽ nhếch, gân xanh trên trán nổi lên dồn dập, cực lực áp chế giận dữ nói: “Ngươi đi truyền Liên Tâm và Thái y đến đây, xem tên cẩu nô tài kia đã ăn trúng cái gì mà cả gan làm loạn như vậy!”

Lý Ngọc khom người lui ra, Như Ý thấy khăn tay Tuệ quý phi đã ướt hết, liền đem khăn tay mình đưa đến trước mặt nàng, nói: “Quý phi tỷ tỷ đừng buồn, Lý Ngọc sẽ sớm đưa Liên Tâm tới đây mà thôi. Tỷ tỷ mau lau nước mắt đi”

Hoàng đế đang ngồi trước mặt cho nên mặc dù Tuệ quý phi thấy Như Ý đang mỉm cười nhẹ nhưng cũng phải oán hận lấy khăn tay để sang một bên. Trầm mặc chờ đợi giây lát, Như Ý bảo A Nhược dâng nước trà lên, Quý phi uống một ngụm, liền nhíu mày nói: “Hơi lạnh nhưng cái này có mùi lạ nhỉ?”

Như Ý cười nhẹ dịu dàng nhu hòa nói: “Bẩm Quý phi nương nương, đây là trà bạc hà mật ong, trong cung muội mới vừa mới nấu chút nước bạc hạ, có thêm chút mật ong, uống xong có tác dụng ninh thần tĩnh khí cho nên rất thích hợp”

A Nhược vừa đưa trà đến tay Hoàng đế, nhất thời do dự nói: “Hoàng thượng có muốn nếm thử không ạ? Nếu Hoàng thượng không thích, nô tỳ sẽ đổi cái khác đến”

Hoàng đế đang lúc suy nghĩ, tùy tay tiếp nhận nói: “Không cần, đây là tâm ý Nhàn phi, trẫm uống cái này cũng tốt”. Tay hắn vô tình chạm nhẹ vào mu bàn tay A Nhược, A Nhược mặt ửng hồng lên, vội vàng cáo lui. Như Ý đang nhìn Tuệ quý phi, nhất thời vẫn chưa phát hiện, trà đã uống gần nửa bình thì đã thấy Lý Ngọc đưa Liên Tâm đến đây.

Liên Tâm vừa đến liền thấy hoang mang rối loạn, tâm ý hoảng loạn quỳ xuống nói: “Hoàng thượng, Quý phi nương nương, Nhàn phi nương nương, Vương Khâm có phải đã phát điên va chạm người không ạ? Nhưng mong Hoàng thượng và các vị nương nương đừng trách móc mà hãy tha cho hắn đi ạ”

Tuệ quý phi nổi giận nói: "Ngươi hỏi như vậy có nghĩa là ngươi đã biết Vương Khâm vì sao điên cuồng như vậy có đúng không?

Trên mặt Liên Tâm đỏ bừng, chỉ là xấu hổ không chịu nổi, cúi đầu khóc, Lý Ngọc vội nói: “Hoàng thượng, thái y cũng đã đến, cũng đang xem xét Vương Khâm, nô tài lập tức đưa Thái ý vào đây”

Hoàng đế hơi gật đầu, Lý Ngọc đã mở cửa đưa Triệu thái y tiến vào, Thái y cũng đại kinh thất sắc, cúi đầu nói: “Hoàng thượng, vi thần đã chẩn mạch cho Vương công công, hắn không phải say rượu mà là ăn quá nhiều A cơ Tô Hoàn ạ!”

Tuệ quý phi hơi nhíu mày, nghi hoặc nói: “A cơ Tô Hoàn là cái gì?”

Thái y kinh hoàng, không biết nên nói thế nào, lại thấy Hoàng đế và Tuệ quý phi đều đang nghi hoặc, đành phải nói: “Vậy ấy bên ngoài dân gian, lấy xuyên khung, dâm dương hoắc mà làm thành...”

Lời còn chưa nói xong, Hoàng đế lập tức hiểu được, khuôn mặt xanh mét, nghiến răng nói: “Lớn mật!”

Tuệ quý phi tuy không hiểu nhanh bằng Hoàng đế nhưng cuối cùng cũng dần hiểu được, bất giác xấu hổ đến mức khuôn mặt đỏ bừng, lập tức đứng dậy liền đạp Liên Tâm một cái, oán hận nói: “Vương Khâm ăn cái loại này đúng là không biết xấu hổ, tất nhiên hai người các ngươi cùng chung một nhóm. Hoàng hậu có tâm ban đối thực cho các ngươi mà các ngươi dám làm điều vô liêm sỉ như thế, dâm loạn hậu cung!”

Liên Tâm vừa xấu hổ, chỉ là không dám nói gì. Như Ý vội liếc mắt ý bảo Thái y và Mạt Tâm ra ngoài, hòa nhã nói: “Nơi này không còn có người bên ngoài, ngươi có chuyện gì thì cứ nói đi”

Liên Tâm nhìn Lý Ngọc, nước mắt rơi thẳng xuống đất, vẫn không chịu mở miệng, Hoàng đế nói: “Ở đây chỉ còn có Lý Ngọc, hắn sẽ xem như không có miệng không có lỗ tai mà sẽ không nói bất cứ ai, ngươi yên tâm cứ nói thẳng đi”

Liên Tâm lúc này mới yên tâm, cả người mềm nhũn nằm trên mặt đất, nức nở nói: “Hoàng thượng, Hoàng hậu nương nương vốn là có tâm tốt, hy vọng nô tỳ có chỗ dựa vào cho nên đem nô tỳ chỉ hôn cho Vương Khâm làm đối thực. Nô tỳ khi gả cho hắn mới biết được, nguyên lai Vương Khâm đúng là hình dạng người nhưng tâm tính súc sinh. Hắn vốn là hoạn quan thái giám, lại nhất tâm muốn làm nam nhân, ngoài việc đánh chửi nô tỳ, nô tỳ không muốn nói, hắn còn vụng trộm làm ra những kỳ dâm kỹ xảo, nhất nhất thực hiện trên người nô tỳ, làm hại nô tỳ sống không bằng chết!”

Hoàng đế nhẹ nhàng kho khan một tiếng, Lý Ngọc lập tức hiểu ý: “Nô tài lập tức cho người đưa Vương Khâm tới vũ phòng điều tra ngay”. Hắn nói xong liền vội vàng lui xuống.

Quý phi lấy khăn tay chống đỡ khuôn mặt nói: “Vương Khâm không biết tốt xấu như vậy, ngươi sao không đi nói cho Hoàng hậu, cầu xin Hoàng hậu làm chủ cho ngươi chứ?”

Liên Tâm khóc nói: “Nô tỳ tuy rằng chỉ là cung nhân nhưng vẫn có thể diện. Chuyện như vậy sao có thể nói cho người ngoài biết được chứ, lại càng không dám cô phụ ân điển của Hoàng hậu nương nương mà làm bẩn tai nương nương. Hơn nữa Vương Khâm còn nói chỉ cần nô tỳ dám nói ra chuyện này, hắn nhất định sẽ khiến cho nô tỳ sống không bằng chết”. Nàng nói xong liền cởi quần áo, nghiêng người lộ ra bả vai đầy vết dấu răng cùng móng tay khắp người, chỗ nào cũng có vết thâm đen như bị dã thú cào nát, vết thương vô cùng thê thảm.

Như Ý vội lấy áo khoác của mình thay nàng khoác lên thêm, Liên Tâm khóc nức nở: “Ban ngày nô tỳ vẫn ở bên cạnh hầu hạ Hoàng hậu nương nương, buổi tối lại bị hắn tra tấn như thế, nhưng mà lúc đầu cũng chỉ là đánh chửi nhưng sau này Vương Khâm hắn không biết tìm ở đâu một ít bẩn dược, tin tưởng nếu dùng lâu dài sẽ có khả năng nam nhân cho nên mỗi khi hắn ăn xong đều tra tấn nô tỳ không ngừng nghỉ”.

Mọi người càng nghe càng kinh hãi, nhất thời thở dài không thôi, thời gian qua một nén nhang, Lý Ngọc liền đưa một tiểu thái giám tiến vào. Lý Ngọc khoanh tay đứng ở một bên, tiểu thái giám đưa ra một cái hộp gỗ có chứa hoàng dương. Hoàng đế càng nghe càng phẫn nộ, nói: “Vì sao hôm nay lại xảy ra chuyện này?”

Liên Tâm khóc: “Hôm nay Vương Khâm không trực ban cho nên đến vũ phòng uống thứ này. Nô tỳ đang muốn trở về phòng, ở ngoài cửa sổ nhìn thấy hắn như vậy, liền sợ hãi cho nên không dám trở về, lại không dám quay lại Trường Xuân cung, đành phải ở bên ngoài không biết đi đâu. Vương Khâm ăn những thứ dơ bẩn kia, nhìn xung quanh không thấy nô tỳ, xem ra vì dược tính phát tác cho nên mới nổi cơn điên chạy ra ngoài, nô tỳ lúc đó mới quay về vũ phòng”

Tuệ quý phi tức giận, quỳ rạp xuống dưới chân Hoàng đế, nhịn không được nước mắt rơi như mưa: “Hoàng thượng, Hoàng thượng phải làm chủ cho thần thiếp. Vương Khâm dám ăn cái loại dâm loạn này trong cung, va chạm thần thiếp, quả thực cho dù hắn bị phanh thây ngàn mảnh cũng không hết tội!”

Lý Ngọc nghe được, liền chỉ vào cái hộp gỗ hoàng dương trong tay tiểu thái giám nói: “Hoàng thượng, nô tài phụng chỉ đi đến phòng Vương Khâm điều tra, cuối cùng lục soát tìm được một hộp lớn dơ bẩn này, nô tài thật sự chưa bao giờ nghe qua, cũng chưa từng thấy. Nô tài không rõ cho nên lập tức mang đến cho Hoàng thượng xem qua”. Dứt lời, hắn tự mình đưa chiếc hộp đến bên cạnh Hoàng đế, Hoàng đế nhẹ nhàng mở ra.

Hoàng đế chỉ nhìn vào một lần, cơ nhục trên mặt không tự giác mà nổi lên, đáy lòng hắn phát ra phẫn nộ. Lý Ngọc lập tức đậy chiếc hộp lại, liền nói: “Từ lúc Vương Khâm được ban đối thực, trước mặt đám nô tài luôn thồi phồng hắn có nam nhi hùng phong. Nguyên lai lại là nhờ những thứ dơ bẩn này!”

Hoàng đế phun ra những lời nói bén nhọn: “Triệu tập tất cả nội giám trong cung nhìn Vương Khâm bị cắt đứt gân tay gân chân, lại dùng hình phạt” Thiếp gia quan “, xem ai còn dám không biết sống chết mà dâm loạn hậu cung nữa không!”

Cái gọi là “Thiếp gia quan” là dùng một tờ giấy bị ẩm ướt mà phủ trên mặt cho đến khi bị ngạt thở mà chết, tờ giấy kia dán chặt vào khuôn mặt, lồi lõm rõ ràng, giống như mặt nạ trên sân khấu kịch. Như Ý vẫn duy trì dung sắc trầm tĩnh, hàm chứa một phần chán ghét.

Hoàng đế nhìn Tuệ quý phi, có vài phần hờ hững bất hòa: “Được rồi. Trẫm đã xử trí Vương Khâm, nàng không cần khóc nữa mà hãy quay về cung trước đi”

Tuệ quý phi còn thấy ủy khuất, muốn nói cái gì nữa, Hoàng đế lại xua tay nói: “Trẫm sẽ đến thăm nàng, nàng mau trở về đi”

Tuệ quý phi chỉ phải cáo lui, Như Ý nhìn thần sắc bi thương của Liên Tâm nói: “Hoàng thượng, việc này là Vương Khâm có tội lớn, Liên Tâm chỉ là vô tội mà bị hại. Cho dù là ai được tứ hôn đối thực với Vương Khâm thì cũng sẽ không thoát được số mệnh như vậy. Thỉnh Hoàng thượng nghĩ cho Liên Tâm nhiều năm hầu hạ Hoàng hậu nương nương mà đừng trách phạt Liên Tâm”

Hoàng đế hơi gật đầu: “Trẫm biết, trẫm sẽ không trách cứ Liên Tâm”. Ánh mắt hắn nhợt nhạt ai mẫn: “Trẫm sẽ giải việc đối thực của ngươi và Vương Khâm, ngươi cứ ở bên cạnh Hoàng hậu hầu hạ đi”

Như Ý thương xót lắc đầu: “Năm đó Hoàng hậu nương nương cũng là hảo tâm, muốn cho hoạn quan cung nữ trong cung có chỗ dựa vào lẫn nhau. Vương Khâm vỗn cũng không phải là người xấu mà có tội ác tày trời như vậy, chỉ là vì sao hoạn quan khác chưa bao giờ có chuyện như vậy mà Vương Khâm đã có chứ? Có thể sau khi hắn được đối thực, có thê thất cho nên mới cảm thấy cơ thể không trọn vẹn, mới sinh ra chi tâm ham mê nữ sắc dơ bẩn. Thần thiếp nghĩ, tội của Vương Khâm không thể tha thứ, đối thực chi phong cũng không phải xấu nhưng làm sao đừng có chuyện đáng sợ trong cung nữa”

Hoàng đế bưng trà uống một ngụm: “Lời nàng nói cũng có đạo lý, trẫm trở về sẽ suy nghĩ lại”. Hắn đứng dậy nói: “Trời không còn sớm nữa, trẫm còn phải đi thăm Gia quý nhân. Nàng sớm nghỉ ngơi đi”

Như Ý đưa Hoàng đế đến ngoài hành lang, quỳ gối nói: “Thần thiếp vì lời đồn đãi mà bị cấm túc cho nên không thích hợp đưa tiễn Hoàng thượng đi xa cho nên chỉ có thể ở đây cung tiễn Hoàng thượng mà thôi”

Liên Tâm vốn đi theo phía sau Hoàng đế ra ngoài, nghe được câu này, nhịn không được quay đầu nói: “Nhàn phi nương nương nói là lời đồn đãi Mai quý nhân sinh con sao?”

Như Ý cười đạm bạc như hoa lê run run trong gió: “Lời đồn đãi hỗn loạn, bổn cung chỉ có thể đợi việc điều tra ra manh mối mà minh oan thôi”

Liên Tâm quỳ xuống, bò đến chân Như Ý, nhịn không được khóc rống lên nói: “Nhàn phi nương nương, xin nương nương vạn lần khoan thứ cho nô tỳ... Nô tỳ đã giấu diếm tội lỗi”

Như Ý đầy mặt nghi hoặc: “Ngươi che dấu với bổn cung điều gì chứ?”

“Nô tỳ... Nô tỳ biết lời đồn đãi Mai quý nhân sinh con chính xác không phải do nương nương truyền ra mà là ngày ấy Vương Khâm làm xong công sự, uống mấy ngụm rượu cho đến khi uống say mới nói bậy, chỉ là... Chỉ là nô tỳ vì trước giờ chịu khổ với Vương Khâm cho nên vẫn không dám nói ra. Thỉnh nương nương thứ tội..” Liên Tâm nói xong liền dập đầu không ngừng.

Hoàng đế lập tức dừng bước, xoay người nói: “Là Vương Khâm sao? Nhưng vì sao đám cung nhân kia đều nói lời đồn đãi bắt nguồn từ Diên Hi cung mà truyền ra chứ?”

Liên Tâm chân thành nói: “Bẩm Hoàng thượng, muốn đi qua vũ phòng của Vương Khâm thì phải đi qua Diên Hi cung, hằn ngày ấy uống say nằm ở ngoài cửa Diên Hi cung mà miệng nói bậy, nô tỳ đi tìm hắn khi hắn đã say như chết. Nô tỳ nghĩ chính là như thế cho nên người bên ngoài nghe qua mới nghĩ lời đồn đãi bắt nguồn từ Diên Hi cung ạ”

Hoàng đế dường như tin tưởng hỏi: “Lời này là thật sao?”

Liên Tâm vội cúi đầu nói: “Nô tỳ không dám vọng ngôn. Hoàng thượng thánh tài, chuyện này không có nhiều người biết, Hoàng thượng Hoàng hậu tất nhiên sẽ không nói cho nô tỳ biết, nô tỳ và Diên Hi cung cũng không có lui tới, nếu không phải do Vương Khâm nói bậy khiến nô tỳ biết thì còn có ai nói cho nô tỳ nghe được chứ ạ?”

Hoàng đế lập tức giơ tay Lý Ngọc: “Không cần truyền liễn kiệu, đêm nay trẫm sẽ ở lại Diên Hi cung, không đến thăm Gia quý nhân nữa”

Liên Tâm và Lý Ngọc biết điều, lập tức lui ra. Trong mắt Hoàng đế nổi lên áy náy, cầm tay Như Ý nói: “Như Ý, là trẫm hiểu lầm nàng”

Như Ý mỉm cười, nói: “Thần thiếp có cần xướng một khúc Tuyết tháng Sáu, lấy chính mình so với nàng Đậu Nga minh oan không?”

Hoàng đế nắm chặt tay nàng: “Trẫm không hoài nghi chính mình cũng không có nghi ngờ Hoàng hậu, thậm chí không kịp nghi ngờ Vương Khâm đã nói ra ngoài, vì vậy trẫm chỉ có thể nghi ngờ nàng, cho nên mới cấm túc nàng”.

Như Ý đem đáy lòng ủy khuất nhẫn nhịn kiềm chế xuống, lộ ra vài phần cười nhẹ như lúc ban đầu, nụ cười nhẹ kia mỏng manh giống như ống tay áo nhẹ nhàng phất một cái, cũng có thể dễ dàng bị thổi bay: “Hoàng thượng từng nói với thần thiếp, muốn thần thiếp yên tâm, chẳng sợ chuyện lúc này Hoàng thượng không có nói nhưng thần thiếp cũng sẽ nghĩ Hoàng thượng luôn muốn thần thiếp yên tâm. Cho nên thần thiếp cũng biết mấy ngày nay bị cấm túc, thần thiếp cũng không lo lắng, sự tình tra ra manh mối chỉ là sớm muộn mà thôi, thần thiếp tin tưởng cho dù có ngày mọi người đều hướng vào thần thiếp thì Hoàng thượng cũng sẽ bảo vệ thần thiếp chu toàn”.

Hoàng đế nhẹ nhàng ôm lấy nàng: “Nàng nói trẫm cũng suy nghĩ nếu thật sự có ngày đó thì trẫm cũng sẽ che chở cho nàng chu toàn”.

Như Ý nằm ở trước ngực Hoàng đế, nhìn hành lang phong thanh hiu quạnh, nàng vô tâm suy nghĩ tiền căn hậu quả, cũng biết chính mình không nên suy nghĩ cho nên lộ ra một tia như nguyện mà mỉm cười đơn giản.

QUYỂN II - CHƯƠNG 03

KINH TRẬP

* * *

*Kinh Trập là một trong hai mươi bốn tiết khí của năm theo quan điểm Trung Quốc cổ đại, Kinh Trập là tiết khí thứ ba, ý nghĩa của tiết khí này, đối với nước Trung Hoa cổ đại, là Sâu nở. Đặc trưng khí hậu của tiết Kinh Trập là nhiệt độ tăng, chợt nóng chợt lạnh, mưa nhiều, có sấm. Kinh Trập bắt đầu từ ngày năm (hoặc ngày sáu) tháng Ba đến hai mươi (hoặc hai mươi mốt) tháng Ba dương lịch. Trước đó, vạn vật ngủ đông trong đất, không ăn không uống, xưng là “Trập”, tới thời điểm này sấm xuân khiến vạn vật bừng tỉnh, xưng là “Kinh”. Vì thế, Kinh Trập có nghĩa là thời tiết chuyển ấm, có sấm mùa xuân nên vạn vật thức dậy, tiến vào vụ cày bừa mùa xuân.

Như Ý được giải cấm túc, dần dần độc chiếm ân sủng, Vương Khâm mạo phạm Tuệ quý phi nên bị xử tử, Hoàng đế cũng ít đến Hàm Phúc cung và ngay cả Trường Xuân cung của Hoàng hậu cũng ít đặt chân đến. Một ngày Như Ý ngồi ở bên cửa sổ, nhìn ánh mặt trời, bất giác cười nói: “Mùa xuân đến thật mau, hoa đào cũng đã có nụ hoa rồi”

Nhị Tâm mang sợi tơ tiến vào, cười nói: “Còn không phải nữa sao? Ai ai cũng nói xuân sắc chỉ đến với Diên Hi cung, không thua kém gì Cảnh Dương cung cho nên mọi người cũng đều đang trông cậy vào ân sủng đông lục cung mà thôi”

Như Ý cười nói: “Cái gì mà ân sủng đông lục cung, Hoàng thượng chỉ là đến nơi này của chúng ta vài lần mà thôi. Ngươi đi nói với cung nhân nô tài rằng không phải vì vậy mà kiêu căng, ngạo mạn”

Nhị Tâm đem một bó sợi tơ thật to đặt trên bàn, mím môi cười nói: “Cái này nô tỳ đã biết, chỉ là lúc trước Tuệ quý phi được sủng ái nhiều nhất nhưng bây giờ Hoàng thượng cũng không còn đến Hàm Phúc cung của Quý phi nữa”

“Lần này đem sợi tơ ướp mùi hương thêm lần nữa là có thể dùng được rồi”. Tay Như Ý chạm vào từng sợi tơ, nhẹ nhàng ngửi mùi trên đầu ngón tay, từ từ nói: “Tuệ quý phi không phải là người thông minh. Nếu nàng ta thật sự thông minh thì ngày ấy nếu bị Vương Khâm mạo phạm thì sẽ không nói lời nào, cũng không rơi lệ mà im lặng đến bẩm báo Hoàng thượng để xử trí”

Nhị Tâm nâng má hiếu kỳ hỏi: “Vì sao nương nương lại nói như vậy? Phàm là nữ nhân nếu chịu nhục thì đều khóc lóc nức nở chứ?”

“Đúng vậy. Nhưng đứng trước mặt Hoàng thượng mà nàng ta cứ rơi lệ, Hoàng thượng lại nghe Liên Tâm nói Vương Khâm mạo phạm bừa bãi như thế nào thì ngày sau sẽ nhớ tới nước mắt của Tuệ quý phi, nhớ tới ngày ấy nàng chút nữa là bị Vương Khâm mạo phạm, với một nam nhân thì sao có thể chấp nhận được được việc nữ nhân của mình xém bị nam nhân khác đụng chạm chứ?”

Nhị Tâm mím môi, không giấu được nụ cười nói: “Cho nên ngày đó nương nương mới cố ý cho Quý phi luôn đứng trước cửa cung chúng ta mà chê cười để đợi thời cơ như vậy sao? Vốn nô tỳ còn nghĩ, là do Hoàng hậu nương nương ban hôn đối thực cho nên nếu chuyện này xảy ra với Hoàng hậu, khiến Hoàng hậu bị kinh hách thì mới thống khoái dễ chịu chứ”.

Như Ý cười lắc đầu: “Hoàng hậu không thể so với Tuệ quý phi, Hoàng hậu là người kiên nhẫn, hơn nữa việc này xảy ra với Tuệ quý phi thì mới có thể khiến Hoàng thượng giận chó đánh mèo Hoàng hậu, chuyện thị phi này đều do Hoàng hậu ban hôn đối thực mà ra, Hoàng thượng vì thế mới không đến Trường Xuân cung”

Nhị Tâm hiểu ý cười nói: “Chỉ có làm như vậy thì mới có thể kéo Quý phi và Hoàng hậu xuống, với lại cũng có thể trừng trị Vương Khâm, nương nương tự giải cứu chính mình, đúng là một mũi tên trúng ba con chim”

Như Ý lạnh lùng nói: “Ước nguyện ban đầu của ta không chỉ là một tay cứu giúp Liên Tâm và nhân tiện loại trừ cái tai họa ngầm Vương Khâm, mà còn muốn vứt bỏ cái gọi là đối thực trong cung. Lúc trước lời đồn đãi truyền ra, ngoài mặt thì Hoàng hậu muốn cứu ta, thỉnh cầu Hoàng thượng chỉ cấm túc ta nhưng trên thực tế là muốn đưa ta vào nơi không thể tự cứu chính mình được, một khi đã như vậy ta đành phải xuất chiêu để bảo toàn chính mình và khiến cho người khác không thể giẫm đạp lên Diên Hi cung này nữa”

Nhị Tâm âm thầm gật đầu: “Cũng chỉ có làm vậy mới khiến Hoàng thượng tin tưởng nương nương và làm cho lời đồn đại kia không liên quan tới nương nương, mới có được an tâm chân chính”

Như Ý chậm rãi lựa chọn những sợi tơ, cười nói: “Ngươi xem sợi tơ này đi, màu hồng sắc lại có đến vài chục loại sắc điệu, nếu cứ nhìn sơ qua mà chọn thì sẽ không biết màu nào là yên chi hồng, màu nào là san hô hồng, cho nên chỉ có thể đặt trên tuyết trắng thì mới có thể nhận biết được”

Nhị Tâm hiểu ý mỉm cười: “Cho nên nương nương mới đưa ra lỗ hổng khuyết điểm để khiến cho Hoàng thượng phân rõ màu sắc mà quyết đoán đúng không ạ?”

Như Ý mỉm cười nói: “Cấm túc cũng được, giam cầm cũng được. Nếu lời đồn đại bên ngoài lung tung mà hướng thẳng vào ta, ta ở đây liền biết thời biết thế mà lảng tránh thì cũng xem như thượng sách”.

“Nhưng nương nương thật sự từ trước đến nay không thấy lo lắng sao? Nương nương bị cấm túc, bên ngoài tất nhiên bọn họ sẽ an bài tính kế với nương nương như lời đồn đại Mai quý nhân sinh hạ yêu nghiệt đều bắt nguồn từ nương nương, cho dù Hoàng thượng muốn bảo toàn nương nương thì cũng không thể bảo toàn được”

Ngón tay Như Ý mảnh khảnh, chạm vào sợi tơ màu hồng trên tuyết trắng nói: “Bọn họ muốn an bài bố trí chuyện như vậy thì chỉ có một hai ngày sẽ bất thành mà thôi. Ta chỉ muốn ngoan ngoãn chờ ở Diên Hi cung, cho dù bọn họ có chuyện như vậy thì ta cũng mặc kệ. Ngươi nghĩ xem, ta gặp chuyện không may tất nhiên là do bọn họ làm hại, bọn họ nếu xảy ra chuyện gì thì cũng không liên can tới ta, chuyện tốt như vậy nếu là ngươi, ngươi có nguyện ý đánh kèo một cuộc không?”

Nhị Tâm mím môi cười, thay Như Ý tuyển chọn sợi tơ lục sắc: “Nô tỳ không dám đánh kèo, nô tỳ chỉ an tâm đi theo nương nương là được”

Như Ý suy nghĩ nói: “Cũng may Liên Tâm thông minh, không chỉ tố giác Vương Khâm dâm loạn cung đình, mạo phạm Tuệ quý phi mà còn nói hắn sau khi uống rượu đã nói bậy, lời đồn đãi bắt đầu tự miệng hắn. Huống chi cho dù là phải hay không phải, trong lòng Hoàng thượng đã chán ghét cái người này, liền sẽ nhận định là do hắn làm”.

Nhị Tâm hơi nhíu mày: “Chuyện Mai quý nhân này, ngoại trừ Hoàng thượng, Hoàng hậu thì chỉ có nương nương và Vương Khâm. Chẳng lẽ nương nương chưa bao giờ hoài nghi là Hoàng hậu...”

Như Ý lạnh lùng cười, điềm nhiên nói: “Ta làm sao không có hoài nghi chứ? Chỉ là Hoàng hậu là người mà ta không thể động đến được, mặc kệ lợi dụng lời đồn đại để hại ta có phải là do Hoàng hậu chủ mưu hay không thì ta đều chỉ có thể chặt đứt trước cánh tay của Hoàng hậu, chính là Vương Khâm mà thôi!”

“Thế nhưng Liên Tâm...”

“Liên Tâm đã có tâm muốn trừ bỏ Vương Khâm từ lâu, nàng ta là nha hoàn của Hoàng hậu, là cung nhân hồi môn, cha mẹ vẫn còn sống, trong lúc này nàng ta sẽ không dám phản bội Hoàng hậu, cũng tốt, chỉ cần người ta không đụng đến ta thì ta sẽ không đụng đến lại mà chỉ phòng bị mà thôi”.

Một ngày Hoàng đế và Hoàng hậu cùng lục cung tần phi đi đến thỉnh an Thái hậu. Thái hậu có dụng tâm an ủi Di quý nhân một phen, liền lệnh cho Phúc Già lấy ra một đoạn gỗ nhung, trên mặt có một quả Kỳ Lân, đưa đến trước mặt Di quý nhân nói: “Trong Kinh Thi có câu: Lân chi chỉ, chân chân công tử*. Ai gia liền ban một quả Kỳ Lân Kim Tỏa này cho ngươi, hy vọng ngươi sẽ vì Hoàng thượng mà sinh hạ một vị A ca”

*Câu đầy đủ là: "Lân chi chỉ, Chân chân công tỉ (tử). Hu ta lân hề!" Nghĩa là: "Chân của con lân,

Con của Văn vương nhân hậu. Ôi, như con lân vậy thay!".

Chú giải của Chu Hy:

Chương này thuộc hứng.

- Lân: Loại thú mình giống con chương, đuôi bò, móng ngựa, thú đứng đầu trong các loài có lông.

- Chỉ: Chân. Chân con lân không đạp lên cỏ tươi, không giẫm lên côn trùng còn sống.

- Chân chân: Dáng nhân hậu.

- Hu ta: Tiếng than.

Văn vương và Hậu phi lấy đức hạnh tu thân, mà con cháu tông tộc đều hoá ra hiền lành. Cho nên nhà thơ mới lấy chân con lân mà khởi hứng để nói về con của Văn vương và Hậu phi. Nói rằng tính con lân nhân hậu, cho nên chân của nó cũng nhân hậu. Văn vương và Hậu phi nhân hậu, cho nên con của ngài cũng nhân hậu. Nhưng lời nói không thể tả đủ, cho nên lại than thở khen tặng.

Di quý nhân vui mừng khôn xiết, vội đựng dậy tạ ơn. Hoàng đế cũng vui sướng nói: “Kỳ Lân, hàm tính Hoài Nghĩa, bước trung quy tắc, Bân Bân nhưng động tắc có dung nghi, càng là một Thần Thú, lễ vật của Hoàng ngạch nương thật sự là có tâm ý độc đáo”

Tuệ quý phi cười nói: “Tâm ý của Thái hậu dành cho Di quý nhân tất nhiên là rất tốt. Kỳ thật A ca hay công chúa gì cũng không sao, chỉ cần mẫu tử bình an, không giống như Mai quý nhân phúc bạc là được rồi”.

Thái hậu mỉm cười nói: “Hoàng hậu luôn không thích xa hoa, ai gia thấy những trang sức lần này của các tần phi đều là ngân khí mạ vàng, ai gia ban cho Di quý nhân Xích Kim Kỳ Lân khóa, Hoàng hậu sẽ không cho ai gia là bà lão hồ đồ chứ?”

Hoàng hậu vội đứng dậy kính cẩn nói: “Hoàng ngạch nương có tâm ý tốt, nhi thần sao dám nghĩ như vậy chứ ạ? Huống chi Di quý nhân mang long thai, Hoàng ngạch nương trân trọng Di quý nhân thì cũng như trân trọng nhi thần mà thôi”

Thái hậu mỉm cười: “Trong cung bình an chính là đức hạnh sở trí của Hoàng hậu. Nghe nói Hoàng hậu vì muốn tần phi hậu cung có nhiều con cái cho nên mới lệnh cho Thái y viện hằng ngày chế thuốc mang thai đưa đến các cung, đúng là có tâm”. Nàng quay đầu nhìn Hoàng đế nói: “Mấy ngày trước là mùng hai tháng Hai ngày Long Sĩ đầu, ai gia sai người xem xét thiên tượng, khẩn cầu điểm lành, không biết Khâm Thiên Giám có nói gì với Hoàng đế không?”

Hoàng đế vui mừng nói: “Khâm Thiên giám nói thiên tượng tường hòa, đặc biệt Thiên nữ túc tinh chỉ bắc mang tiểu tinh, liên tục mấy tháng phá lệ sáng sủa, chỉnh là nói nữ tử hậu cung có đại quý mang long thai. Trong lòng nhi thần cũng thập phần an ủi”

Thái hậu cười dài nói: “Xem ra cái thai này của Di quý nhân đúng là đại phúc chi tướng”

Di quý nhân nghe vậy lại càng thấy vui sướng, Tuệ quý phi khinh thường bĩu môi, mặt lạnh không nói lời nào, ngược lại Hoàng hậu càng vui mừng nói: “Nếu đã như vậy, thần thiếp muốn xin Thái hậu và Hoàng thượng một ân điển, Di quý nhân hầu hạ Hoàng thượng nhiều năm, vị phân của muội ấy...”

Hoàng đế cười sang sảng nói: “Chờ sau khi Di quý nhân sinh dục xong, cho dù là nam hay nữ, trẫm nhất định sẽ cho nàng ta chức tần, làm chủ vị Cảnh Dương cung, được chứ?”

Thái hậu lại cười nói: “Như vậy rất tốt. Ai gia cũng hy vọng tần phi hậu cung có thể sinh dục nhiều, vì Hoàng gia mà khai chi tán diệp”

Hàn thuyên như thế vài câu, Thái hậu phá lệ dặn dò Di quý nhân bảo trọng long thai rồi mọi người cũng lui về. Mới ra khỏi Từ Ninh cung, Hoàng đế nhìn Như Ý nói nhỏ nhẹ: “Hôm qua Giang Nam có tiến cống vài loại trà ngon, trẫm đều ban cho nàng, thừa dịp lúc nàng đang rảnh rỗi thì nàng hãy pha trà cho trẫm nhấm nháp một chút có được không?”

Như Ý phục tùng cười nhẹ: “Thần thiếp không sợ pha trà cho Hoàng thượng mà chỉ là mấy ngày rồi Hoàng thượng không đến Trường Xuân cung, mấy ngày trước là ngày mùng một tháng Hai, đáng lý ra Hoàng thượng phải qua đêm ở trong cung Hoàng hậu mà sao lại trở về Dưỡng Tâm điện chứ ạ?”

Hoàng đế đang muốn nói chuyện, chỉ nghe tiếng Hoàng hậu đi lên thật nhanh, thỉnh an nói: “Hoàng thượng vạn phúc”

Hoàng đế cũng thôi tươi cười, thản nhiên nói: “Thời tiết mùa xuân vẫn còn lạnh, Hoàng hậu không quay về cung sao?”

Sắc mặt Hoàng hậu khó xử, do dự một lát rồi nói: “Hoàng thượng, đã nhiều ngày rồi Hoàng thượng không đến Trường Xuân cung. Thần thiếp ngu muội, không biết Hoàng thượng có phải bởi vì chuyện Vương Khâm lăng nhục Liên Tâm là oán trách thần thiếp hay không?”

Liên Tâm đi theo bên cạnh Hoàng hậu, vội quỳ xuống nói: “Hoàng thượng thánh minh, nô tỳ chịu những khổ sở đó cũng bởi vì nô tỳ bạc mệnh mà thôi, hơn nữa là do nô tỳ cũng không dám nói cho Hoàng hậu biết vì sợ Hoàng hậu lo lắng. Sau chuyện xảy ra với Vương Khâm, Hoàng hậu nương nương mới biết được nô tỳ đã chịu khổ, thập phần thương tiếc tự trách bản thân, còn cho nô tỳ thuốc tốt, nô tỳ vô cùng cảm kích cho nên chuyện Vương Khâm là do số mệnh khổ của nô tỳ, Hoàng hậu nương nương không có liên can ạ!”

Hoàng đế nhìn về Hoàng hậu, thần sắc cũng ôn hòa hơn một chút, hòa hoãn nói: “Hoàng hậu ngay từ đầu cũng là có ý tốt, thương hại cung nhân cơ khổ nhưng lại chưa hiểu được lợi hại. Liên Tâm ở bên cạnh nàng nhiều năm, nàng thất thời buông lơi mà không chỉ khiến cho Liên Tâm đau khổ mà còn xảy ra đến thị phi trong cung, trẫm không thể không nghĩ đến đây là chi thất của Hoàng hậu”

Hoàng hậu đứng ở đầu ngọn gió, phảng phất thổi qua khuôn mặt không chút huyết sắc của nàng, Hoàng hậu khom người vén áo thi lễ nói: “Đúng là do thần thiếp buông lơi mà xảy ra nhiều chuyện như vậy, thần thiếp sẽ tự mình xem xét lại”. Nàng quỳ gối xuống: “Như vậy, thần thiếp cung tiễn Hoàng thượng”

Hoàng đế cùng Như Ý phẩm trà xong liền trở về Dưỡng Tâm điện xử lý chính vụ, Như Ý nhàn rỗi liền lấy những sợi tơ ra thêu thùa, A Nhược đưa lò sưởi tiến vào nói: “Nương nương lúc thất sủng cũng thêu, nay được sủng ái, được làm bạn bên cạnh Hoàng thượng thì cũng lại bắt đầu thêu”

Như Ý mỉm cười, lấy cây kim thêu nói: “Lúc thất sủng ta phải học được tính khí bình tâm, lúc được sủng ái ta cũng muốn nhắc nhở chính mình, không được nôn nóng thấp thỏm, việc thêu thùa cũng vậy, chỉ cần một mũi thêu bị sai thì toàn cục đều phải hủy bỏ cho nên phải động tâm nhẫn tính, một bước đều không thể sai”.

A Nhược có chút suy nghĩ rồi cười nói: “Bây giờ đã vào mùa xuân, vận may khô ráo, nương nương cảm thấy tốt không?”

“Bây giờ tâm tư của ngươi càng ngày càng trầm tĩnh, làm việc càng thỏa sáng thì sao không thấy tốt được chứ?” Như Ý cười nhẹ, suy nghĩ lại nói: “Di quý nhân có thai, yêu thích nhất là đốt đàn hương; Đàn hương tuy tốt nhưng lại gây ra cảm giác khiến thân thể nóng, nàng ta lại tham ăn đồ ngọt. Ta nhớ rõ tiểu phòng bếp năm ngoái có làm mật hoa hạ hòe, thanh nhiệt lạnh huyết là không còn gì tốt hơn, đợi khi nào ta và người sẽ đưa cho nàng ta”

A Nhược cười nói: “Người bên ngoài mang thai thì có gì tốt chứ? Lúc trước Di quý nhân không có chút sủng ái nào, nay mang được long thai thì Hoàng thượng liền coi trọng như vậy. Nếu nương nương cũng thừa dịp nhận lấy long sủng trước mắt, nhanh chóng có thai thì đó mới là điều chân chính khiến Hoàng thượng vui mừng nhất”.

Như Ý cười giận liếc mắt nhìn nàng: “Càng nói ra lời càng bậy”

Đang nói thì tiểu cung nữ Lục Ngân bưng chén thuốc tiến vào nói: “Thuốc đang ấm, nương nương mau uống nhanh đi”

Như Ý nhẹ nhàng ngửi, nhíu mi nói: “Vừa ngửi thấy mùi là biết mùi thuốc mang thai”

A Nhược lấy ra mất quả mứt chua ngọt đặt trên tay Như Ý, ôn tồn nói: “Thuốc mang thai này là do Hoàng hậu ban cho, chúng ta không thể không uống. Nương nương xem, nô tỳ đã chuẩn bị ít kim quất tẩm đường rồi, nương nương mau uống đi”

Như Ý bưng chén thuốc ngửa mặt uống xong, lại dùng nước trắng súc miệng, vội vàng lấy một quả mứt ăn nói: “Uống xong chén thuốc này, đầu lưỡi đều thấy đắng, thật không biết khi nào mới có thai được đây?”

A Nhược cười nói: “Chỉ cần Hoàng thượng hay lui tới thì vận khí kia sớm muộn gì cũng đến mà thôi. Nương nương uống thuốc rồi, chúng ta đi đến Cảnh Dương cung để dính chút thai khí đi. Nghe nói Tuệ quý phi tuy rằng cũng bất mãn việc Di quý nhân mang thai nhưng vì chuyện dính thai khí cho nên cũng thường đến Cảnh Dương cung đó”

A Nhược đỡ cánh tay Như Ý cười nói: “Một khi đã như vậy thì ngươi hãy mang chút mật hoa úng hòe kia cùng ta đi đến Cảnh Dương cung nào”

Cảnh Dương cung nằm sau Diên Hi cùng và Vĩnh Hòa cung, Như Ý nhìn sắc trời vô cùng tốt, liền mang theo cung nhân đi bộ qua. Vì Di quý nhân có thai, Cảnh Dương cung cũng được bố trí đổi mới hoàn toàn, mới đến đi phía ngoài cung tường đã thấy bức tường được phủ màu hồng, ngói lưu ly cũng được tẩy xanh. A Nhược đỡ tay Như Ý bước vào cửa cung, liền thấy điêu lan hoa hòe, miêu xích phu kim, tiên hoa dị thường. Như Ý âm thầm gật đầu nói: “Quả nhiên Di quý nhân có thai, Cảnh Dương cung không giống như xưa”. Nàng quay đầu hỏi tiểu thái giám: “Lúc này Di quý nhân đang làm cái gì vậy?”

Tiểu thái giám nói: “Nô tài thỉnh an Nhàn phi nương nương. Quý nhân cảm thấy mệt mỏi cho nên bây giờ đang ở trong Noãn các nghỉ ngơi ạ”

Như Ý đang muốn bước vào chính điện, chợt nghe bên trong có một tiếng thét kinh sợ đến mức chói tai, đúng là thanh âm của Di quý nhân. Mọi người liền nhìn nhau, nhất thời không biết phát sinh chuyện gì, Như Ý tỉnh thần nhanh nhất, lập tức nói: “Là thanh âm của Di quý nhân, còn không mau vào xem đi!”

Như Ý vì tình thế cấp bách cho nên liền mang theo cung nhân chạy vào Noãn các trước, đã thấy Di quý nhân sợ tới mức leo lên trên bàn trong Noãn các, áo ngủ trên người bằng gấm cuộn thành một đoạn dài, nàng mới gọi một tiếng “Di quý nhân”, Di quý nhân đại kinh thất sắc, cả khuôn mặt trắng bạch, chỉ phải kêu to: “Cứu muội! Nhàn phi nương nương mau cứu muội!”

Ánh mắt Như Ý nhìn xuống đất, sợ tới mức cơ hồ rút lui vài bước, đám cung nhân cũng không nhịn được hét lên vài tiếng, nguyên lai dưới đât kia là một con rắn đang cuộn mình, cái đầu ngẩng lên lắc lư không ngừng. Một tiểu thái giám kinh hô: “Đây là rắn có độc!”

Mọi người sợ tới mức thối lui hơn mười bước, Di quý nhân thấy con rắn kia bò tới gần mình, sợ tới mức cơ hồ muốn ngất đi, trong lòng Như Ý bối rối không thôi, lại thấy con rắn kia càng bò tới gần Di quý nhân lại càng thấy kinh hoảng. Vạn nhất không thể làm ảnh hưởng đến thai nhi trong bụng Di quý nhân, tâm tình Hoàng đế mới bình phục lại thì sao có thể chịu kinh hách tiếp tục được chứ. Nàng phân phó tiểu thái giám bên cạnh nói: “Trong cung các ngươi có hùng hoàng phấn* không?”

*Là khoáng chất trong thiên nhiên, có màu vàng cam, có tác dụng sát trùng, khử đàm, giải độc rắn cắn.

Tiểu thái giám kia vội nói không ngừng: “Có có có! Trong cung đã có sẵn”

Như Ý vội phân phó hắn cầm hùng hoàng phấn đến, rãi xung quang con rắn. Cái mùi hùng hoàng kia đột nhiên làm cho con rắn nhất thời bị trì hoãn, Như Ý vội lấy cái phất trần trên tay đám cung nhân, đuổi nó ra ngoài, tức khắc nói: “Mau tìm viên đá đập chết nó đi”

Bọn thái giám nguyên bản sợ tới mức thần hồn chưa tỉnh, nghe Như Ý ra lệnh như vậy, vội ôm hùng hoàng phấn rãi khắp nơi, tìm viên đá để xử lý con rắn kia. Di quý nhân sững sờ nhìn Như Ý, rồi khóc lớn lên, nhào vào trong lòng Như Ý, thần sắc mệt mỏi: “Nhàn phi nương nương, Nhàn phi nương nương, đa tạ nương nương đã cứu muội muội”

Như Ý vội lấy áo ngủ bằng gấm bao lấy nàng đỡ nằm xuống tẩm điện, hỏi: “Đến cùng là có chuyện gì vậy? Vì sao có rắn độc trong Noãn các của muội chứ?”

Thần sắc Di quý nhân hoảng hốt nói: “Thần thiếp cảm thấy mệt mỏi cho nên vào Noãn các nghỉ tạm, cũng không cho người hầu hạ ở bên cạnh, bỗng nhiên trên trần nhà rớt xuống một con rắn, thần thiếp lập lức sợ tới mức kêu thét cả lên”

Như Ý thay nàng vỗ về ngực, chính nàng cũng thấy kinh hồn: “Loại rắn kia là rắn độc, nếu bị nó cắn một cái, không chỉ có muội mà ngay cả hài tử trong bụng muội cũng bị ảnh hưởng, hậu quả không thể tưởng tượng nổi. Đang êm đẹp sao trong cung lại có rắn độc chứ?”

A Nhược bưng nước trà đến trước mặt Di quý nhân nói: “Quý nhân uống chút nước trà đi. Hôm nay là ngày Kinh Trập, tất cả xà trùng cũng đều xuất hiện, quý nhân có thai sợ lạnh, trong cung có Địa Long, phá lệ ấm áp cho nên chắc cũng vì thế mà rắn bò tới chăng?”

Di quý nhân tiếp nhận chén trà uống một ngụm, liền buông tay, chén trà đổ vào người Như Ý. Như Ý đang thấy nóng, đã thấy Di quý nhân một tay ôm bụng, một tay nắm chặt tay Như Ý, hô: “Đau quá! Bụng muội đau quá!”

Hoàng đế và Hoàng hậu cũng vừa mới tới, Thái y liền dùng thuốc an thai cho Di quý nhân, mọi người ở Cảnh Dương cung đều hoảng sợ, Như Ý nhất thời cũng không thể đi ra ngoài, một mặt liền dặn đám cung nhân hầu hạ Di quý nhân và giúp đỡ Thái y, mặt khác lệnh cho bọn thái giám dùng vôi hùng hoàng rải khắp các chân tường hẻo lánh. Như Ý canh giữ ngồi trên đầu giường Di quý nhân, thấy Hoàng đế lòng như lửa đốt tiến vào, vội đứng dậy nói: “Hoàng thượng vạn phúc, Hoàng hậu vạn phúc”

Hoàng đế vội nâng nàng đứng dậy, thân thiết nói: “Di quý nhân thế nào rồi?” Hoàng hậu nóng vội không thôi: “Thái y đã tới rồi sao? Sao lại có rắn độc, rồi lại có đau bụng chứ? Bổn cung từ A ca sở đến đây mà tim đập nhanh không thôi”

Như Ý vội nói: “Tục ngữ nói: Kinh Trập đến, xà xuất động. Hôm nay ở Cảnh Dương cung không biết độc xà từ đâu mà đến, Di quý nhân kinh sợ mà tác động đến thai khí, thái y đã kê đơn thuốc dưỡng thai, Di quý nhân đã ngủ rồi, bây giờ cũng không có gì đáng ngại”

Hoàng đế nhìn khuôn mặt Di quý nhân đang ngủ vẫn còn mang theo sợ hãi, không khỏi thương tiếc nói: “Di quý nhân đang mang long thai, thân thể lại yếu đuối, hôm nay gặp chuyện như vậy đúng là làm nàng ấy kinh sợ”

Hoàng hậu nhìn xung quanh, lo lắng nói: “Hoàng thượng, Di quý nhân đang mang quý thai, lần này chịu kinh hách lớn như vậy, thật sự đáng thương. Thần thiếp nghe nói rắn là loài âm chí độc vật, đột nhiên quấy nhiễu Cảnh Dương cung, sợ là có điều gì đó bất thường”

Hoàng đế chần chờ nói: “Ý Hoàng hậu là?”

Hoàng hậu nói: “Hoàng thượng, Cảnh Dương cung gần Huyền Khung môn, không khí ẩm ướt, nếu sau này xà trùng lại đến đây quấy nhiễu long thai thì sẽ thế nào đây, thần thiếp nghĩ chúng ta không nên cho Di quý nhân ở Cảnh Dương cung nữa ạ”

Hoàng đế kinh ngạc nói: “Không nên ở nữa sao? Bây giờ dù có quét dọn các cung khác thì chỉ sợ Di quý nhân ở không quen mà thôi”

Hoàng hậu nói: “Trong lục cung vẫn còn có cung không có người ở, nếu tới đó chỉ sợ không tiện, Di quý nhân đang mang thai, tốt nhất phải có người quan tâm mới tốt”. Ánh mắt nàng nhìn Như Ý nói: “Hôm nay chuyện của Di quý nhân, may có Nhàn phi cứu giúp cho nên mới không xảy ra việc gì, không bằng cho Di quý nhân đến Diên Hi cung ở tạm, chờ Cảnh Dương cung quét sạch hết mọi tà vật thì lại cho Di quý nhân quay về lại cũng được”

Hoàng đế nhìn Như Ý nói: “Diên Hi cung đã có Nhàn phi và Hải quý nhân ở, lại còn có Đại a ca, nếu giờ cho Di quý nhân vào ở nữa chỉ sợ hơi chật chội”

Trong lúc đang còn chần chừ thì nghe tiếng rên rỉ của Di quý nhân tỉnh dậy, thấy Hoàng đế ở bên cạnh, bất giác rơi lệ nói: “Hoàng thượng tới, hôm nay thần thiếp chịu sự kinh hách, thật sự là sợ không còn nhìn thấy Hoàng thượng được nữa”

Hoàng đế vội an ủi nói: “Không được nói bậy. Trẫm còn đang chờ nàng vì trẫm mà sinh hạ một vị A ca đây”. Hắn trầm ngâm một lát lại nói: “Di quý nhân vốn là người cũ bên cạnh Hoàng hậu, Trường Xuân cung cũng rộng rãi, không bằng cho Di quý nhân đến cung Hoàng hậu ở đi, có Hoàng hậu chiếu cố, trẫm cũng có thể yên tâm”

Hoàng hậu xoay mặt lau nước mắt, bi ai nói: “Chiếu cố Di quý nhân vốn là bổn phận chi sự của thần thiếp, chỉ là thần thiếp mới từ A ca sở trở về mà chưa kịp bẩm báo với Hoàng thượng, Nhị a ca của thần thiếp bị phong hàn, cơ thể lại không khỏe. Thần thiếp đang muốn cầu xin Hoàng thượng cho thần thiếp tự tay chăm sóc Nhị A ca, thần thiếp chỉ sợ không thể chiếu cố chăm sóc tốt cho Di quý nhân mà cô phụ sự nhờ vả của Hoàng thượng mà thôi”

Hoàng đế kinh ngạc đứng lên: “Vĩnh Liễn bị bệnh có nặng lắm không?”

Hoàng hậu vừa nghe nhắc đến tên con, bất giác khóc lóc nức nở nói: “Đều do thần thiếp không chú ý chiếu cố, còn thỉnh Hoàng thượng cho phép thần thiếp đem Vĩnh Liễn từ A ca sở trở về Trường Xuân cung để dễ dàng cho thần thiếp tự mình chăm sóc. Chờ Vĩnh Liễn khỏi hắn, thần thiếp sẽ đưa Vĩnh Liễn quay lại A ca sở, còn về phần Di quý nhân, vốn là thần thiếp muốn đem muội ấy cho Tuệ quý phi chăm sóc nhưng Hoàng thượng cũng biết, Tuệ quý phi tuy rằng lớn tuổi nhưng không thể so với sự trầm ổn và quyết đoán của Nhàn phi, cho nên chuyện xảy ra hôm nay, nếu không có Nhàn phi xuất hiện thì chỉ sợ cái thai của Di quý nhân cũng không thể vẹn toàn”.

Di quý nhân nắm chặt tay áo Hoàng đế, khóc nói: “Hồi bẩm Hoàng thượng, hôm nay nhờ có Nhàn phi nương nương đuổi độc xà thay thần thiếp cho nên mọi chuyện vẫn bình an, nhưng mà ở nơi này...” Nàng nhìn xung quanh Cảnh Dương cung, trên mặt liền sợ hãi nói: “Thần thiếp không dám ở lại đây nữa”

Hoàng đế hơi trầm ngâm: “Như vậy... Như Ý, trẫm chỉ có thể đưa Di quý nhân đến Diên Hi cung của nàng ở tạm mà thôi”

Như Ý biết thoái thác không được, liền nói: “Thần thiếp sẽ cho người quét dọn hai gian chính điện ở Đông Noãn các cho Di quý nhân ở nhưng thỉnh Di quý nhân đừng ghét bỏ sự đơn sơ nơi đó là được rồi”

Di quý nhân vui mừng nói: “Sao lại như vậy được chứ? Sau này muội muội đành phải quấy rầy Nhàn phi nương nương rồi”

Hoàng hậu mỉm cười: “Bây giờ trong cung nhận được sủng ái của Hoàng thượng nhiều nhất là Nhàn phi và Di quý nhân, bây giờ hai muội ấy ở cùng một chỗ, Hoàng thượng đi thăm cũng thật tiện”

Như Ý quay về trong cung liền cảm thấy rầu rĩ, phân phó cung nhân quét dọn gian phòng rồi đi đến điện của Hải Lan. Hải Lan nhàn rỗi, chỉ mặt một bộ y phục đơn giản, ôm lấy một cái lò sưởi tay, Như Ý phất tay ý bảo Diệp Tâm không cần lên tiếng, cười tủm tỉm nói: “Thời tiết ấm áp rồi mà vẫn còn ôm lò sưởi tay, muội sợ lạnh sao?”

Hải Lan ngẩng đầu cười nói: “Tỷ tỷ đến”. Nàng đem lò sưởi tay cho Như Ý: “Muội muội đâu muốn dùng lò sưởi tay đâu, chỉ sợ tỷ tỷ đã nhìn thấy chuyện kinh sợ ở Cảnh Dương cung cho nên mới cố ý chuẩn bị cho tỷ tỷ mà thôi”

Như Ý hơi kinh ngạc nói: “Muội thật thông minh!”

Hải Lan mím môi cười: “Bây giờ mọi ánh mắt ở trong cung đều nhìn vào Cảnh Dương cung, gió thổi cỏ lay thì cái gì không biết chứ?”

Như Ý hơi thở dài nói: “Vậy thì về sau, mọi ánh mắt đều phải nhìn chằm chằm vào Diên Hi cung rồi”

“Độc xà vây quanh Cảnh Dương cung còn chưa đủ, bây giờ Di quý nhân đến Diên Hi cung, muội muội chỉ sợ xà trùng cũng sẽ kéo đến nơi này mà thôi”. Nàng kéo Như Ý nhìn những lá khô hương thảo đang phơi trên bàn nói: “Đây là lá bạc hà, ngải diệp, bán chi liên, huân y thảo, hoa phong lữ đều có tác dụng trừ tà xà trùng, muội muội chuẩn bị những thứ này, hi vọng có thể trừ tà được cho Diên Hi cung”.

Như Ý phất tay áo, ý bảo cung nhân hầu hạ đều lui ra, Hải Lan tự mình đưa chén trà hoa cúc đến tay Như Ý, Như Ý không còn tâm trí để uống cho nên chỉ phải đặt xuống nói: “Muội cũng hiểu được đột nhiên Di quý nhân gặp rắn độc có phần kỳ quái sao?”

Hải Lan cười nhẹ, vươn tay lấy lá ngải diệp trên bàn nói: “Hôm nay tuy rằng là ngày Kinh Trập nhưng trong cung nơi nào cũng giống nhau, sao đột nhiên có độc xà xuất hiện ở Cảnh Dương cung nơi Di quý nhân đang mang thai chứ? Nếu không có tỷ tỷ trầm ổn, chỉ sợ Cảnh Dương cung hôm nay sẽ mất hai mạng mà thôi, tất cả đều có tính toán bên trong”.

Như Ý lấy trong tay áo ra chiếc khăn tay, trên chiếc khăn vẫn còn điểm một chút thuốc màu, đưa cho Hải Lan nói: “Muội nhìn xem thuốc màu này có cái gì kỳ lạ không?”

Hải Lan nhẹ nhàng ngửi, chợt cả kinh nói: “Muội muội xuất thân bần hàn cho nên mới ngửi qua mùi hương này cũng đã nhận ra là mùi cây dâu tây. Dân gian có đồn, xà trùng thích ăn cây dâu tây cho nên nếu có mùi dâu tây thì sẽ khiến cho xà trùng xuất hiện”

Như Ý thở dài nói: “Hôm nay ta lệnh cho cung nhân ở Cảnh Dương cung dùng vôi hung hoàng để rải xung quanh, đúng là chỉ trong hai canh giờ ngắn ngủi, xà trùng độc xà đều bỏ chạy tứ phía, việc này cũng không phải là ngẫu nhiên, ta tuy rằng không biết duyên cớ thế nào nhưng ta nhớ Di quý nhân có thai, cung nhân ở Cảnh Dương cung đều cố ý trang sức đồ đạc màu mè để biểu thị vui vẻ. Tuy rằng Nội vụ phủ có thưởng nhưng không biết những vật đưa tới đó đã qua tay chân của ai mà bẩn thỉu như vậy”

Hải Lan trầm ngâm nói: “Muội nhớ rõ lúc Di quý nhân mới có thai đều có đeo trang sức, đến nay cũng đã được hai tháng, mùi thuốc màu cũng đều tan hết cho nên mùi dâu tây mới xuất hiện rõ rệt, vừa đúng lúc ngày Kinh Trập cũng vừa đến. Nghĩ đến âm mưu này mới thấy được lòng người hiểm ác, tính toán bài trí âm mưu nhịp nhàng ăn khớp cho nên người ngoài mới không thấy hoài nghi”

Như Ý nói: “Di quý nhân muốn đến ở Diên Hi cung cũng là ý muốn của nàng ta, cũng là Hoàng hậu cố ý hướng vào. Di quý nhân phải bình an sinh nở cho nên Diên Hi cung phải cẩn thận chu đáo. Muội muội hãy thận trọng, ta đều muốn dựa vào muội”

Hải Lan nắm chặt tay Như Ý nói: “Tỷ tỷ đã bảo vệ muội muội thế nào thì muội muội cũng sẽ nhất định đối đãi với tỷ tỷ thế đó”. Trong lòng Như Ý cảm động không nói nên lời, chỉ cảm thấy Vườn Ngự uyển tầng tầng lớp lớp lạnh lẽo như biển sâu, chỉ có Hải Lan bên cạnh mà ấm áp có thể dựa vào. Hai người đang nói chuyện thì Diệp Tâm gõ cửa tiến cao, mang theo chén thuốc nói: “Tiểu chủ, đến lúc uống thuốc mang thai rồi ạ”

Hải Lan liền nói: “Để xuống đi, ngươi ra ngoài đi”

Như Ý lắc đầu cười khổ nói: “Mùi thuốc mang thai này, ta ngửi thấy cũng thấy sợ nhưng lại không thể không uống, chỉ hy vọng mình cũng có hài tử”

Hải Lan nhẹ nhàng cười: “Muội cũng không thích cái mùi này, Hoàng hậu ban thưởng thiện tâm cho nên chúng ta phải chịu khổ như vậy”. Nàng dứt lời, liền đổ chén thuốc vào trong chậu hoa sơn trà, không chút e ngại nào, Như Ý cả kinh nói: “Muội muội làm cái gì vậy?”

Hải Lan không chút e sợ nói: “Muội không hy vọng sẽ sinh con cho nên uống cái này để làm gì, đỡ phải làm đắng đầu lưỡi”

Như Ý có chút kinh ngạc nói: “Muội muội cũng không phải vô sủng, sao không thừa dịp còn trẻ mà sinh hạ hài tử để có cái dựa vào chứ?”

Hải Lanh cười lạnh nhạt, như là không thèm để ý: “Có con cũng chưa chắc là chuyện tốt, tỷ tỷ nhìn Di quý nhân và Mai quý nhân sẽ biết thôi, Mai quý nhân sinh ra tử thai yêu nghiệt, Di quý nhân mang long thai nhưng lại không biết bị ai làm hại, muội muội cho dù có trăm phương ngàn kế thì cũng không thể bảo toàn được chính mình, vậy thì cần gì phải mang thai chứ?”

“Nhưng mà...”

Hải Lan cười, dùng ngón tay trỏ đặt chặn giữa đôi môi nàng: “Không có con cũng được, muội có tỷ tỷ để dựa vào cho nên cái gì cũng không sợ nữa”

Di quý nhân đến ở Diên Hi cung, Như Ý và Hải Lan đem đồ đạc trong Diên Hi cung đổi mới hoàn toàn, nơi Đông Noãn các của Di quý nhân ở cũng treo nhiều hương bao để ngăn ngừa xà trùng, may mà tính tình Di quý nhân bình thường cũng không phải là người kiêu căng, lại thấy Như Ý hạ mình ở tại Tây Noãn các, còn nàng ở Đông Noãn các cho nên càng cảm thấy cảm kích. Để khiến cho Di quý nhân tĩnh tâm dưỡng thai, Như Ý cũng cố ý dặn dò Vĩnh Hoàng mỗi ngày đọc sách chỉ được đọc nhỏ giọng, không ồn ào ầm ĩ. Di quý nhân lại rất thích Vĩnh Hoàng, mỗi khi nhìn thấy Vĩnh Hoàng đều liền nói chuyện, vì hắn là đứa con hiếu thuận hiểu chuyện cho nên ai ai cũng thấy thích. Kể từ đó, tuy rằng Diên Hi cung có chen lấn, chật chội nhưng lại thập phần náo nhiệt, ngày ngày Hoàng đế cũng đều đến thăm hỏi.

Cứ như vậy đến hơn mười ngày, Tuệ quý phi thở dài, nàng bị Hoàng đế lạnh nhạt một thời gian, tuy rằng cũng thường gặp mặt nhưng chưa lần nào gọi nàng thị tẩm, nàng cũng thấy cảm khái, muốn cầu xin đưa Di quý nhân đến Hàm Phúc cung của nàng mà ở, cũng xem như nhìn thấy thiên nhan. Hoàng đế chỉ cười, hỏi nàng: “Nếu Hi Nguyệt nàng nhìn thấy độc xà, sẽ la hét ầm ĩ mà bỏ chạy trước hay là cứu Di quý nhân trước đây?”

Như Ý và Hải Lan dốc lòng chăm sóc Di quý nhân, mọi đồ ăn đồ uống đều kiểm tra kỹ càng, thuốc thái y mang đến cũng được xem kỹ, liền khiến cho thái y khác kiểm tra qua. Việc kiểm tra thuốc như vậy, Nhị Tâm lại rất thích đi làm, Như Ý liền cười hỏi nàng: “Ngươi đi tìm thái y có đáng tin không?”

Nhị Tâm liên tục gật đầu, nói: “Dạ. Hắn và nô tỳ cùng quê với nhau, sau khi tiến cung nô tỳ mới biết hắn đã được vào Thái y viện, chức vụ bây giờ tuy rằng chỉ là một tiểu thái y hèn mọn nhưng nô tỳ lại tin tưởng vào y thuật của hắn”

Như Ý cười nói: “Ngươi tin tưởng y thuật của hắn hay là tin tưởng vào con người của hắn?”

Khuôn mặt Nhị Tâm đỏ bừng, chỉ phải cúi đầu không nói gì, Như Ý dĩ nhiên hiểu được: “Xem ra không cần ta tìm cho ngươi một phu quân nữa rồi vì ngươi đã có người trong lòng rồi”

Nhị Tâm thẹn thùng nói: “Nô tỳ không dám”

Như Ý lại cười nói: “Hắn làm việc ở Thái y viện, cũng là người có chức vị, ngày nào đó ta sẽ thành toàn cho các ngươi”

Nhị Tâm cảm kích nhìn Như Ý: “Nô tỳ đi chuẩn bị bữa tối trước đây, Hoàng thượng đã nói sẽ đến dùng bữa tối với nương nương”

Nhưng mà đêm nay, Như Ý đợi đến khi ánh nến sắp tàn cũng không thấy Hoàng đế tiến vào, ra ngoài hỏi Tam Bảo, Tam Bảo cũng không dám tiến vào trả lời. Như Ý chậm rãi dùng đũa gắp một miếng Sơn Dược ăn, Sơn Dược vốn là thức ăn nhuận lười, ngọt ngào nhưng giờ phút này đây ăn vào, lại chỉ cảm thấy đắng. Nàng hạ đũa xuống, liền nói: “Hoàng thượng không đến là vì duyên cớ gì, ngươi cứ nói thẳng đi”

Tam Bảo sợ hãi nói: “Hoàng thượng từ Dưỡng Tâm điện đi ra, đang muốn đến Diên Hi cung chúng ta nhưng ai ngờ Hoàng hậu nương nương quỳ tại trước cửa Chung Tư Môn cầu phúc, khẩn cầu Nhị A ca sớm khỏe mạnh, lúc đó Hoàng thượng mới biết được, Nhị a ca ngày càng nhiễm phong hàn càng nặng, Hoàng thượng sốt ruột, lập tức cùng Hoàng hậu nương nương đi đến Trường Xuân cung, sau đó..”

“Sau đó vẫn ở Trường Xuân cung, không có ra ngoài”

Tam Bảo gật đầu, Như Ý lấy chén canh chậm rãi uống nói: “Từ Dưỡng Tâm điện đi đến Diên Hi cung thì phải đi qua Chung Tư Môn. Hoàng hậu nương nương nếu có muốn cầu Thần Phật phù hộ, vì sao không đi đến Bảo Hoa điện mà lại đến Chung Tư môn chứ? Hoàng thượng tất nhiên sẽ không rời khỏi Trường Xuân cung rồi”

Tròng mắt Tam Bảo xoay chuyển một cái: “Đúng là nhất tiễn hạ song điêu”

Như Ý cười nhẹ, nhìn Nhị Tâm nói: “Đi hâm nóng đồ ăn đi, ta cũng không chờ nữa”

Nhị Tâm cẩn thận nói: “Nương nương...”

Như Ý mỉm cười: “Hoàng hậu là người đứng đầu lục cung, Hoàng thượng ở bên cạnh Hoàng hậu cũng có tình lý bên trong”.

Sáng hôm sau, Hoàng đế đến Diên Hi cung mang theo quầng mắt đen như mực, Như Ý đang dùng bữa sáng, liền thấy Hoàng đế tiến vào, vội đứng dậy nói: “Thần thiếp không nghĩ Hoàng thượng lại đến sớm như vậy cho nên không chuẩn bị được đồ ăn tinh xảo, thỉnh Hoàng thượng thứ tội”

Hoàng đế cười nói: “Tội gì chứ, nàng ăn cái gì, trẫm cũng sẽ ăn cái đó”

Như Ý mỉm cười, gắp vài miếng thức ăn cho Hoàng đế nói: “Dường như đêm qua Hoàng thượng ngủ không ngon giấc cho nên hãy ăn vài món thanh đạm cho tình thần phấn khởi một chút”

Hoàng đế mệt mỏi nói: “Vĩnh Liễn bị bệnh mấy ngày nay, vẫn không thấy chút tiến triển, trẫm nhìn bộ dạng của hắn mà thấy thật đau lòng”. Hắn cầm tay Như Ý nói: “Như Ý, nàng không nhìn thấy bộ dáng của Vĩnh Liễn thì sẽ không biết được khuôn mặt nhỏ nhắn của hắn gầy đến mức nào đâu, trẫm nhìn qua đều muốn rơi nước mắt”

Như Ý rất ít khi thấy Hoàng đế sầu lo như thế cho nên cảm thấy hơi bất ngờ, liền nói: “Hoàng thượng yên tâm, Nhị a ca có Hoàng hậu nương nương dốc lòng chăm sóc, tất nhiên sẽ khỏe nhanh thôi”

Hoàng đế gật đầu nói: “Hoàng hậu nói nếu như Vĩnh Liễn không khỏe lại thì nàng ấy sẽ quỳ trong Bảo Hoa điện cầu phúc”. Hoàng đế im lặng một chút, thần sắc mang theo sự trịnh trọng, Như Ý hiểu ý, lập tức bảo mọi người lui ra. Hoàng đế nghiêm mặt nói: “Trẫm đã quyết ý, chỉ cần Vĩnh Liễn khỏi bệnh, trẫm sẽ lập hắn làm Thái tử, kế thừa Đại Thanh”.

QUYỂN II - CHƯƠNG 04

PHỤC BIẾN

* * *

Mùi trầm hương trong điện nặng nề ngập mũi, Như Ý thấy nao nao trong lòng, liền cố gắng nhẫn nhịn xuống: “Vĩnh Liễn là chính cung con vợ cả, Hoàng thượng lập Vĩnh Liễn làm Thái tử cũng là điều hợp tình hợp lý”.

Hoàng đế bất giác xúc động nói: “Lúc nhỏ trẫm tự biết mình không phải là con vợ cả mà là thân phận con thứ xuất; Cho đến nay trẫm đã trở thành Hoàng đế, có được thiên hạ nhưng đêm đêm nghĩ lại lúc đó vẫn còn cảm thấy kinh hãi. Đại Thanh ta từ khi khai quốc đến nay, từ Thuận Trị gia, Khang Hi gia đến tiên đế và đến trẫm đều con của thứ xuất. Trẫm thật sự rất muốn con của trẫm có được danh chính ngôn thuận của con vợ cả, thận phận cao quý, có như vậy mới thay trẫm hoàn thành được nguyện vọng lúc nhỏ mà thôi”.

Như Ý nghe hắn cảm khái như vậy, liền hiểu được Hoàng đế là người mẫn cảm như vậy, trời sinh hắn cơ khổ, lúc còn ấu niên chịu đủ xót xa thiếu sót, mặc dù bây giờ đã có đầy đủ nhưng lại không thể bù lại khoảng thời gian trước đây, cho nên hắn mới để ý như vậy, cố chấp như vậy, muốn hoàn thành tâm nguyện của hắn năm đó. Như vậy, nàng làm sao dám đối nghịch tâm tư của hắn, nàng cúi xuống, nằm ở trên đầu gối Hoàng đế nhẹ giọng nói: “Hoàng thượng muốn làm thì nhất định sẽ làm được. Nhị a ca cũng tốt, cũng như hoàn thành được tâm ý của Hoàng thượng”.

Hoàng đế vỗ về nàng, nói: “Như Ý, trẫm biết nàng thương yêu Đại a ca, Đại a ca cũng không chịu thua kém ai nhưng hắn không phải do đích thân nàng sinh ra. Thân phận Triết phi cũng không thể so với Hoàng hậu. Tam a ca tuy rằng khả ái nhưng vì dưỡng dục quá kỹ cho nên mới yếu ớt như vậy, về sau cũng chỉ có thể hưởng an nhàn phú quý. Di quý nhân mang thai, sinh hạ công chúa cũng tốt A ca cũng tốt, trẫm đều chỉ muốn hy vọng mẫu tử nàng ta có được bình an mà thôi”.

Như Ý nhẹ giọng đáp: “Dạ” rồi chỉ lẳng lặng nằm trên đầu gối của hắn, nghe tiếng hít thở của hắn. Hoàng đế nói nhỏ bên tai nàng: “Trẫm biết làm vậy thật không công bằng, trẫm và nàng còn chưa có con nhưng trẫm thật sự không biết nên nói thế nào chỉ đành nói ra tâm tư nhiều năm của trẫm cho nàng nghe để nàng hiểu rõ mà thôi”.

Như Ý nắm tay Hoàng đế, nhẹ giọng nói: “Hoàng thượng, thần thiếp hiểu được. Về sau nếu thần thiếp và Hoàng thượng có con, thần thiếp cũng chỉ hy vọng cả đời hắn được phú quý bình an là được rồi”.

Trong mắt Hoàng đế động dung cảm thiết: “Như Ý, cảm ơn nàng đã hiểu được trẫm. Trẫm cũng biết, nàng chịu sự ủy khuất nhưng tất cả cũng bởi vì danh phận cho nên trẫm không thể không khiến nàng chịu ủy khuất được”.

Như Ý gật đầu nói: “Chuyện Hoàng thượng muốn lập Thái tử, Hoàng thượng đã nói cho Hoàng hậu biết chưa? Nếu Hoàng hậu biết, nhất định sẽ vui mừng lắm”.

Hoàng đế lắc đầu nói: “Lúc Khang Hi gia còn tại thế, chính bởi vì công bố Thái tử quá sớm cho nên mới khiến cho các vị Hoàng tử chia bè phái mà tranh đấu lẫn nhau. Trẫm sẽ không giống như tiên đế mà nói ra điều đó, Trẫm không muốn Thái tử kiêu căng, mẫu gia chuyên quyền cho nên trẫm chưa tính đến việc nói cho Hoàng hậu biết, Như Ý, nàng cũng đừng nói chuyện này cho bất cứ ai nhé”.

Như Ý nhìn ánh mắt Hoàng đế, gật đầu nói: “Hoàng thượng nói gì, thần thiếp đều nhớ kỹ. Nhưng thần thiếp có một chuyện không thể không hỏi Hoàng thượng, Vương Khâm đã chết, nay nô tài hầu hạ Hoàng thượng có thuận buồm xuôi gió không? Hoàng thượng có cần tuyển thêm vài người từ trong Nội Vụ phủ để hầu hạ không?”.

Hoàng đế gắp một miếng ăn lót dạ và uống một ngụm nước nói: “Lý Ngọc mọi chuyện đều cẩn thận, hắn cũng khiêm tốn, không kiêu căng, hai tháng nay trẫm đã quan sát hắn cho nên mới đem vị trí Phó Tổng quản Thái giám ban cho hắn rồi”.

Như Ý ôn nhu nói: “Lý Ngọc là người thông minh nhưng hắn vẫn còn trẻ, Hoàng thượng phải cố gắng trọng dụng tài năng của hắn”.

Hoàng đế “Ừ” một tiếng, nghe bên ngoài có tiếng người vang lên, liền nói: “Bên ngoài ai đó?”

Như Ý nhìn nói: “Là Ngự Thiện phòng đưa tôm cá đến tiểu phòng bếp chế biến cho Di quý nhân”

Hoàng đế nói: “Thái y có nói lúc mang thai ăn nhiều tôm cá mới tốt, trẫm nhớ rõ khi Mai quý nhân mang thai cũng rất thích ăn. Hôm qua trẫm có thăm Di quý nhân, nàng ta nói mấy ngày nay nàng ta thấy đau đầu choáng váng, tinh thần bất ổn, cũng không biết vì sao lại như vậy, trong lòng trẫm thật sự lo lắng”.

Như Ý nói: “Thái y đã chẩn mạch có nói nữ nhân mang thai đều có biểu hiện như vậy nhưng mà bởi vì tinh thần Di quý nhân bất an, ngoài miệng còn có lở loét, may mà Thái y đã kê đơn thuốc hạ hỏa, thần thiếp cũng căn dặn tiểu phòng bếp nấu trà hoa cúc và canh đậu xanh cho Di quý nhân, hi vọng muội ấy ăn vào sẽ thấy thoải mái một chút”.

Hoàng đế nhíu mày nói: “Mai quý nhân lúc mang thai cũng có tâm hỏa tràn đầy, khóe miệng lở loét, bây giờ Di quý nhân cũng vậy, trẫm thật sự thấy sợ hãi. Nay Hoàng hậu bận rộn cho nên Như Ý, mọi chuyện đều nhờ nàng chăm sóc chiếu cố”.

Như Ý lại cười nói: “Hoàng thượng yên tâm, Di quý nhân ở Diên Hi cung thì thần thiếp cũng thấy an tâm”

Hoàng đế nói: “Trẫm tất nhiên là yên tâm rồi, mỗi khi bước vào trong điện của nàng, ngửi thấy mùi trầm hương, trẫm đều cảm thấy tâm tư yên tĩnh”.

Như Ý mỉm cười: “Cũng nhờ có Hoàng thượng ân chuẩn, chỉ cho phép thần thiếp dùng thứ này thôi”.

Sau khi dùng bữa cơm, Hoàng đế liền đứng dậy đi đến Dưỡng Tâm điện, Như Ý lại nghĩ đến chuyện lập Thái tử, lại nghĩ đến thân thể Di quý nhân, thật sự cảm xúc trăm mối ngổn ngang. Đang suy nghĩ thì đã thấy Hải Lan vội vã chạy đến nói: “Tỷ tỷ, muội mới đến chỗ Di quý nhân thấy Di quý nhân không được tốt, tỷ tỷ mau qua xem đi”

Như Ý vội vàng đứng dậy, liền phân phó cung nhân đi thỉnh thái y, sau đó lập tức đi theo Hải Lan đến Đông Noãn các. Di quý nhân mang thai, tuy rằng đang vào tháng Ba nhưng trong điện vẫn có vài chậu than, Như Ý cùng Hải Lan tiến vào, Di quý nhân cuốn chặt trong chiếc áo ngủ bằng gấm, cả người mệt mỏi nằm nghiêng trên giường, tựa hồ hít thở có chút khó khăn, sắc mặt trông rất khó coi. Trong điện đốt đàn hương, trong chậu than cũng ném vào vài miếng than, đủ loại hương khí hòa quyện vào nhau, lại khiến cho người ngửi thấy bực mình. Như Ý vội phân phó nói: “Bên trong hương khí quá nặng, mau mở cửa sổ cho quý nhân hít thở không khí đi”.

Di quý nhân ôm chặt lấy tấm chăn, nói: “Nhàn phi nương nương, đừng mở cửa, có người muốn hại muội”

Như Ý vội cười nói: “Hảo muội muội, ở đây là Diên Hi cung, không ai dám hại muội đâu!” Như Ý dùng tay sờ vào mặt Di quý nhân, thấy trên người nàng đều nóng, toàn thân đổ mồ hôi, nàng vội lấy khăn tay thay Di quý nhân lau nhẹ nhàng, ôn nhu nói: “Muội đừng sợ, nói cho bổn cung nghe, vừa rồi có phải muội gặp ác mộng không?”

Di quý nhân sợ hãi lui vào góc giường, chỉ trên mặt đất kinh sợ nói: “Có nhiều rắn, có nhiều rắn muốn nhào vào muội mà cắn muội!”

Hải Lan vội lấy xuống một hương bao, cười nói: “Muội đừng sợ, trong Diên Hi cung có treo nhiều hương bao trừ rắn, rắn ngửi thấy liền sẽ bỏ chạy, muội yên tâm đi”

Hải Lan nhìn Di quý nhân, có chút lo lắng nói: “Đầu Di quý nhân tựa hồ có chút nóng lên, các ngươi mau đi lấy chút nước ấm cho quý nhân uống đi”. Nàng nhìn khóe miệng lở loét của Di quý nhân, như là so với ngày hôm qua lớn hơn một chút, liền nói: “Thái y đã kê đơn thuốc thanh nhiệt trừ hỏa cho quý nhân uống rồi sao? Sao vết thương ở miệng quý nhân ngày càng lớn vậy?”

Cung nhân hầu hạ Di quý nhân nói: “Bẩm Hải quý nhân, bữa tối đêm qua tiểu chủ ăn nhiều thịt cá, không chừng bởi vì như thế mà vết thương ngoài miệng mới lớn như vậy. Nô tỳ cũng đã khuyên nhủ nhưng tiểu chủ nói ăn nhiều tôm cá mới khiến cho hài tử trong bụng thông minh cho nên bị chút lở loét cũng không sao”.

Hải Lan lắc đầu nói: “Không sao thế nào chứ? Các ngươi hãy nghe lời ta dặn, ngày thường hãy thay nước trà của Di quý nhân thành trà hoa cúc mới tốt”

Đang nói chuyện thì Hứa thái y liền đến, Như Ý vội lệnh cho Hứa thái y chẩn mạch cho Di quý nhân, Hứa thái y chẩn mạch xong lắc đầu nói: “Mấy ngày nay có phải tiểu chủ hay gặp ác mộng đúng không?”

Di quý nhân mệt mỏi gật đầu: “Từ cái ngày Kinh Trập gặp rắn độc, đêm nào ta cũng gặp ác mộng mà bất an”

Hứa thái y hiểu ý: “Một khi tỉnh lại sẽ thấy cả người nóng lên, suy yếu vô lực, tim đập nhanh, càng khiến cho cả người run rẩy, trong bụng hơi đau, có phải tiểu chủ thấy như vậy không?”

Trong mắt Di quý nhân chợt lóe lên một tia sáng: “Thái y nói đúng. Tuy rằng mỗi ngày ta đều thấy bất an như vậy nhưng ban ngày lại muốn ăn nhiều, dám hỏi Thái y vì sao ta lại như thế?”

Hứa Thái y vuốt chòm râu ở cằm chậm rãi nói: “Tiểu chủ lần đầu mang thai, thai tháng thứ ba là lúc chấn kinh, dẫn đến tim đập nhanh lo lắng cho nên gặp ác mộng cũng sẽ điều khó tránh khỏi, nhiều ngày như thế, thân thể tiểu chủ mới bốc khí hỏa, khóe miệng sẽ thối rữa. Vi thần có thể cho tiểu chủ dùng chút thuốc an thần và ít thuốc thoa dùng ngoài để trị vết loét, tiểu chủ chỉ cần dùng đúng thời gian là được”

Hải Lan có chút không yên lòng: “Nhưng Di quý nhân vẫn có đau bụng”

Hứa thái y vẫy tay nói: “Lúc mới mang thai thì sẽ có đau bụng, đó là vì hài tử trong bụng đang chậm rãi lớn lên mà liên lụy đến thân thể người mẹ mà thôi”

Như Ý vội hỏi nói: “Thân thể Di quý nhân có lúc nóng lên, không có việc gì chứ?”

Hứa thái y lại cười nói: “Dựng trung thể nhiệt, chính là chuyện thường. Tiểu chủ nếu không tin thì có thể chạm vào bất cứ nơi nào trên người Di quý nhân và so với trên người các vị tiểu chủ đều nóng hơn, cho nên nữ tử khi mang thai, cứ cho rằng mình mắc chứng phong hàn mà thân thể nóng lên, rồi lại uống thuốc đến nỗi không có hài tử. Kỳ thật chỉ cần cho đại phu xem qua thì đều vô sự”

Như Ý không khỏi bật cười, mang theo một phần cảm khái: “Đúng vậy, bổn cung và Hải Lan chưa từng sinh dục nên không biết thế nào, khó tránh khỏi có lúc không chu toàn, đa tạ Hứa thái y đã chỉ điểm”

Di quý nhân vội nói: “Có Nhàn phi nương nương bên cạnh, trong lòng tần thiếp đã thấy an ổn rất nhiều, nếu còn ở lại Cảnh Dương cung kia thì mới thật sự lo âu”

Hải Lan vỗ về tay nàng nói: “Mấy ngày trước ta đã đi đến Cảnh Dương cung xem qua, thấy bên trong đã tô son trát phấn lại, chắc là sợ có xà trùng xâm nhập mà làm muội kinh sợ, chờ khi trang trí xong hết, muội cũng bình an sinh hạ hài tử thì có thể quay về Cảnh Dương cung làm chủ vị được rồi”

Di quý nhân thấy nao nao, vỗ về cái bụng cười nói: “Muội nào dám có hy vọng xa vời, có thể làm chủ vị một cung đâu chứ, từ lúc còn ở Vương phủ, muội bất quá chỉ là một thị nữ nhỏ nhoi trên cạnh Hoàng hậu nương nương, có thể phụng dưỡng Hoàng thượng đã là phúc đức của lão thiên gia ban cho. Hiện tại muội chỉ ngóng trông có thể đi vào giấc ngủ yên ổn và ngày sau có thể sinh hạ hài tử bình an mà thôi”

Hứa thái y nói: “Khởi bẩm Di quý nhân, vì quý nhân đang mang thai cho nên vi thần không dám kê quá nhiều thuốc để tránh làm tổn thương thai nhi, vì vậy chén thuốc an thần và thuốc thoa ngoài da trị khóe miệng cũng tốt, dược tính đều cực kỳ ôn hòa mặc dù hiệu quả sẽ tương đối chậm nhưng thỉnh quý nhân chớ nôn nóng”

Nụ cười Di quý nhân dịu dàng như đóa hoa mùa xuân: “Thái y có thể lấy ta và thai nhi trong bụng làm trọng thì sao ta có thể trách thái y được chứ?”

Như thế, Như Ý và Hải Lan cùng Di quý nhân nói chuyện phiếm cho đến giờ ngọ thiện. Di quý nhân nhiệt tình, liền kéo Như Ý và Hải Lan ở lại dùng bữa, hai người từ chối không được, đành phải ngồi xuống. Vì Di quý nhân có thai cho nên đồ ăn mang tới đều từ Ngự Thiện phòng chế biến hoặc là đầu bếp của riêng Di quý nhân ở tiểu phòng bếp Diên Hi cung chế biến, không thể nói là không cẩn thận. Mỗi ngày đều đưa tới là tú cầu ốc khô, sao trân châu áp, quế hoa ngư điều, thịt gà Bát Bảo, dầu vừng thiện hồ, xương cá hồng thiêu...

Như Ý nhìn bàn ăn rực rỡ muôn màu, bất giác cười nói: “Khó trách vết loét ở miệng muội muội lại chậm lành như vậy, mỗi bữa ăn có nhiều cá tôm cũng sẽ làm bị thương miệng mình thôi”

Di quý nhân ngượng ngùng nói: “Nhàn phi nương nương có điều không biết, tần thiếp vốn không thích mùi tôm cá nhưng lúc Hoàng hậu nương nương mang thai đều có ăn rất nhiều cho nên Nhị a ca mới thông minh lanh lợi như thế, mà Thuần tần nương nương lúc mang thai vì chê vị tanh mà ăn ít cá tôm cho nên Tam a ca...”

Di quý nhân không nói gì thêm nhưng luận về điểm này đúng là Thuần tần nuông chiều Tam a ca từ bé cho nên lúc đi học cũng trễ, học nói cũng chậm, tuy rằng bộ dáng vô cùng khả ái nhưng thật không bằng Đại a ca và Nhị a ca thông minh. Vì duyên cớ này mà Hoàng đế cũng lạnh nhạt Thuần tần, vẫn ít đến Chung Túy cung của nàng, cũng làm cho Uyển đáp ứng Trần Uyển Nhân không được sủng ái, cũng như Tú đáp ứng lúc đầu ở chung Cảnh Dương cung của Di quý nhân sau đó lại chuyển sang Chung Túy cung cho nên Tú đáp ứng cũng không được Hoàng đế ngó ngàng tới. Nếu sinh hạ hài tử như vậy thì chỉ sợ cả đời cả mẹ lẫn con đều liên lụy. Như Ý và Hải Lan đều suy nghĩ như vậy, liền cảm thấy nặng nề, ngược lại khẩu vị Di quý nhân rất tốt, liên tục ăn rất nhiều cũng thoải mái.

Mấy ngày yên ắng sau, Hoàng đế bởi vì quan tâm bệnh tình Vĩnh Liễn cho nên cũng ở lại Trường Xuân cung cho nên đối với Diên Hi cung khó tránh khỏi việc lạnh lẽo. Như Ý đã biết được tâm sự Hoàng đế cho nên chỉ để ý quan tâm chăm sóc đến Di quý nhân, cũng không oán trách hắn điều gì. Đêm nay Vĩnh Hoàng học bài, liền ở lại trong phòng Như Ý dùng bữa tối, Như Ý vốn là người viết thư pháp tuyệt đẹp, thấy Vĩnh Hoàng học bài, cũng cảm thấy vui mừng, liền nhìn hắn tập viết tập đọc. Hôm nay Vĩnh Hoàng đọc bài cho Như Ý nghe, bỗng nhiên sinh vài phần nản lòng: “Ngạch nương, mỗi ngày nhi thần đều ở tại Thượng Thư phòng cố gắng tập đọc, mỗi lần Hoàng a mã đến hỏi đều đọc cho Hoàng a mã nghe, khiến cho Hoàng a mã vui mừng. Nhưng mà, đã nhiều ngày Hoàng a mã không đến hỏi bài vở của nhi thần”

Như Ý cười, chạm nhẹ vào trán hắn nói: “Vì thế con không muốn học nữa sao?”

Vĩnh Hoàng lắc đầu nói: “Không phải ạ. Mặc kệ Hoàng a mã có hỏi hay không hỏi, nhi thần đều cố gắng đọc sách cho thật tốt”

Như Ý cười nhẹ nói: “Đúng vậy. Mặc kệ người khác có hỏi hay không hỏi, con chỉ cần chú ý làm tốt chuyện của chính mình là được, bởi vì con vì chính mình mà sống, vì chính mình mà không chịu thua kém, không phải vì người bên ngoài”

Vĩnh Hoàng tựa hồ có chút hiểu rõ, dùng lực gật đầu nói: “Nhi thần biết”

Như Ý mỉm cười, nắm tay hắn nói: “Chỉ là nếu chính mình dụng tâm nhiều mà còn có thể khiến người khác thích thì tất nhiên càng tốt. Ngạch nương nhớ rõ vài ngày trước đó, Hoàng a mã có hỏi con đọc Sử ký đúng không? Con nói đã đọc rồi đúng không?”

Vĩnh Hoàng nói: “Đúng vậy, nhi thần đã học hơn một nửa”

“Tốt lắm. Ngạch nượng sẽ dạy con bài thơ của Hoàng a mã. Bài thơ đó dễ nhớ, đọc tụng nhiều sẽ thuộc, đợi đến ngày nào đó con gặp Hoàng a mã mà hãy đọc cho Hoàng a mã nghe, chắc chắn Hoàng a mã sẽ rất vui”

Vĩnh Hoàng lập tức cười nói: “Ngạch nương mau dạy cho nhi thần đi”

Như Ý cầm tay hắn lấy ra bút mực, tiếp tục nắm tay hắn cùng nhau viết xuống: “Lộc đi vùng hoang vu tráng sĩ truy, con ếch thanh tử sắc tổng nam nhi. Bạt sơn khiêng đỉnh hưng hà bạo, xỉ kiếm từ chuy chí không di. Thiên hạ không nghe thấy ca sở chút, trướng trung duy gặp thán ngu hề. Cố hương tam hộ chung ở đâu? Ngàn tái Ô Giang không tẩy bi.”

Vĩnh Hoàng hiếu kỳ hỏi: “Ngạch nương, đây là thơ của ai vậy ạ?”

Như Ý bất giác nở một nụ cười ngọt ngào: “Là Hoàng a mã con lúc đọc Hạng Võ kỷ sau đó viết ra bài thơ này, Hoàng a mã con cảm thán Hạng Võ anh hùng mạt lộ, tự vẫn ở Ô Giang cho nên viết ra bài thơ này. Lúc con đọc Sử Ký thì hãy đọc bài thơ này của Hoàng a mã con, nhất định Hoàng a mã sẽ rất thích”

Vĩnh Hoàng trịnh trọng gật đầu, hắn trầm ngâm một lát nói: “Ngạch nương, nhi thần đi theo ngạch nương nhiều ngày, nay mới biết được ngạch nương viết thư pháp đẹp như vậy nhưng có điều nhi thần không đọc được những chữ này”

Như Ý nhẹ nhàng thở dài một tiếng nói: “Có bản lĩnh gì đâu chứ, người bên ngoài không biết nhưng có lẽ đến một ngày nào đó con sẽ hiểu được những chữ này mà thôi”

“Nhi thần hiểu rõ” Hắn nhìn tấm vải trong tay Như Ý hỏi: “Trời đã tối, ngạch nương còn may xiêm y làm gì, cẩn thận tổn thương ánh mắt”

Như Ý cười nói: “Hảo hài tử, thời tiết đã ấm áp rồi, ngạch nương muốn may chút xiêm y cho con, tay chân đám nô tài kia quá thô, đường may cũng không đẹp, ngạch nương sợ con mặc sẽ không thấy thoải mái cho nên ngạch nương muốn tự mình may vá để cho con mặc thấy thoải mái môt chút”

Vĩnh Hoàng cảm kích, trong mắt tràn đầy nước mắt: “Ngạch nương đối đãi với nhi thần thật tốt...”

Như Ý tươi cười ôn hòa: “Mẫu thân phải đối tốt với con cái, không phải vậy sao? Ngoan nào, con mau học bài đi”

Vĩnh Hoàng ngồi ở một bên yên lặng đọc sách, Như Ý lấy ra kim châm chậm rãi may vá xiêm y, ánh nến đung đưa, màn cửa sổ được làm bằng mảnh lụa mỏng chiếu sáng cành lá yểu điệu bên ngoài. Hai người mẫu tử đang yên bình thì đột nhiên bên ngoài ồn ào cả lên, Hoàn Tâm nô tỳ bên cạnh Di quý nhân mặt không còn chút máu liền tiến vào, khóc nói: “Nhàn phi nương nương, không tốt rồi, không tốt rồi! Quý nhân chúng nô tỳ ra máu nhiều lắm!”

Như Ý đột nhiên rùng mình. Nàng nghe được thanh âm chính mình đều thay đổi: “Tại sao có thể như vậy chứ?”

Cả người Hoàn Tâm đều phát run, phải dựa vào chân tường mới có thể đứng vững: “Nô tỳ cũng không biết. Sau khi dùng bữa tối xong, tiểu chủ bắt đầu đau bụng, bởi vì tiểu chủ mới mang thai bốn tháng, cũng hay đau bụng, cứ nghĩ rằng không có việc gì. Ai ngờ đêm nay lại đau bụng nhiều như vậy, lúc đứng lên mới phát hiện chảy máu rất nhiều”

“Thái y đâu rồi? Đã đi thỉnh chưa?”

Hoàn Tâm khóc lóc nói: “Đã đi thỉnh rồi, nương nương mau đi xem một chút đi”

Như Ý theo bản năng chạy thẳng ra ngoài, mới chạy được vài bước liền nhớ tới Vĩnh Hoàng, vội quay đầu nói: “Vĩnh Hoàng, mặc kệ xảy ra chuyện gì, nghe được tiếng động gì, con không được đi đến nơi của Di quý nhân, đã hiểu rõ chưa?”

Nàng vội chạy vào phòng Di quý nhân, trong phòng dầy đặc mùi máu, Di quý nhân cuộn mình vào trong chăn, dĩ nhiên đã hôn mê bất tỉnh. Như Ý muốn chạy qua ôm thân thể của nàng nhưng nàng vừa chạm vào đáy giường thì tay lại thấy lạnh lẽo, cứ như là một hàn băng, lạnh đến mức nàng cũng không chịu được. Nàng do dự một lát, mới lấy ta ra khỏi đệm giường. Toàn bộ bàn tay của nàng đều dính đầy máu tươi.

Hứa thái ý vội vàng chạy đến mang theo Triệu thái y, lau vội mồ hôi trên trán, lấy ngải diệp đổ vào chén thuốc để cho Di quý nhân uống, cuối cùng chỉ phải buông tay nói: “Nhàn phi nương nương, thai nhi đã chết trong bụng, vi thần không còn cách nào khác nữa”

Nàng không thể nói nên lời, chỉ có thể cùng Hải Lan ôm lấy nhau, trơ mắt nhìn thân thể Di quý nhân càng ngày càng chảy máu nhiều, thân thể ngày càng suy yếu, liền hôn mê bất tỉnh. Nàng đau đớn, trong lòng hoảng sợ thì thào bất lực: “Sao lại vậy? Sao lại vậy chứ?”

Tuy rằng Như Ý và Di quý nhân giao tình không sâu nặng nhưng mấy ngày, Như Ý mỗi ngày đều gặp Di quý nhân, nhìn bụng của nàng từng ngày lớn thêm một chút, nhìn nàng vui sướng khi được làm mẹ cũng khiến cho Như Ý hy vọng chờ đợi một ngày nào chính mình cũng sẽ sinh ra một hài tử. Tuy rằng nàng chưa bao giờ có được hài tử của riêng mình nhưng nàng có thể tận mắt chứng kiến một sinh mệnh sinh ra, loại vui sướng và mong ước kia là phát ra từ sâu trong nội tâm của nàng. Nhưng nàng lại không nghĩ đến việc đã cẩn thận như vậy mà cuối cùng hài tử lại tan biến mất, nghe lời nói băng lãnh của thái y, hài tử kia đã chết trong bụng.

Thái y nói: “Nhàn phi nương nương, không còn cách nào khác nữa rồi. Vi thần muốn dùng thuốc để lấy tử thai ra khỏi bụng Di quý nhân, không để cho tử thai nằm lâu trong bụng mà ảnh hưởng đến thân thể Di quý nhân”

Nàng không biết phải bao lâu mới dùng đủ khí lực để nói ra một câu: “Sao lại chết? Hài tử kia vì sao lại chết?”

Đám Thái y sợ tới mức chỉ biết nhìn nhau: “Cái này... Vi thần cũng không biết, chỉ có thể đợi lấy ra thai nhi ra ngoài mới biết được mà thôi”

Thật lâu sau, Như Ý mới cử động được thân thể, nàng cố gắng hết sức mới đứng dậy được mà đi tới cạnh cửa, nàng ngẩng đầu lên liền nhìn thấy sắc mặt tái nhợt như tờ giấy của Hoàng đế, đúng là tái nhợt như tờ giấy, khuôn mặt hắn trắng bạch hòa quyện với sắc xanh tuyệt vọng. Cái anh tuấn náo nhiệt ngày xưa của hắn đã biến mất, nàng nhìn thấy rõ ánh mắt hắn chứa đầy bi thương cùng lo sợ nghi hoặc nhưng mà nàng phải nói cái gì an ủi đây chứ? Nàng chỉ có thể lẳng lặng nắm chặt hai tay hắn, hi vọng dùng chút ấm áp của cả hai để sưởi ấm cho nhau mà chống đỡ nỗi đau.

Hải Lan im lặng lui ra để bọn họ bi thương. Như Ý rõ ràng nhìn thấy ánh mắt hắn đang đau đớn tột cùng, thanh âm Hoàng đế run rẩy: "Như Ý, nàng nói cho trẫm biết, vì sao trẫm lại có thêm một hài tử chết chứ? Như Ý, vì sao sau khi trẫm đăng cơ, hài tử của trẫm đều không sống được chứ? Có phải ông trời đang trừng phạt trẫm không? Trừng phạt trẫm chiếm được cửu ngũ chí tôn mà mất đi duyên phụ tử không?

Lời nói của hắn như kim châm đâm thẳng vào màng tai của nàng, cho dù hắn có thiên hạ, là chí tôn nhưng khi gặp sinh ly tử biệt thì cũng khổ sở như thường. Như Ý trầm mặc giữ vững hắn, đem đáy lòng vô vọng hóa thành khí lực, chống đỡ hắn không cho hắn ngã xuống, nàng biết cho dù nàng an ủi thế nào cũng vô ích nhưng nàng vẫn muốn nói: “Hoàng thượng, Hoàng thượng đã có ba vị A ca, Hoàng thượng yên tâm, nhất định còn có thể có...”

Có chất lỏng trong suốt nằm trong đôi mắt nàng, cơ hồ muốn dâng lên mà chảy ra ngoài, nàng chỉ có thể nhẫn nhịn mà không cho nó rơi xuống, đúng, nếu như nàng rơi lệ chẳng phải càng làm cho hắn thương tâm hơn sao? Nàng ngẩng mặt, cố gắng để gió thổi qua làm khô nước mắt của nàng, đèn lồng cung đình bị gió thổi lung lay như con quay, giống như là ma trơi mờ mịt, giống như ánh mắt Quỷ hồn đã cướp lấy tính mạng hài tử và cười nhạo nhìn chúng sinh. Nàng nghe tiếng Di quý nhân rên rĩ kêu đau đứt quãng, đáy lòng nàng càng ngày càng bất lực.

Quá nửa canh giờ sau, Hoàng hậu cũng vội vàng chạy tới, nàng mới cúi người thỉnh an, thái y mang thần sắc bất an tiến vào. Hoàng đế cho Hoàng hậu đứng dậy, liền hỏi thái y: “Còn có chuyện gì mà có thể khiến các ngươi kích động như vậy chứ?”

Hứa thái y và Triệu thái y đưa mắt nhìn nhau, cuống quít quỳ xuống dập đầu nói: “Hoàng thượng tha tội, thai nhi đã được lấy ra nhưng mà...” Hắn do dự một lát, vẫn là bạo dạn nói: “Nhưng mà thai nhi này khác thường, không giống như thai nhi chết trong bụng bình thường ạ”

Hoàng đế khó chịu nói: “Thai chết trong bụng vốn là không bình thường, chẳng lẽ các ngươi còn muốn nói cho trẫm biết điều đó sao?”

Hứa thái y vội vàng nói: “Mấy ngày nay vi thần vẫn cùng Triệu thái y thay nhau hầu hạ long thai của Di quý nhân, từ bắt mạch đến kiểm tra ăn uống, thai nhi vẫn không có gì trở ngại nhưng mà lúc lấy tử thai ra lại thì...”

Hoàng đế thấy cảm giác không tốt, huyệt Thái dương đột nhiên nhảy dựng, sắc mặt càng ngày khó coi: “Tử thai thế nào?”

Hứa thái y nói: “Cuống rốn đều quấn quanh cổ thai nhi cho đến chết nhưng càng đáng sợ là thai nhi đã gần như thành hình, có thể thấy được là một nam thai nhưng... Thai nhi đúng là bị trúng độc mà chết, nếu mà sinh nở bình thường, dựa vào tình trạng trúng độc đó thì cũng có thể là quái thai...”

Hứa thái y không dám nói thêm gì nữa, Triệu thái y chỉ phải dâng lên một hộp gỗ nói: “Tử thai đang được để trong này, Hoàng thượng nếu không tin thì có thể xem qua”

Hoàng đế nhanh chóng lấy hai ngón tay vén miếng vải nhìn thoáng qua, Như Ý vừa lúc cùng thoáng nhìn qua chỉ thấy bên trong là một đoạn huyết nhục, nhưng đoạn huyết nhục kia mang màu đen. Trong lòng Như Ý hoảng hốt, thiếu chút nữa cũng muốn nôn mửa ra, nàng cúi lưng, ngăn cản cái chua xót và sợ hãi trong lòng ngực. Hoàng đế ném chén trà trong tay loảng xoảng vang lên trên mặt đấy, cơ hồ đứng lên, giận dữ hét: “Tại sao có thể như vậy? Tại sao lại như vậy?”

Hoàng hậu cố gắng chống đỡ, thiếu chút nữa ngất xỉu, may mắn có Liên Tâm và Tố Tâm giữ chặt lại. Hoàng hậu nói: “Không phải! Không phải như vậy! Ái Tân Giác La sao lại liên tiếp xảy ra chuyện như vậy... Sao lại như vậy...” Nàng bỗng nhiên tỉnh thần, quát: “Các ngươi nói trúng độc sao? Là độc gì?”

Triệu Thái y tiến lên nói: "Vi thần và Hứa thái y không có chẩn đoán sai, là độc thủy ngân. Không biết Di quý nhân tiếp xúc với thủy ngân thế nào nhưng xem qua liền thấy, thủy ngân không chỉ xuyên thấu qua làn da mà còn có dấu hiệu ăn phải thủy ngân, bởi vì liều lượng quá mạnh cho nên dẫn đến thai nhi bị độc chết trong bụng. Nếu trúng độc thủy ngân, liều lượng không nhiều thì khi người mẹ sinh ra chắc chắn sẽ là quái thai hoặc là sẽ si ngốc đần độn". Hắn cùng Hứa thái y liếc mắt nhìn nhau, cất cao giọng nói: 'Vi thần còn có một phỏng đoán, không biết có nên nói ra không?"

Hoàng hậu quyết định thật nhanh: “Có cái gì các ngươi cứ nói thẳng đi”

Triệu Thái y nói: “Di quý nhân từ lúc mang thai thì cơ thể đều nóng lên, tim đập nhanh bất an, mất ngủ, gặp nhiều ác mộng, miệng lại có nhiều vết loét, tuy rằng rất giống với bệnh trạng thông thường nhưng Hoàng thượng và Hoàng hậu không cảm thấy những bệnh trạng cũng rất giống một người đã từng gặp phải sao?”

Như Ý suy nghĩ nói: “Ngươi nói là... Mai quý nhân?”

Triệu thái y nói: “Nhàn phi nương nương nói không sai. Thứ cho vi thần lớn mật phỏng đoán, tử thai của Mai quý nhân có lẽ không phải là ngoài ý muốn, mà là giống như trúng độc thủy ngân như Di quý nhân mới trở nên như vậy”

Hoàng đế giận dữ: “Nếu các ngươi phát hiện Di quý nhân và Mai quý nhân có bệnh trạng tương tự, vì sao không sớm biết đó độc thủy ngân chứ?”

Hai vị thái y dập đầu nói: “Vi thần cũng đã nói, nếu trúng độc thủy ngân thì bệnh trạng xuất hiện rất chậm, nếu không phải thân thể Di quý nhân không cường kiện như Mai quý nhân cho nên thai nhi mới chết trong bụng, còn không rất khó có thể phát hiện”

Hoàng hậu biến sắc: “Nếu các ngươi nói đó là thủy ngân thì tại sao trong cung lại có vật đó”

Hứa thái y nói: “Lấy chu sa tinh luyện thành thì sẽ có dễ dàng. Trong cung Phật sự rất nhiều, trong Bảo Hoa điện có chu sa cho nên lấy dễ như trở bàn tay, với lại Thái Y viện cũng hay dùng chu sa cho nên ai cũng đều có thể đến lấy được”

Hoàng đế nắm chặt hai tay, gân xanh nổi lên cuồn cuộn: “Các ngươi dựa vào đâu mà dám suy đoán thai của Mai quý nhân cũng như vậy? Lúc đó vì sao thái y các ngươi không nói là do thủy ngân chứ?”

Hứa thái y lo sợ nghi hoặc nói: “Vi thần chưa thấy tử thai của Mai quý nhân cho nên không dám vọng ngôn, chỉ là so sánh bệnh trạng của Di quý nhân và Mai quý nhân mà phỏng đoán thôi. Thai nhi Di quý nhân cũng là may mắn, bởi vì độc của thủy ngân mới có thể thấy rõ rệt khi thai nhi còn nhỏ, nếu chờ mang thai hết tám tháng thì lúc đó đã thành tử thai, tìm hiểu nguyên nhân rất khó”

Thanh âm Hoàng hậu cực nhẹ: “Hoàng thượng, thần thiếp nhớ rõ, cái thai của Mai quý nhân đúng là tái xanh”. Nàng trầm giọng nói: “Hoàng thượng, nếu đúng như thai nhi của Mai quý nhân và Di quý nhân bị trúng độc thì không thể nói tử thai là do ý trời khiển trách mà là có người có ý định mưu hại long thai, dao động điềm lành tương lai Đại Thanh. Thần thiếp lấy thân phận đứng đầu lục cung, thỉnh cầu Hoàng thượng tra rõ việc này để an ủi linh hồn hai vị long thai trên trời”

Trong mắt Hoàng đế chợt lóe lên tia hận ý, lạnh lùng nói: “Tra! Tra! Trẫm thật sự muốn biết là ai có lá gan như vậy, dám mưu hại hài tử của trẫm!”

Mọi người đều cực lý đi tra xét chuyện long thai bị chết, không còn ai ngó ngàng đến việc Di quý nhân vẫn còn hôn mê chưa tỉnh. Như Ý một mình đi đến ngoài cửa Noãn các, trong mắt nàng đau xót, nhịn không được đành phải rơi nước mắt. Bởi vì hai Hoàng tự gặp chuyện không may, Thái hậu cũng bị kích động, trong lúc nhất thời từng khớp xương yếu xuống mà đau đớn, ngay cả cung nhân phụng dưỡng bên cạnh Di quý nhân cũng nhất nhất đưa đến Thận Hình tư tra khảo, không bỏ xót ai.

Hài tử Di quý nhân chết, Hoàng đế cũng rất ít khi đến thăm hỏi an ủi, cho dù có đến cũng ngồi một chút rồi rời đi, ngược lại Hoàng hậu niệm tình chủ tớ, tuy rằng Nhị a ca vẫn còn mang bệnh nhưng cũng đến thăm hỏi vài lần. Di quý nhân tỉnh lại vẫn cảm thấy si ngốc, cơm nước không để ý, chỉ có ngồi rơi nước mắt. Thái y có nói trong người nàng vẫn còn sót lại một mảnh thai chưa rõ, mỗi ngày đều dùng Ngưu Tất hoa hồng để đẩy mảnh sót kia ra ngoài, đối với thể chất gầy yếu của Di quý nhân, việc đó chẳng khác nào là sự tra tấn. Như Ý và Hải Lan vẫn ở bên cạnh nàng, phòng nàng có ý nghĩ nông cạn. Nàng chỉ ngồi vào góc giường, khóc đến khan giọng nói: “Nhàn phi nương nương yên tâm, nếu vẫn chưa tìm ra ai đã hại hài tử của thần thiếp thì thần thiếp tuyệt đối sẽ không tự sát”. Nói xong câu này, nàng cơ hồ cắn răng mạnh: “Thần thiếp phụng dưỡng Hoàng thượng nhiều năm như vậy mới có được một hài tử, nó là cái chờ đợi và hy vọng duy nhất của tần thiếp. Đến cùng là ai? Là ai đã không dung tha hài tử của thần thiếp?”

Là ai muốn hại hài tử? Ngay cả Như Ý cũng không biết. Nàng chỉ có thể bưng qua một chén canh tổ yến, chậm rãi khuyên giải an ủi Di quý nhân nói: “Muội ăn chút gì đó đi, ăn mới có đủ khí lực chờ đợi tìm ra người đã hại con muội chứ”

Ăn xong chén tổ yến thì Triệu Nhất Thái nô tài hầu hạ bên người Hoàng hậu đến. Hắn nói: “Thỉnh ba vị Nhàn phi nương nương, Hải quý nhân và Di quý nhân chuẩn bị lập tức đến Trường Xuân cung ngay”

Như Ý nói: “Có chuyện gì mà cấp bách như vậy? Di quý nhân đang tịnh dưỡng, có cần đến hay không?”

Triệu Nhất Thái nói: “Hoàng hậu nương nương có việc gấp cho nên tất nhiên phải đến. Huống chi chuyện này có liên quan đến Di quý nhân, cho dù Di quý nhân đang thấy mệt mỏi nhưng cũng phải đi một chuyến”

Nếu nói như thế, Như Ý liền sai người chuẩn bị kiệu liễn, lập tức đi đến Trường Xuân cung, khi bước vào điện, Hoàng đế và Hoàng hậu ngồi ở trên cao, các tần phi cũng đều đã đến, ngay cả Mai quý nhân đang tĩnh tu ở Vũ Hoa các cũng đang ngồi trong đó. Ba người vội tham kiến rồi dựa vào vị thứ mà ngồi xuống, Hoàng hậu thấy Di quý nhân ốm yếu, không khỏi thương tiếc, nói: “Triệu Nhất Thái, lấy cái ghế mềm cho Di quý nhân ngồi cho thoải mái một chút”

Di quý nhân vội run rẩy tạ ơn, Hoàng đế nói: “Nàng vẫn chưa khỏe, cứ an tâm ngồi nghe là được”

Tuệ quý phi mệt mỏi biếng nhác nói: “Bên ngoài đang là tháng Ba mùa xuân, Hoàng hậu nương nương không đến Ngự Hoa viên thưởng thức cảnh xuân mà lại triệu thần thiếp đến Trường Xuân cung như thế này chứ?”

Hoàng hậu luôn đoan trang ôn hòa nhưng giờ phút này đây, khuôn mặt không khỏi hiện lên có chút khổ sở: “Từ mùa đông đến nay, Hoàng tự trong cung luôn gặp chuyện, bổn cung và Hoàng thượng đều ưu phiền đến mức không chịu nổi, cảnh xuân tuy đẹp nhưng lại không còn tâm trí để thưởng thức. Hôm nay triệu các muội đến đây là vì chuyện thai chết trong bụng Di quý nhân, đây là chuyện trong hậu cung cho nên các muội cũng nên nghe rõ ràng”

Thần sắc Di quý nhân căng thẳng, vội hỏi nói: “Hoàng hậu nương nương đã biết ai hại chết hài tử của thần thiếp sao ạ?”

Hoàng hậu hòa nhã nói: “Di quý nhân, muội đợi một chút, đừng sốt ruột. Việc này quan hệ quá nhiều, bổn cung và Hoàng thượng cũng chỉ biết nghe sơ qua mà thôi, về phần sự tình cụ thể nào còn phải tra xét thêm nữa mới biết”

Hoàng đế nói: “Hoàng hậu đã nghe thấy gì thì cứ nói đi”

Hoàng hậu nhìn Triệu Nhất Thái, Triệu Nhất Thái vỗ tay hai cái, liền thấy Hứa Thái y và Triệu Thái y tiến vào. Hoàng hậu trầm giọng nói: “Tất cả mọi người cũng biết Di quý nhân bất hạnh, long thai chết trong bụng là do thủy ngân làm hại. Bổn cung suy nghĩ nát óc vẫn không nghĩ ta được tại sao trong phòng Di quý nhân không có chu sa thủy ngân, Nhàn phi và Hải quý nhân luôn cẩn thận ẩm thực của Di quý nhân thì theo lý thuyết sẽ không gặp chuyện không may được cho nên thần thiếp cho người lục soát đồ vật trong phòng Di quý nhân, mới phát hiện ra mấy thứ này”

Hoàng hậu ngẩng mặt một chút, Liên Tâm mang đến một cái đĩa, trên đĩa là có một đôi nến đỏ Ngân Hoa cùng một ít than tro. Hoàng đế lấy đôi nến kia đỏ xem một cái, nói: “Chỉ là nến đỏ bình thường thôi mà”

Hoàng hậu khẽ lắc đầu, thò tay lấy trong cây nến một đoạn căn ảo, nói: “Thỉnh Hoàng thượng nhìn kỹ thứ này, có phải giống nến không?”

Hoàng đế vừa nhìn thấy liền nói: “Tuy rằng là nến đỏ nhưng bên trong thì màu không hồng hào cho lắm, chẳng lẽ Nội vụ phủ không xem xét cẩn thận vật sử dụng hằng ngày sao?”

Hoàng hậu lại nói: “Hoàng thượng nhìn kỹ chút tro than này đi. Bây giờ cũng là tháng Ba, trong cung chỉ có Di quý nhân ở Diên Hi cung vì sợ lạnh cho nên vẫn còn dùng chậu than, bởi vì các cung đang dùng Hồng La Thán cho nên tro sẽ màu xám trắng nhưng nhìn kỹ chút tro này lại thấy có sự khác biệt”. Hoàng hậu dùng hộ giáp nhẹ nhàng chạm vào trong đó, đã thấy trong tro than có lẫn một vật màu bạc, còn bột phấn có chút màu đỏ thắm, nếu không kiểm tra kỹ thì thật sự khó có thể phát hiện. Hoàng hậu nâng tay lên ý bảo Liên Tâm bưng cho tất cả mọi người cùng xem, mọi người âm thầm kinh ngạc, thật không biết đây là vật gì?

Hoàng hậu nói: 'Những vật này Di quý nhân đang dùng, thỉnh thái y coi sơ qua cái vật trong nến và trong đám tro than kia là cái gì vậy?"

Triệu Thái y tách mở cây nến, lấy ngón tay vo nắn, Hứa thái y lại xem vật bên trong đám tro, rồi nói: “Hồi bẩm Hoàng thượng Hoàng hậu, tất cả đều có chu sa”

Triệu Thái y nói: “Chu sa ở nhiệt độ cao sẽ biến thành thủy ngân, thủy ngân gặp nhiệt sẽ hóa thành hơi khí tỏa ra khắp nơi khiến người khác hít vào không biết. Tro than này đã đốt cháy, phần còn lại là chu phấn hồng mạt, nhất định đã có người đem chút chu sa để vào Hồng La Thán, đợi đến khi đốt sạch sẽ không ai phát hiện được”

Hoàng hậu cười lạnh một tiếng: “Cái này cũng chưa xem là cao tay, Hoàng thượng hãy nhìn xem nến đỏ kia đi, trang sức Ngân Hoa bao quanh thân nến đều có dùng bột phấn chu sa màu bạc, khi nến cháy hết, từng giọt nến sẽ hòa quyện vào Ngân Hoa và biến mất, cuối cùng khó có thể phát hiện”

Tuệ quý phi hơi nhíu mày, chậc lưỡi nói: “Có tâm tư liều mạng đi hại Di quý nhân như vậy, thật sự là người ác độc”

Hoàng đế nói: “Một khi đã như vậy, thì đáng lý tất cả các cung nhân trong cung Di quý nhân đều sẽ bị nhiễm độc, sao chỉ có Di quý nhân lại bị ảnh hưởng thôi?”

Mai quý nhân nắm chặt khăn tay, tay lạnh run, run giọng nói: “Cung nhân hầu hạ luôn đi ra đi vào mà Di quý nhân luôn ở trong cung mỗi ngày, tất nhiên là bị ảnh hưởng nặng nhất rồi”

Hoàng hậu nhìn Hoàng đế, mang theo vài phần không đành lòng cùng ghét cay ghét đắng: “Thần thiếp nghe thái y nói lúc Di quý nhân mang thai thì đã trúng độc quá nhiều, hiển nhiên Di quý nhân có ăn chu sa hoặc thủy ngân, nếu đã như vậy thì nhất định phần ăn uống có xảy ra vấn đề”

Hải Lan vội đứng dậy, nơm nớp lo sợ nói: “Bẩm Hoàng hậu nương nương, ẩm thực của Di quý nhân hằng ngày đều được Ngự Thiện phòng đưa đến và được nữ đầu bếp của Di quý nhân chế biến ở tiểu phòng. Thần thiếp và Nhàn phi nương nương mỗi ngày đều lưu tâm chú ý, cũng không thấy gì khác lạ thì mới cho Di quý nhân nếm qua”

Hoàng hậu lắc đầu cười: “Bởi vì các muội còn trẻ cho nên mới không hiểu lợi hại trong đó, các loại tôm cá đều đưa tới thì làm sao các muội biết nó thế nào chứ, Triệu Nhất Thái, ngươi nói đi”

Triệu Nhất Thái nói: “Hoàng hậu nương nương có lệnh cho nô tài đi đến Ngự Thiện phòng tra hỏi hai vị quý nhân kia lúc mang thai đều thích ăn cái gì, cuối cùng mới biết hai vị quý nhân đều rất thích ăn tôm cá. Hoàng hậu nương nương lệnh cho nô tài kiểm tra xem những tôm cá kia có vấn đề gì không, cuối cùng Ngự Thiện phòng mới phát hiện nơi cung cấp tôm cá cho Di quý nhân đều là tôm cá chết cho nên mới đổ bỏ. Nô tài mới cảm giác kỳ quái, tại sao cùng một nơi cung cấp tôm cá gà vịt cho Di quý nhân nhưng sao gà vịt đều còn sống, tôm cá thì mấy ngày bị chết cho nên nô tài mới lưu ý, tìm được một túi nhỏ chứa thức ăn cho cá, thấy có điều khác thường”

Triệu Nhất Thái xoay người lấy một túi nhỏ đưa đến trước mặt Hoàng hậu, Hoàng hậu nói: “Những loại cá này Ngự Thiện phòng đều lựa chọn kỹ càng mới cho các tiểu phòng bếp chế biến, trong cung coi trọng Hoàng tự như vậy, không nghĩ tới việc có người dụng tâm kín đáo mà giở trò thâm độc thế này”

Gia quý nhân kiếu kỳ nhìn nói: “Những món ăn dành cho cá này có gì khác biệt sao?”

Hoàng hậu thản nhiên nói: “Có gì khác lạ thì cứ gọi Thái y kiểm tra là được”

Triệu Thái y vội trả lời: “Dạ” cùng Hứa thái y nhìn một lát, rồi nói: “Hồi bẩm Hoàng hậu nương nương, những thức ăn dành cho tôm cá này đều có chứa bột phấn chu sa, sau khi tôm cá ăn xong, mấy ngày sau sẽ không có gì khác thường. Bởi vì chu sa có màu cam, vi hàn, vi độc nhưng sau hai ngày tôm cá ăn vào thì độc tính đều hòa vào trong thịt, một khi chế biến thành món ăn nấu ở nhiệt độ cao thì độc tính càng phát tác. Ngày ngày ăn vào, chu sa, thủy ngân sẽ tích lũy và dần dần làm tổn hại thai nhi ạ”

Triệu Nhất Thái lại nói: “Nô tài có đi qua Ngự Thiện phòng hỏi qua, Di quý nhân và Mai quý nhân lúc mang thai đều luôn dùng tôm cá, đúng là chúng được nuôi dưỡng trong cung, tuyệt đối không sai”

Gia quý nhân sợ tới mức vội che miệng lại, kinh hoàng mở to hai mắt, theo bản năng đè bụng lại. Thuần tần từ từ nhắm hai mắt lại, liền niệm vài câu Phật hiệu, lắc đầu không thôi, Tuệ quý phi nhìn cái thứ kia, liên tục nói: “Đúng là thủ đoạn âm độc”

Mai quý nhân và Di quý nhân sớm đã bi phẫn đầy mặt, vài lần kiềm chế không được, lập tức khóc lóc nức nở, Như Ý xấu hổ, vội đứng dậy nói: “Hoàng thượng thứ tội, Hoàng hậu nương nương thứ tội, thần thiếp vốn nghĩ rằng đã rất cẩn thận chuyện ăn uống của Di quý nhân, lại không nghĩ đến thủ đoạn như vậy. Thỉnh Hoàng thượng, Hoàng hậu giáng tội!”

Hoàng hậu liếc mắt nhìn nàng, chậm rãi nói: “Nhàn phi muội cũng được xem là người cẩn thận nhưng lại không cẩn thận, cẩn thận đến mấy cũng có lúc sai sót. Về phần muội muốn phạt cái gì, phạt ai cái gì, bổn cung và Hoàng thượng sẽ xử trí sau”.

QUYỂN II - CHƯƠNG 05

LÃNH CUNG (THƯỢNG)

* * *

Mai quý nhân nhịn không được, quỳ gối xuống đất ôm lấy chân Hoàng đế nói: “Hoàng thượng, Hoàng thượng, thần thiếp mang thai tám tháng, đột nhiên sinh non, lại sinh ra một hài tử như vậy đến mức bị Hoàng thượng chán ghét. Thần thiếp vẫn không dám oán trời trách đất, chỉ nghĩ do mệnh mình phúc bạc mà thôi, nay nghĩ lại kỹ, nguyên lai đã có người âm thầm bố trí như vậy, mưu hại thần thiếp và hài tử của Hoàng thượng. Hoàng thượng, Hoàng thượng, hài tử chúng ta chết thật đáng thương, nó sinh ra ngay cả câu nói” Ngạch nương “cũng chưa kịp kêu lên, ánh mắt cũng chưa mở to để nhìn thế gian này, vô duyên vô cớ mà mất đi như vậy. Hoàng thượng, cho dù thần thiếp ở tại Vũ Hoa các niệm trên ngàn vạn biến Hướng sinh chú nhưng hài tử chết oan khuất như vậy thì cũng sẽ không chịu đi về cực lạc đâu ạ!”

Mai quý nhân khóc lóc thật thương tâm, ở đây không có ai là không buồn rầu, Di quý nhân cũng cắn khăn tay khóc lóc không thôi. Triệu Thái y nói: “Mai quý nhân chớ thương tâm. Theo vi thần và Hứa thái y thấy người hại nương nương ngay từ đầu đã dùng chu sa thủy ngân rất cẩn thận, cơ hồ là muốn thuốc chậm rãi tác động đến thai nhi cho nên thai nhi nương nương mới kéo dài đến tám tháng sau đó mới sinh non, đối với Di quý nhân, người kia dường như lớn mật, dùng thuốc rất nhiều cho nên mới khiến Di quý nhân mang thai mới bốn tháng thì thai nhi đã chết trong bụng”.

Di quý nhân rốt cuộc nhịn không được, khóc rống lên: “Hoàng hậu nương nương tra được nhiều điều như vậy, thần thiếp thỉnh cầu Hoàng hậu nương nương nói cho thần thiếp biết một tiếng, rốt cuộc là ai đã mưu hại hài tử thần thiếp?”

Thần sắc Hoàng hậu tối tăm nhìn Hoàng đế rồi định thần lại nói: “Không chỉ có các muội mà ngay cả bổn cung cũng rất muốn biết, người có tâm ác độc ở trong hậu cung này là ai và mưu hại long thai đến cùng là vì lý do gì? Cho nên lúc bổn cung cho triệu tập các muội đến đây thì đã lệnh cho Tố Tâm mang theo người ra bên ngoài tra xét, sẽ có tin tức sớm mà thôi”

Hoàng hậu còn chưa dứt lời thì Tố Tâm đã mang theo người vội vàng tiến vào, vén áo thi lễ nói: “Hoàng hậu nương nương lệnh cho nô tỳ đi làm công đạo, quả nhiên ở trong cung một vị tiểu chủ tìm được một bao đựng chu sa, thỉnh Hoàng hậu nương nương xem qua”

Hoàng hậu đem bao chu sa kia tới trước mặt Hoàng đế: “Hoàng thượng ngửi cái bao đựng chu sa này có dính mùi gì không?”

Hoàng đế nhẹ nhàng ngửi, đồng tử trong mắt chợt co chặt lại, hắn thất thanh nói: “Là mùi trầm hương! Nhàn phi, trong cung chỉ có nàng dùng trầm hương này!”

Trong lòng Như Ý kinh hãi, thấy Hoàng đế chỉ nhìn chằm chằm vào mình, kìm lòng không được vội quỳ xuống nói: “Hoàng thượng minh giám, thần thiếp thật sự không biết, lại càng không biết trong cung có cái bao chứa chu sa này!”

Hoàng hậu nhắm mắt thở dài một tiếng: “Tố Tâm, ngươi nói đi!”

Tố Tâm nói: “Hoàng thượng nói không sai, nô tỳ đã đến Diên Hi cung của Nhàn phi nương nương và thấy trong tủ có bao chu sa này. Lúc đó nô tỳ bên cạnh Nhàn phi nương nương là A Nhược còn cản trở, không cho nô tỳ mở ra xem, sau khi xem xong, A Nhược cũng thấy cảm kích cho nên liền cùng nô tỳ đến đây”.

Hoàng hậu lạnh lùng nói: “Không cần truyền A Nhược, Nhàn phi, muội hãy xem những người này, muội có nhận ra không?”

Như Ý quay đầu nhìn lại, đã thấy đứng phía sau Tố Tâm là hai tiểu thái giám, hiển nhiên là bọn họ vừa từ Thận Hình tư đi ra, trên khuôn mặt vẫn còn một chút vết thương nhẹ, nhìn không nghiêm trọng lắm. Như Ý lắc đầu nói: “Thần thiếp không biết”

Hoàng hậu cười lạnh nói: “Muội không biết bọn họ nhưng bọn họ lại biết rõ muội. Đây là Tiểu Lộc Tử trong Ngự Thiện Phòng, còn tên kia là Tiểu Phúc Tử trong cung của muội, chuyên quản lý việc nuôi sống cá tôm cho các tần phi mang thai”

Như Ý bình tĩnh nói: “Thần thiếp có nghe qua cái tên Tiểu Phúc Tử nhưng hôm nay cũng là lần đầu tiên thần thiếp thấy mặt hắn, từ trước đến nay đều không biết”

Hoàng hậu lấy bao đựng thức ăn cho tôm cá để trước mặt Tiểu Lộc Tử nói: “Nói đi, là ai sai ngươi dùng chu sa cho tôm cá ăn?”

Tiểu Lộc Tử liếc mắt nhìn Như Ý, ngoài miệng lại cứng rắn: “Nô tài không biết, nô tài thật sự không biết ạ”

“Không biết sao?” Hoàng hậu lạnh lẽo nói: “Lúc ở Thận Hình tư ngươi đã nói ra, bây giờ lại nói không biết sao? Nếu ngươi không chịu nói thì bổn cung sẽ cho ngươi quay về Thận Hình tư ngay lập tức”

Tiểu Lộc Tử vừa nghe thấy ba chữ “Thận Hình tư” thì cả người sợ tới mức phát run lên, liên tục dập đầu xin tha mạng nói: “Hoàng hậu nương nương tha mạng, Hoàng hậu nương nương tha mạng. Là Nhàn phi nương nương lệnh cho nô tài làm vậy, nô tài thật sự không dám không nghe, Nhàn phi nương nương nói với nô tài nếu nô tài dám chống lệnh thì sẽ giết nô tài và đệ đệ Tiểu Phúc Tử, nô tài chỉ có một đệ đệ là Tiểu Phúc Tử, từ nhỏ đến nay đều sống nương tựa lẫn nhau cho nên nô tài không dám không nghe lời Nhàn phi nương nương ạ!”

Như Ý nhìn hắn nói: “Tiểu Lộc Tử, ngươi hãy nghĩ lại cho kỹ, bổn cung chưa bao giờ gặp ngươi thì sao có thể uy hiếp tính mạng của ngươi và đệ đệ ngươi chứ?”

Tiểu Lộc Tử đau khổ nói: “Nhàn phi nương nương, ngày ấy tại ngoài cửa Ngự Thiện phòng, rõ ràng nương nương đã nói lời này. Nương nương còn nói vì nương nương không có thai nhưng Mai quý nhân và Di quý nhân đều xuất thân đê tiện mà lại mang long thai, quả thật khiến cho tổ tiên Ô Lạp Na Lạp thị chê cười nương nương nương! Nương nương đã nói ra lời uy hiếp đó, còn nói nô tài nếu không làm thì nương nương sẽ giết ngay Tiểu Phúc Tử, sau đó nương nương sẽ tìm người khác làm việc này, nô tài bất đắc dĩ mới đồng ý mà thôi”

Một tiểu thái giám tên Tiểu An Tử cũng khóc nói: “Nhàn phi nương nương, ngày đó nương nương đến Nội vụ phủ tìm nô tài, muốn nô tài dùng ít chu sa làm thành cây nến đưa đến Diên Hi cung. Nô tài sau đi đưa nến đến thì đã ban thưởng cho nô tài ba mươi lượng bạc. Nô tài cứ nghĩ nô tài làm nến cho nương nương dùng, ai ngờ nương nương dùng nó để đi hại người khác”

Như Ý tức giận đến cả người ngẩn ngơ, ngực phát ra từng đợt nóng lạnh, phảng phất như rơi vào một cái hố sâu không đáy, chỉ cảm thấy bốn phía xung quanh càng ngày càng lạnh, Tuệ quý phi khẽ cười một tiếng nói: "Cái này khó trách Nhàn phi! Bổn cung cũng cảm thấy kỳ quái, Kinh Trập ngày đó Di quý nhân gặp phải rắn độc nhưng sao Nhàn phi cô có thể đến cứu kịp thời được chứ, Di quý nhân cảm động đến rơi nước mắt vì chuyện này cho nên mới đến Diên Hi cung của cô mà ở, không phải nhờ duyên cớ này để cô xuống tay sao?

Như Ý tức giận nhìn thẳng nàng nói: “Tuệ quý phi nói cẩn thận. Nếu mọi chuyện đều do muội muội có ý định gây nên thì đáng lý ra phải cách xa Di quý nhân càng xa càng tốt mới để không bị người khác nghi ngờ, vì sao muội muội lại ngu xuẩn dám đưa muội ấy đến Diên Hi cung cùng ở mà để người khác nghi ngờ chứ?”

“Nghi ngờ sao?” Tuệ quý phi cười nhạo một tiếng, “Vì trong bụng cô trống trơn cho nên khi nhìn thấy người khác mang thai cho nên mới không thể dễ dàng bỏ qua mà gây ra chuyện hãm hại đó chứ sao?”

Như Ý cơ hồ chán nản, cố gắng nhẫn nhịn nộ khí, lạnh lùng nói: “Trong bụng Tuệ quý phi cũng trống trơn, Quý phi nhất định phải nói ra tâm tư của bản thân mình như vậy sao?”

Tuệ quý phi bình sinh hận nhất là người khác nói mình không có con, bất giác sắc mặt thay đổi, giọng căm hận nói: “Cô...”

Không khí chợt im lặng, Hoàng đế hơi nhắm mắt, hắn nhẫn nhịn một lát, nói: “Được rồi, các nàng đừng tranh chấp như vậy. Hoàng hậu, nếu chỉ có Tiểu Lộc Tử làm chứng, chỉ sợ không đủ thuyết phục”

Hoàng hậu nhẹ nhàng gật đầu, cung kính nói: “Hoàng thượng nói đúng. Thần thiếp cũng hiểu được nếu nghe một bên nói thì sẽ không dễ tin cho nên mới lệnh cho Tố Tâm đưa A Nhược đến đây, Hoàng thượng có nhớ Tố Tâm vừa mới nói A Nhược muốn ngăn cản điều tra không? Thần thiếp vẫn muốn tra hỏi cái người hầu hạ thân cận bên cạnh Nhàn phi”. Nàng quay đầu nhìn Tố Tâm: “A Nhược có đưa đến không?”

Tố Tâm nói: “Đang ở ngoài điện hầu ạ”

Như Ý nhìn thần sắc A Nhược khiêm tốn đi vào, không thể hiện chút thái độ bất an nào, trong lòng nàng cũng bất giác thở dài nhẹ nhõm một hơi. A Nhược là người theo hầu hạ nàng nhiều năm, nàng hiểu rõ A Nhược không có làm chuyện gì thì trong tâm cũng không có hoảng loạn cho nên nàng cần gì phải lo lắng chứ? Nhưng trong tận đáy lòng, Như Ý vẫn có một phần bất an, cuối cùng là ai đã đem bao chu sa này bỏ trong ngăn tủ ở Diên Hi cung chứ?

Người bên ngoài thì sẽ không hiểu nhưng chính nàng lại hiểu rất rõ, mùi trầm hương rất nhẹ, nếu giả sử có bao chu sa này được đặt trong cung, tất nhiên sẽ có mùi khác lạ trong cung thì cũng dễ dàng biết được, như vậy là ai có thể làm được việc thần không biết quỷ không hay như vậy chứ? Lòng nàng phức tạp như loạn ma, còn đang phân vân thì A Nhược đã tiến tới, quỳ xuống nói: “Hoàng thượng vạn phúc, Hoàng hậu vạn phúc, các vị nương nương vạn phúc”

Hoàng hậu nói: “Hôm nay không cần những nghi thức xã giao như vậy. Bổn cung chỉ hỏi ngươi, lúc Tố Tâm đi đến Diên Hi cung điều tra, vì sao ngươi lại muốn ngăn cản, còn không cho vào tẩm điện?”

Trên mặt A Nhược chợt lóe lên một tia đau thương, nói: “Nô tỳ hầu hạ Nhàn phi nương nương cho nên mọi chuyện đều vì nương nương mà chuẩn bị thỏa đáng”

“Chuẩn bị cái gì?”

Sắc mặt bi thương trên khuôn mặt A Nhược bỗng nhiên biến mất, nàng quay đầu nhìn Như Ý dập đầu ba cái nói: “Nương nương, nô tỳ hầu hạ nương nương đã được tám năm, tám năm nay không thể nói là không tận tâm tận lực nhưng kể từ lúc nương nương vào hậu cung, tính tình nương nương bất thường, nương nương luôn khiến nô tỳ đi làm những chuyện mà nô tỳ không muốn làm. Nô tỳ biết, nương nương là chủ tử nô tỳ, nô tỳ chỉ có thể vì nương nương mà đi làm nhưng lúc nô tỳ đi làm việc nương nương ra lệnh thì trong lòng không thấy dễ chịu, hôm nay chuyện đã đến nước này, nô tỳ cũng không còn cách nào khác đành phải nói ra những gì mình biết mà thôi”.

Như Ý càng nghe càng cảm thấy bất thường: “A Nhược, ngươi nói như vậy là có ý gì?”

A Nhược quay đầu lại không nhìn nàng mà chỉ nhìn Hoàng đế và Hoàng hậu nói: “Nô tỳ biết Hoàng thượng và Hoàng hậu muốn hỏi cái gì, nô tỳ nhất định sẽ nói rõ. Từ lúc Mai quý nhân mang thai, Nhàn phi nương nương thường xuyên thương cảm, vui buồn thất thường, thường thương tiếc tuy rằng được nuôi nấng Đại a ca nhưng lại không có con riêng của mình. Mai quý nhân có thai, nhận được sủng ái, nương nương càng ngày càng hận cho đến một ngày nương nương lệnh cho nô tỳ đến Bảo Hoa điện lấy ít chu sa về”

Tuệ quý phi nói: “Nhàn phi đột nhiên lệnh cho ngươi đi lấy chu sa, ngươi cũng không thấy nghi ngờ sao?”

A Nhược lắc đầu nói: “Nô tỳ làm sao nghĩ đến chuyện này được chứ. Lúc ấy Nhàn phi nương nương chỉ nói dùng chu sa vào việc sao chép kinh văn cần phúc, hy vọng chính mình sớm có hài tử. Có lần nương nương đưa nô tỳ đi thăm Mai quý nhân, nương nương lặng lẽ đến chậu than trong cung Mai quý nhân đổ chút chu sa, cũng bởi vì màu sắc chu sa giống với Hồng La Thán, chậu than lại nhỏ cho nên không ai phát hiện ra. Chỉ là mỗi lần đi, nương nương đều làm như vậy, vài lần sau nô tỳ liền thấy kỳ quái, mấy ngày sau nương nương đột nhiên muốn đi đến Ngự Thiện phòng, liền cho nô tỳ đi theo đứng ngoài cửa Ngự Thiện phòng, nô tỳ loáng thoáng nghe nương nương phân phó Tiểu Lộc Tử ở Ngự Thiện phòng cái gì dùng chu sa, dùng thức ăn cho cá cái gì đó, lúc đó Tiểu Phúc Tử, Tiểu Lộc Tử lập tức khóc lóc mà vâng lệnh. Nô tỳ thấy hoảng sợ, liền hỏi nương nương lấy chu sa làm cái gì, nương nương không cho nô tỳ hỏi nhiều, còn lệnh cho nô tỳ đến Bảo Hoa điện lấy thêm”

Trong lòng Như Ý xuất hiện một trận kinh lạnh, sắc mặt nàng tái nhợt trong rất khó coi, nàng không thể tin được A Nhược sẽ nói ra những lời đó bằng giọng điềm tĩnh tự nhiên như vậy. A Nhược tiếp tục nói: “Từ lúc Mai quý nhân sinh hạ tử thai, Nhàn phi nương nương ngoài miệng tuy không nói nhưng nô tỳ hầu hạ nương nương nhiều năm thì biết rõ nương nương rất vui vẻ. Sau này Di quý nhân lại mang long thai, nương nương và Di quý nhân cũng không phải thân thiết nhưng lại thấy Di quý nhân xuất thân là cung nữ mà lại có hài tử, trong khi đó nương nương lại không có cho nên liền sinh ra ý hận. Ngày đó Di quý nhân gặp rắn độc, nương nương vừa lúc biết thời biết thế cứu Di quý nhân, vốn là muốn mượn cơ hội để có thể đi đến Cảnh Dương cung nhiều hơn, ai ngờ Hoàng thượng lệnh cho Di quý nhân đến Diên Hi cung ở, nương nương thấy ý đồ được thuận lợi. Di quý nhân có thai, Hoàng thượng mỗi ngày đến thăm nương nương cũng đều thăm Di quý nhân, nương nương lại thấy buồn bực cho nên mới xuống tay mạnh như vậy. Nương nương cho rất nhiều chu sau vào Hồng La Thán của Di quý nhân, cũng lệnh cho Tiểu Lộc Tử đi lấy chu sa, cho nên cũng lui tới rất nhiều”

Nhị tâm tức giận đến cả người run rẩy, phẫn nộ quát: “A Nhược, nương nương đối đãi với cô không tệ, cô vì ai mà nói ra những lời không lương tâm mà hãm hại nương nương như vậy chứ?”

A Nhược lạnh lùng liếc mắt nhìn nàng một cái: “Chính là vì ta còn có lương tâm cho nên chịu không nổi nội tâm đang trách móc ta, cho dù nương nương đối đãi ta không tệ nhưng ta cũng không thể vì thế mà làm trái lương tâm của mình”

Nhị Tâm giận dữ nói: “Tốt! Tốt lắm! Cô nói ra những lời trái lương tâm, ta và cô đều là người hầu hạ nương nương, sao ngươi nói những lời này mà ta lại không biết chứ, với lại, ngày thường ta vẫn hầu hạ bên cạnh nương nương nhiều hơn cô cơ mà”

A Nhược khinh miệt nói: “Đúng là cô hầu hạ nương nương nhiều hơn ta nhưng ta là a hoàn hồi môn của nương nương, có chuyện gì nương nương đều nói trước với ta, cô thì biết cái gì chứ? Hơn nữa chuyện âm độc này chẳng lẽ nương nương lại nói hết cho tất cả cung nhân đều biết sao?” Nàng nhìn Như Ý, không chút sợ hãi: “Nương nương, nương nương làm mà nương nương không biết sao? Chẳng lẽ nô tỳ và Tiểu Lộc Tử vu oan cho nương nương sao?”

Như Ý nhắm nghiền hai mắt lại, cố gắng nhịn nước mắt xuống, nói: “Rất tốt, rất tốt, bổn cung không biết ai đã bày mưu tính kế với ngươi mà hãm hại bổn cung như vậy, quả nhiên là tâm đầu ý hợp, đối đáp trôi chảy”

A Nhược khom người nói: “Nương nương muốn trách nô tỳ, nô tỳ cũng đành chịu, nô tỳ biết làm những việc nương nương sai khiến, trong lòng nô tỳ ngày đêm bất an, Di quý nhân thai chết trong bụng, nô tỳ hàng đêm đều gặp ác mộng. Lúc đó còn niệm tình chủ tớ, nô tỳ không dám nói cho người khác biết, nay sự tình bị phát giác, âu cũng là ý trời, nô tỳ không nói không được, nương nương muốn đánh muốn phạt nô tỳ thì nô tỳ đành phải chịu thôi”

A Nhược nói xong, bỗng nhiên liếc mắt nhìn Tiểu Lộc Tử. Tiểu Lộc Tử xông lên nói: “Nhàn phi nương nương, nô tài biết nói ra sẽ có lỗi với nương nương nhưng nô tài không biết vì duyên cớ gì mà nương nương lại hại chết hai vị Hoàng tự như vậy. Nô tài... Nô tài..” Hắn nói quanh co hai tiếng, đột nhiên đứng dậy, đập đầu vào chậu đồng lớn trong chính điện, máu tươi vọt bay ra ba thước, hắn hồn lìa khỏi xác, đám tần phi sợ tới mức la hét ầm ĩ.

Mai quý nhân không nói lời nào, xông lên đánh hai tát vào mặt Như Ý, nàng đang còn muốn đánh tiếp thì bị cung nữ kéo lại, trong miệng nàng vẫn còn mắng: “Ngươi đúng là độc ác, còn dám nói người khác vu oan cho ngươi, Tiểu Lộc Tử có thể lấy tính mệnh hắn ra để vu oan cho ngươi sao? Ngươi đã hại chết hài tử trong bụng của ta, giờ lại khiến hắn chết thảm như vậy nữa sao?”

Đầu óc Như Ý choáng váng, trong đầu ong ong tiếng kêu, trên mặt nóng rát, khóe miệng có máu chảy ra, đúng là Mai quý nhân xuống tay quá nặng nhưng nàng không cảm thấy đau, chỉ là nhìn thấy trên chậu đồng kia nhỏ xuống từng giọt máu tươi, một giọt rồi lại một giọt. Tiểu Lộc Tử chết được đám nô tài mang ra bên ngoài, trời tiết trong cung ấm áp như vậy nhưng nàng lại chỉ cảm thấy lạnh thấu xương, chết vô đối chứng, cuối cùng lại chết vô đối chứng!

Sắc mặt A Nhược trắng bệch, nhìn Như Ý nói: “Nương nương nếu hôm nay có điều gì bất mãn với nô tỳ, nô tỳ cũng tự biết không thể sống được nữa, nhất định sẽ đập đầu mà chết như Tiểu Lộc Tử, cũng coi như bảo ân nghĩa nhiều năm của nương nương”. Nàng nói xong, liền muốn chạy đến lư đồng kia mà đập đầu.

Tuệ quý phi nhanh tay lẹ mắt, liền kéo lại nói: “Đã chết một người rồi, bây giờ lại muốn chết thêm nữa sao, chẳng phải đều chết vô đối chứng sao?”. Nàng đi chầm chậm về phía trước, nhìn Hoàng hậu vén áo thi lễ nói: “Hôm nay chuyện ở hậu cung, các tỷ muội đã được hiểu rõ, Nhàn phi mưu hại Hoàng tự, thần thiếp thỉnh cầu Hoàng thượng và Hoàng hậu vì sự công bằng của Mai quý nhân và Di quý nhân mà xử trí thích đáng xem như an ủi hai vị Hoàng tự đã hàm oan tạ thế”

Hải Lan vội quỳ xuống nói: “Hoàng thượng, Hoàng hậu nương nương, thần thiếp và Nhàn phi nương nương đều ở chung một chỗ, biết rõ nương nương không phải là người có lòng hại người khác, chắc chắc trong này có mưu đồ, thỉnh Hoàng thượng Hoàng hậu minh giám”

Thuần tần nói: “Hoàng thượng, Hoàng hậu nương nương, thần thiếp và Nhàn phi nhiều năm bên cạnh nhau, muội ấy đích xác không phải là người như vậy, thỉnh Hoàng thượng Hoàng hậu minh giám”

Hoàng hậu thở dài nói: “Chuyện xảy ra ở hậu cung như vậy, nguyên lai là do thần thiếp không chu toàn. Nhân chứng vật chứng đều đầy đủ, Nhàn phi không thể nào chối cãi được nhưng Nhàn phi chung quy cũng là người hầu hạ Hoàng thượng nhiều năm, Hoàng thượng quyết định thế nào, thần thiếp đều tuân mệnh”

Ánh mắt Hoàng đế chỉ chằm chằm vào vết máu tươi đang rơi xuống trên lư đồng, thanh âm hắn thanh lãnh như băng: “A Nhược, ngươi thật sự muốn tố giác tội lỗi của Nhàn phi sao?”

A Nhược rưng rưng nói: “Nô tỳ tự biết gia đình nô tỳ chịu Hoàng ân, a mã bên ngoài vì triều đình mà cố gắng hết sức nhưng trung hiếu khó bảo toàn, nô tỳ chỉ có thể lấy cái chết đã tạ tội mà thôi”

Trong không khí mang theo sự im lặng và áp lực hòa quyện vào nhau, mùi hoa trong đình viện hòa chung với mùi đất, cơ hồ giống như khiến cho hơi thở không được thông suốt, xa xa không biết có phải là tiếng con ong mật đang đập cánh, mũi châm của con ong kia lợi hại chích vào thân thể, một trận phát ra đau đớn. Như Ý quỳ trên gạch ô kim, đầu gối đau đến mức không thể đứng dậy được, miệng lưỡi nàng khô mà không còn chút lực nào giãy dụa, chỉ còn có mồ hôi lạnh chảy ròng ròng xuống, thẩm ướt khuôn mặt. Thật lâu sau, nàng ngẩng mặt nhìn Hoàng đế: “Hoàng thượng, nhân chứng vật chứng đều đầy đủ, thần thiếp có biện bạch cũng vô ích nhưng mà Hoàng thượng, thần thiếp cho dù có chết cũng chỉ có một câu, thần thiếp không làm việc này”

Hoàng đế không nhìn nàng, chỉ nói: “Nàng cũng biết có đủ nhân chứng vật chứng, bằng chứng vững chắc như núi, trẫm lại không thể không tin tưởng được”. Trên mặt hắn mang vẻ thê thảm và bi thương: “Hình dáng hai long thai kia đã chết như thế nào, trẫm đều chính mắt nhìn qua, cả đời cũng không thể quên được. Như Ý, cho dù nàng không có hài tử thì trẫm vẫn sủng ái nàng, nàng còn có cái gì thấy không đủ mà làm hại hài tử trong bụng tần phi chứ?” Hắn ngẩng mặt, đem nước mắt bi thương và phẫn nộ hòa làm một, giọng điệu lạnh lẽo: “Truyền khẩu dụ, Nhàn phi Ô Lạp Na Lạp thị tâm ý độc ác, giáng xuống làm quý nhân, giam cầm ở Diên Hi cung, không được xuất nhập cung”

Như Ý tuyệt vọng tê liệt ngã xuống trên mặt đất, bên trong đôi mắt chứa đầy nước mắt: “Hoàng thượng có nói với thần thiếp rằng thần thiếp cứ yên tâm, nay thần thiếp cũng hết đường chối cãi, chỉ cần cầu Hoàng thượng có thể nhìn rõ mọi việc mà trả lại sự trong sạch của thần thiếp”

Hoàng đế cũng không nhìn nàng, chỉ nói: “Di quý nhân Hoàng thị hôm nay quay về Cảnh Dương cung, Mai quý nhân Bạch thị quay về Vĩnh Hòa cung, tất cả mọi thứ đều như cũ. Còn về phần A Nhược...” Trên mặt Hoàng đế sinh ra vài phần ôn nhu: “Trẫm đã để ý ngươi đã lâu, chỉ là vẫn chưa có cơ hội nói với Nhàn quý nhân. Chuyện lần này cũng do thân bất do kỷ cho nên ngươi đừng tìm đến ý nghĩ nông cạn nữa mà về sau hãy ở lại bên trẫm, hầu hạ trẫm”

A Nhược vui mừng quá đỗi, chỉ có chút sợ hãi nhìn qua Hoàng hậu và Tuệ quý phi. Hoàng hậu thở dài: “Biết sai thì có thể sửa, hơn nữa chuyện lần này đều do Nhàn quý nhân chủ mưu gây nên, A Nhược chỉ là ngại tình nghĩa nhiều năm cho nên không nói rõ mà thôi. Hoàng thượng muốn lưu nàng ta lại bên người hầu hạ, thần thiếp cũng thấy như vậy là hợp tình hợp lý”

Như Ý kinh ngạc nhìn A Nhược xấu hổ, chỉ cảm thấy thiên linh đã bị con người ta xé nát, A Nhược mỉm cười còn chưa lui ra, khóe miệng Gia quý nhân cao ngạo nhếch lên, đứng dậy nói: “Hoàng thượng, chuyện Nhàn quý nhân mưu hại long thai đã rõ, chỉ là thần thiếp...” Nàng đè bụng của mình lại, vui sướng nói: “Thần thiếp đã mang long thai hơn một tháng, thật sự sẽ không sống chung được với Nhàn quý nhân, may mắn thay Hoàng thượng đã giam cầm muội ấy, thần thiếp mới dám an tâm ở trong cung dưỡng thai”

Hoàng đế đang bi thương và tức giận thì liền bị nụ cười của nàng làm mất đi, hắn tiến lên cầm chặt tay Gia quý nhân nói: “Nàng nói thật sao?”

“Thần thiếp không dám vọng ngôn, chỉ là trong cung xảy ra chuyện như vậy, thần thiếp không dám nói ra mà thôi” Gia quý nhân cười đắc ý, nắm tay Hoàng đế nói: “Hoàng thượng, thần thiếp sợ bị người khác làm hại cho nên thỉnh Hoàng thượng cho phép thần thiếp ở phía sau Dưỡng Tâm điện Hoàng thượng, lấy chính khí của Hoàng thương mà xua đuổi âm tà, bảo hộ long thai”

Hoàng đế hoan hỉ tươi cười, tất nhiên không có gì là không cho phép, hài tử của Gia quý nhân vừa đúng xua tan chuyện hai hài từ trước, cuối cùng mọi người cũng rời đi, chỉ là không ai để ý đến Như Ý đang tuyệt vọng và bất lực. Nàng nhìn ánh mặt trời ngoài cửa sổ, đây là ngày xuân tháng Ba nhưng nàng lại rõ ràng thấy cảm giác, mùa xuân của nàng đã rời bỏ nàng rồi.

Như Ý ngồi một mình ở trong điện, cứ nhìn dung nhan mình qua chiếc gương đồng, không ngờ mình đã tiều tụy như vậy, cung nhân ở Diên Hi cung đã bị lấy đi hơn phân nữa, trong lư hương mùi trầm hương cũng đã hết mà không ai đến thay mới, chỉ còn lại một chút tro tàn lạnh lẽo như chính lòng của nàng bây giờ, vỡ tan thành bột mịn, không biết sẽ có ngọn gió nào đến mà thổi bay tiêu tán đi.

Hải Lan im lặng không chút tiếng động đi vào, thay Như Ý chải lại mái tóc rối bời, nói: “Tỷ tỷ chớ nên nản lòng thoái chí, Hoàng thượng chỉ giáng tỷ tỷ xuống làm quý nhân, có thể thấy được trong lòng Hoàng thượng vẫn có tỷ tỷ. Chuyện này tuy rằng chứng cứ vô cùng xác thực nhưng cũng không phải không có chút khả nghi, đợi Hoàng thượng suy nghĩ thấu đáo thì sẽ khôi phục lại vị phân tỷ tỷ, thả tỷ tỷ ra ngoài mà thôi”

Như Ý chậm rãi lắc đầu nói: “Vô ích thôi”

Đúng là vô ích, cái gọi là nhân chứng thì Tiểu Lộc Tử đã chết, hắn chết đều do nàng bức bách, mà chỉ còn một nhân chứng còn sống duy nhất là A Nhược. Hải Lan nói: “Vậy A Nhược...”

Như Ý buồn bã nói: “Muội cũng biết A Nhược sẽ không quay đầu được đúng không? Hôm nay nàng ta ở Trường Xuân cung bình tĩnh mà nói ra những lời sắc bén đầy cẩn thận kia, ta đã biết A Nhược đã muốn đưa ta vào chỗ chết. Hơn nữa bây giờ nàng ta đã hầu hạ ở Dưỡng Tâm điện, ai muốn tiếp cận nàng ta thì cũng không phải chuyện dễ”

Hải Lan do dự nói: “Nhưng bây giờ cũng chỉ có A Nhược là nhân chứng duy nhất. Muội nghĩ ý Hoàng thượng muốn là không cho nàng ta chết như Tiểu Lộc Tử, để có thể tra hỏi sự tình cho nên mới lưu lại Dưỡng Tâm điện mà thôi”.

Như Ý nản lòng thoái chỉ nói: “Cái gì cũng được. Nha đầu kia vẫn còn tâm khí cao ngạo, ta lại không biết nàng ta còn có bản lĩnh như vậy thế nhưng bây giờ ta cũng không nghĩ ra được người cùng cấu kết với nàng ta làm ra chuyện này là ai!”

Hải Lan nhìn bốn phía thanh tịnh lạnh lẽo, cũng không có người bên cạnh hầu hạ, liền nói: “Tỷ tỷ suy đoán A Nhược có cấu kết với ai?”

Như Ý trầm ngâm nói: “Hoàng hậu nương nương đã có Hoàng tử và công chúa, lại là đứng đầu lục cung, theo lý thuyết thì không có ý đồ loại trừ hai hài tử này”

“Nhưng Mai quý nhân thịnh sủng, hài tử của Di quý nhận được xem là đại quý chi thai, không thể không đề phòng”

“Tuệ quý phi và Mai quý nhân không được hòa thuận, thật sự có khả năng Tuệ quý phi hãm hại Mai quý nhân nhưng Di quý nhân và Tuệ quý phi thì lại không có xung đột”

Hải Lan trầm ngâm nói: “Nhưng nếu như lấy hai vị long thai kia để đả kích tỷ tỷ, Tuệ quý phi nhất định làm ra. Mà Gia quý nhân ân sủng ngang với tỷ tỷ và Tuệ quý phi, chẳng sợ lúc Tuệ quý phi bị thất sủng thì nàng ta và tỷ tỷ đều đang chia đều xuân sắc, hôm nay lại vừa đúng nói ra chuyện mình có long thai, khiến Hoàng thượng chuyển nộ thành vui, chỉ sợ Gia quý nhân cũng không phải là người đơn giản”

Như Ý giễu cợt cười nói: “Trong cung muốn sinh tồn thì có ai lại đơn giản chứ? Chỉ là ta không tính toán kỹ càng cho nên mới bị người khác tính kế mà thôi”.

Hải Lan vội la lên: “Có tên Tiểu Phúc Tử kia nữa, hắn là tiểu đệ của Tiểu Lộc Tử, chẳng lẽ hắn không biết gì sao?”

Như Ý nói: “Thận Hình tư đã tra hỏi qua, đúng là hỏi không được điều gì”

Nàng nhìn phía trong sân viện, đào hoa đang vui mừng nở rộ, bên ngoài có tiếng người nói nhỏ nhẹ, đó là cung nhân của Di quý nhân chuyển đồ rời khỏi Diên Hi cung, Như Ý nhìn Hải Lan nói: “Muội có muốn chuyển đi không?”

Hải Lan nói: “Muội đã cầu xin Hoàng thượng cho muội ở lại Diên Hi cung làm bạn với tỷ tỷ”

Thần sắc Như Ý đau khổ, cầm tay nàng nói: “Để làm gì chứ? Lần này không phải cấm túc lần như trước, muội hãy đi ra ngoài đi, ở trong này giam cầm chung với ta thì cũng như chôn vùi chính muội”

Đáy mắt Hải Lan toàn là nước mắt, ngồi trước mặt nàng, nói chân thành: “Muội muội là người ngốc nghếch cũng như là người ngu dốt không hiểu được chu toàn, cho dù có thể ra ngoài thì cũng chỉ bị người khác khi dễ mà thôi, nếu đã như vậy thì muội muội tình nguyện ở đây cùng với tỷ tỷ”

Như Ý nắm chặt đôi tay lạnh lẽo của Hải Lan, nghẹn ngào không nói nổi câu nào. Bỗng nhiên, nghe tiếng động phía sau, Như Ý quay mặt nhìn lại liền thấy Di quý nhân mặc toàn y phục màu trắng, trên đầu chỉ dùng một cây kim thoa màu trắng, hai má nàng thâm đen và lõm xuống, chỉ có một đôi mắt khô héo, đen đến mức người ta sợ hãi. Nàng từng bước chậm rãi tiến lại gần Như Ý, thanh âm cực nhẹ như một u hồn: “Nhàn quý nhân, nhìn ngươi cùng Hải Lan tỷ tỷ tình hảo hữu thiện như vậy, ta liền nhớ tới thời gian mà ngươi chiếu cố chăm sóc ta, cũng đối đãi với ta rất tốt. Nhưng Nhàn quý nhân, vì sao ngươi lại giả vờ như vậy chứ, lại không chịu bỏ qua hài tử của ta, nếu ngươi không thích ta được sủng ái, ngươi chỉ cần nói cho ta biết là được rồi, cần gì phải hại chết hài tử của ta chứ?”

Nàng bước tới thật gần, thanh âm càng thê lương, rốt cuộc cũng đến gần được Như Ý, Di quý nhân vươn tay bóp chặt cổ của Như Ý. Hải Lan nhất thời không đề phòng nàng lại làm như thế, lập tức kéo Di quý nhân lại và hô to: “Người đâu! Mau đến cứu người!”

Hải Lan không ngờ rằng Di quý nhân gầy yếu như vậy nhưng khí lực lại cực lớn, Hải Lan căn bản kéo không ra. Như Ý chỉ cảm thấy cổ họng đau đến từng đợt, cơ hồ không thở nổi. Nàng dùng tay tách mở từng ngón tay của Di quý nhân, Hải Lan khó khăn lắm mới kéo được bàn tay Di quý nhân ra thì đã thấy Di quý nhân lấy từ trên đầu một chiếc ngân thoa đâm thẳng vào người Như Ý. Hải Lan dùng tay chặn cái ngân thoa lại, nặng nề kêu to một tiếng, có vài giọt máu tươi bay đến khuôn mặt Như Ý. Di quý nhân tựa hồ cũng bị giọt máu kia làm hoảng sợ, nhất thời hành động có chút chậm chạp, ngay lập tức đám cung nhân lôi kéo Di quý nhân ra. Như Ý vội vàng cầm cánh tay Hải Lan xem kỹ, chỉ thấy máu tươi trào ra khỏi da thịt, nàng hoảng sợ không ngừng kêu lên: “Truyền Thái y, mau truyền Thái y!”

Di quý nhân bị đám cung nhân đưa ra ngoài, trong miệng vẫn chửi rủa không dứt rồi khóc lóc, trên cánh tay Hải Lan chảy máu không ngừng, Nhị Tâm vội dùng chút vải đưa đến băng bó, Như Ý vội la lên: “Thái y không biết khi nào mới đến, để ta thay muội băng bó vết thương để máu khỏi chảy ra nữa”

Hải Lan đau đến mức trong mắt có nước mắt xuất hiện nhưng nàng lại cực lực nhẫn nhịn nói: “Tỷ tỷ đừng sợ, chỉ là bị thương một chút da thịt mà thôi. Tỷ tỷ không bị Di quý nhân làm sợ hãi chứ?”

Như Ý đau lòng nói: “Muội như vậy thì cái sợ của ta có đáng gì chứ?”

Hải Lan cười an ủi nói: “Không có việc gì đâu, chỉ là một chút da thịt bị thương mà thôi, không có thương tổn gân cốt gì cả”

Từng giọt lệ Như Ý rơi xuống, thấm vài miếng vải: “Nhưng bị thương sâu như vậy, nhất định sẽ lưu lại sẹo”

Hải Lan chịu đựng đau đớn, mỉm cười nói: “Cho dù lưu lại cái sẹo nhưng nếu so với tính mạng của tỷ tỷ bị thương thì có đáng gì chứ, có phải không tỷ tỷ?”

Cổ họng Như Ý còn lưu lại vết bóp cổ của Di quý nhân cho nên còn cảm thấy đau đớn nhưng giờ phút này đây, cái cảm động trong lòng nàng càng sâu đậm che lấp cái đau đớn kia. Đúng, đã nhiều ngày phong ba nổi lên, thể xác và tinh thần của nàng đều đã mệt mỏi, vô lực chống cự nhưng còn có Hải Lan. May mắn, còn có Hải Lan vẫn ở bên cạnh nàng trong lúc nàng đau khổ, có người để nàng sống nương tựa lẫn nhau. Ba ngày sau Di quý nhân chết bởi vì thương tâm quá độ, thêm cái tàn thể hài tử trong bụng không được lấy ra hết, lại dùng thuốc hoa hồng Ngưu Tất cho nên thân thể nàng rốt cuộc chịu không được, đành phải buông tay ra đi. Nghe nói lúc nàng chết, đôi mắt không nhắm lại, đôi mắt chứa đầy tơ máu mà nhìn thẳng lên trời, cái chết của nàng lại khiến cho hậu cung thêm sôi trào hừng hực sau một thoáng yên tĩnh.

Tin tức truyền đến Dưỡng Tâm điện là lúc Hoàng đế đang phê duyệt tấu chương, A Nhược đã đổi phục sức cung nữ, tuy rằng không hoa quý so với lúc còn ở Diên Hi cung nhưng lại có sự khác lạ đứng trước ngự giá mà hầu hạ. A Nhược thấy Hoàng đế chỉ múa bút mà đã thành thơ, liền đưa đến một đĩa điểm tâm nhỏ và nước trà tiến vào, nàng quay mặt lại nhìn Lý Ngọc bĩu môi. Lý Ngọc biết nàng bây giờ đã ở bên cạnh Hoàng đế hầu hạ cho nên có sự phân biệt giữa nàng và Lý Ngọc, Lý Ngọc cũng không biết tình hình Như Ý bây giờ thế nào, chỉ là nhất thời không dám hành động thiếu suy nghĩ mà chỉ lui ra ngoài điện.

A Nhược cẩn thận đặt trà bánh trước mặt Hoàng đế, lặng yên không chút tiếng động liền thay Hoàng đế mài mực, tư thế nàng cực nhẹ, cổ tay vận lực, mực nước đậm nhạt vừa đúng, một giọt cũng không bắn ra ngoài. Hoàng đế chấm mực cười nói: “Khó trách cổ nhân nói khuê tú thiếu nữ đến mài mực thì việc viết thư pháp mới được xem là một lạc thú nhưng chỉ có các ngươi có thể dùng lực vừa phải, mực không sáp không khô mà mang vẻ sáng bóng như vậy”

A Nhược cười nói: “Hoàng thượng quá khen, chỉ là nô tỳ là vì Nhàn phi nương nương... Không, là vì Nhàn quý nhân mài mực đã lâu cho nên quen tay hay việc mà thôi”. Nàng biết lỡ lời, có chút sợ hãi nhìn Hoàng đế: “Nô tỳ lỡ lời”

Hoàng đế chỉ cười nói: “Thật không? Trẫm thích nghe nói chuyện, càng thích ngươi quen tay hay việc”

A Nhược ngượng ngùng cười: “Nô tỳ lo sợ nói nhầm mà khiến Hoàng thượng mất vui”

Khóe mắt Hoàng đế mang theo tiếu ý cực nhẹ, như sắc hoa đào mỏng manh, giống như xuân sắc ngoài cửa sổ tươi đẹp: “Sao có thể như vậy chứ? Ngươi nói gì, trẫm đều thấy thích”

Sắc mặt A Nhược hồng hào, vẫn là nhịn không được hỏi: “Hoàng thượng nói như vậy là bởi vì yêu ai yêu cả đường đi lối về sao?”

Hoàng đế khó hiểu hỏi: “Cái gì mà yêu ai yêu cả đường đi lối về?”

A Nhược nói nhỏ: “Hoàng thượng yêu quý Nhàn quý nhân, không nỡ trách tội, bởi vì yêu quý Nhàn quý nhân cho nên ngày xưa nô tỳ ở bên cạnh hầu hạ quý nhân, nô tỳ là vận đen của Nhàn quý nhân cho nên Hoàng thượng mới thấy thương tiếc nô tỳ”

Hoàng đế thôi cười nói: “Ngày đó ngươi bênh vực lẽ phải, chẳng lẽ trong cung có người nghĩ ngươi là vận đen của Nhàn quý nhân sao? Ngươi chính là ngươi, Ô Lạp Na Lạp thị chính là Ô Lạp Na Lạp thị, đã từ sớm không liên quan tới nhau rồi”

A Nhược cúi đầu nói: “Dạ nhưng Hoàng thượng không cảm thấy nô tỳ là người phản bội chủ sao?”

Đáy mắt Hoàng đế thâm thúy nói: “Chỉ cần ngươi bênh vực lẽ phải, không vi phạm hảo tâm thì sẽ không có ai nghĩ phản bội chủ cả”

A Nhược âm thầm buông lỏng một hơi, nhìn Hoàng đế tươi cười, Lý Ngọc tiến vào nói: “Hoàng thượng”

Hoàng đế nhìn hắn thấy hắn mang hàm xúc kinh hoảng, trầm giọng nói: “Có chuyện gì?”

Lý Ngọc nơm nớp lo sợ nói: “Cảnh Dương cung đến báo, Di quý nhân hậu sản mất cân đối cho nên mới vừa qua đời”

Thần sắc Hoàng đế biến đổi liên hồi, cuối cùng khóe mắt lộ ra một chút nước mắt, thở dài nói: “Thật là đáng tiếc. Đi nói cho Hoàng hậu biết Di quý nhân truy phong làm Di tần, hết thảy tang nghi ấn vị chức tần mà an bài, cho Hoàng hậu xử lý”

Lý Ngọc đáp ứng lui đi, A Nhược vội dâng trà đến tay Hoàng đế nói: “Di tần nương nương thật sự đáng thượng, sau khi không còn hài tử cho nên mới bị kích động như vậy, nương nương còn chạy đi đến giết Nhàn quý nhân, kết cục lại khiến mình mệt mỏi mà hồng nhan sớm tạ thế, thật sự đáng thương”

Hoàng đế thản nhiên nói: “Ô Lạp Na Lạp thị tự làm từ chịu, còn khiến cho Hải quý nhân cũng bị thương”

A Nhược nhu thuận nói: “Hoàng thượng đừng nóng giận. May mắn thay hiện tại Gia quý nhân đã có long thai, Hoàng thượng yên tâm mới đúng”

Hoàng đế cười nói: “Ngươi chỉ có nhớ thương người khác, vậy còn chính ngươi đâu?”

A Nhược cười si ngốc, quay người đi nói: “Hoàng thượng cứ giễu cợt nô tỳ, nô tỳ có cái gì tốt mà để nhớ thương chứ?”

Hoàng đế lấy chút điểm tâm mà nàng mang đến cắn một cái: “Ngọt lắm”

A Nhược vội hỏi: “Nô tỳ nhớ rõ Hoàng thượng thích ăn cánh hoa hồng chưng nước đường cho nên mới cố ý xuống bếp làm một ít, không biết Hoàng thượng có thích hay không?”

Hoàng đế cười dài nhìn nàng, liền nắm tay nàng nói: “Ngươi còn nói ngươi không đáng nhớ thương nữa chứ? Trẫm thích ăn cái gì ngươi đều ghi tạc trong lòng cơ mà”

A Nhược xấu hổ, đỏ hết khuôn mặt, vội cúi đầu nói: “Hoàng thượng...”

Hoàng đế hôn nhẹ lên tay nàng, cười nói: “Ngọt lắm”

A Nhược càng lúc càng ngượng ngùng, chỉ cảm thấy trái tim đang muốn nhảy dựng, cơ hồ có chút choáng váng. Hoàng đế hôn nhẹ lên tai nàng, nói nhỏ: “A mã của ngươi hiện tại là thủ hạ của Cao Bân đại nhân, theo trẫm thấy a mã ngươi cũng có tiền đồ, không chỉ trị thủy tài giỏi mà làm Tri Phủ cũng có chút danh tiếng. Trẫm sẽ không để ngươi chịu sự ủy khuất... Trẫm tính phong ngươi chức Thường tại, ở tại Khải Tường cung của Gia quý nhân. Phong hào... Chữ Thận [慎]*”

*Chữ Thận 慎 có nghĩa là cẩn thận, dè chừng. Đỗ Phủ từng có câu: "Thận vật xuất khẩu tha nhân thư 慎勿出口他人狙 nghĩa là Cẩn thận giữ miệng, (coi chừng) kẻ khác rình dò; Hay Tuân Tử cũng từng nói: Tất tương thận lễ nghi, vụ trung tín nhiên hậu khả 必將慎禮儀, 務忠信然後可 nghĩa là Ắt phải coi trọng lễ nghi, chuyên chú ở trung tín, thì sau đó mới được.

A Nhược thấy toàn thân vô lực, liền ngồi xuống trong lòng Hoàng đế, hai tay chạm vào vai hắn, nói: “Có Hoàng thượng chiếu cố, thần thiếp tuyệt không thấy ủy khuất”

Thánh chỉ truyền khắp lục cung, nói Gia quý nhân mang thai cho nên tấn phong thành Gia tần. A Nhược hầu hạ tại Dưỡng Tâm điện, chiếu cố Gia tần có công cho nên phong làm Thận thường tại. Hoàng hậu nhìn thánh chỉ chỉ cười, ở bên cạnh Tuệ quý phi ngắm hoa nói: “Không thể ngờ được nha đầu này lại có tiền đồ như vậy”

Tuệ quý phi hơi có chút không vui: “Theo quy tắc cung nữ nếu được sắc phong thì phải bắt đầu từ Quan nữ tử, đúng là nàng ta may mắn, một bước lên trời”.

“Không phải đây là muội muội coi trọng sao?” Hoàng hậu bẻ một đóa hoa thụy hương đỏ sậm nói: “A mã A Nhược đang làm việc dưới trướng phụ thân muội muội, nghe nói là rất có tài cán, cho nên nữ nhi của hắn ở trong cung không phải có chút phá lệ sao? Thừa chút cơ hội liền bị Hoàng thượng điều đến ngự tiền hầu hạ, không chừng sẽ thò cánh tay ôm chặt lấy Hoàng thượng. Quy tắc tổ tông từ trước do tiên đế định đoạt thì nay Hoàng thượng sửa lại thì cũng không có gì khó”

Tuệ quý phi nói: “Ôm chặt cỡ nào thì cũng chỉ là thường tại, thần thiếp không tin nàng ta có thể bay lên trên trời.”

Hoàng hậu mỉm cười, đưa đóa hoa thụy hương vào trong tay Tuệ quý phi, cười nói: “Hoa lành đã ở trong tay muội muội, dĩ nhiên muội muội đã nắm chắc phần thắng, không cần lo lắng thừa thãi nữa, chúng ta vẫn là cần chút tâm tư xử lý hậu sự Di tần thỏa đáng, cũng khiến Hoàng thượng có thể an ủi đôi chút mà thôi”

Ngày đó gặp mặt Thái hậu, Hoàng hậu đem chuyện cái chết của Di tần kể lại tường tận, không chút giấu diếm, Thái hậu ngồi ở Noãn các, dùng tay vuốt ve một bồn hoa Đinh Hương nói: “Hoàng hậu xem, Phúc Già thay ai gia trồng một chậu hoa Đinh Hương này, Hoàng hậu thấy thế nào?”

Hoàng hậu đang bẩm báo chuyện công việc trong cung, đột nhiên nghe Thái hậu nói ra câu đó, vội cười nói: “Phúc Già cô cô hầu hạ Thái hậu nhiều năm, biết rõ tâm ý Thái hậu cho nên bồn hoa Đinh Hương nhất định rất thích hợp tâm ý Thái hậu”

Thái hậu khẽ lắc đầu, thản nhiên nói: “Phúc Già, lấy cây kéo đến đây”

Phúc Già dâng cây kéo đến, Thái hậu cắt vài chi tiết dư thừa nói: “Bây giờ nhìn đã thấy nhẹ nhàng khoan khoái hơn lúc nãy”

Hoàng hậu vội nói: “Nhi thần nhãn lực không bằng Hoàng ngạch nương cho nên không nhìn mấy đoạn dư thừa kia”

Thái hậu cười nhẹ: “Hoàng hậu, Hoàng hậu có biết tại sao ai gia thích cái bồn hoa Đinh Hương này không? Lúc hoa Đinh Hương khai nhị sắc, có tử có bạch, cũng như trong cung có người được sủng ái cao hứng, thì cũng có người thất sủng thương tâm, lần này chuyện Mai quý nhân bị mất hài tử, mẫu tử Di tần đều mất, Nhàn quý nhân cũng chịu trách phạt giam cầm ở Diên Hi cung, những người này thương tâm đến chết, còn bên kia Thận thường tại liền nhảy lên Long Môn [Cửa Rồng], nhận được sủng ái, Gia tần cũng mang long chủng nhưng Hoàng hậu có nghĩ tới việc kể từ đó mà trong hậu cũng đã mất đi cân bằng chi đạo không?”

Hoàng hậu vội khom người nói: “Nhi thần lắng nghe Hoàng ngạch nương giáo huấn”

Thái hậu ôn hòa nói: “Gia tần có hỉ tất nhiên là đáng vui mừng, Mai quý nhân mất con cũng đúng là người thương tâm, Nhàn quý nhân bị giam cầm nhưng Tuệ quý phi vẫn chưa nhận được sủng ái lại, luôn bị Hoàng thượng lạnh nhạt. Cái cân bằng chi đạo này, Hoàng hậu ngươi hãy suy nghĩ cho kỹ đi”

Hoàng hậu nói: “Nhi thần sẽ cầu xin Hoàng thượng tấn phong Mai quý nhân thành Mai tần để an ủi cho muội ấy, còn về phần Tuệ quý phi, vì vị phân muội ấy đã cao, không thích hợp để tấn phong cho nên nhi thần sẽ an bài cho Tuệ quý phi thị tẩm lần nữa, để tránh Gia tần mang thai không tiện hầu hạ, khiến Hoàng thượng cảm thấy vắng vẻ”

Thái hậu mỉm cười: “Hoàng hậu có thể như thế, ai gia thật vui mừng” Nàng đột nhiên thôi cười: “Thế nhưng Hải quý nhân không có sai gì mà lại bị giam cầm với Nhàn quý nhân, mà Nhàn quý nhân nghiệp chướng nặng nề, chỉ trách phạt như vậy, ai gia thật sự thấy đáng tiếc cho hai vị Hoàng tôn uổng mạng. Hoàng hậu, những lời này ngươi hãy thay ai gia nói cho Hoàng thượng nghe đi”

Hoàng hậu khó xử nói: “Hồi bẩm Hoàng ngạch nương, không phải nhi thần không dám nói với Hoàng thượng mà là chỉ sợ Hoàng thượng nhất thời mềm lòng, cố niệm tình cũ...”

Thanh âm Thái hậu lạnh lẽo, không chút nào tương xứng với xuân sắc bên ngoài, nói: “Hoàng thượng tất nhiên cố niệm tình cũ nhưng Hoàng tôn của ai gia không thể uổng mạng như vậy. Vậy thì truyền ý chỉ của ai gia, Nhàn quý nhân Ô Lạp Na Lạp thị mưu hại Hoàng tự, tội không thể tha thứ, phế làm thứ nhân, nhốt tại lãnh cung suốt đời. Ai gia thật sự muốn nhìn nàng ta sống không bằng chết, ai dám ngăn cản?”

Hoàng hậu hơi rùng mình, vội nói: “Nhi thần tuân mệnh ý chỉ của Hoàng Thái hậu”.

QUYỂN II - CHƯƠNG 07

KHÔNG CỐC

* * *

Những ngày giam cầm ở lãnh cung là những ngày trời đều đổ mưa, tuy rằng nơi này có người ở nhưng chỉ là vô thanh vô tức, người cũng thành quỷ hồn, không có chút động tĩnh. Như Ý và Nhị Tâm bận rộn quét tước, tuy rằng từ nhỏ sống trong an nhàn sung sướng, không có chút vất vả nhưng vì chính mình đứng vững thì chỉ đành phải cố gắng. Nàng cùng Nhị Tâm đang bận rộn, cảm giác rõ ràng có ánh mắt đang nhìn các nàng nhưng đột nhiên quay đầu lại thì không thấy ai. Nhị Tâm có chút kinh hoảng: “Nương nương, ở nơi này là người hay là quỷ vậy ạ?”

Như Ý cố gắng trấn tĩnh lại, trầm giọng nói: “Tất nhiên là người rồi, trên đời này làm gì có quỷ chứ?”

Nhị Tâm có chút bất an: “Nếu biết vậy thì lúc đến đã mang thêm nhiều nến rồi, nơi này không phân biệt được là ngày hay đêm, lúc nào cũng đen tối như mực, khiến người ta thấy sợ”

Vào ban đêm, cuối cùng hai người cũng dọn dẹp sạch sẽ, vì mỗi ngày chỉ được dùng ít nến cho nên hai người đành phải tích góp tiết kiệm, với lại cũng mệt mỏi cả ngày cho nên trời vừa tối thì cả hai người đều nằm xuống ngủ, mới nằm xuống thì trên người cảm thấy lạnh, phảng phất là gió bắt đầu thổi. Gió tự do đi qua đi lại khắp hành lang, miếng giấy trên cửa sổ không chịu nỗi đành phải theo gió bay đi. Ở ngoài điện chợt có ánh sáng lóe lên, rõ ràng có bóng người bỗng nhiên thoáng qua. Nhị Tâm sợ tới mức la hét ầm ĩ: “Có quỷ... Có quỷ...”

Như Ý không kịp thay áo, đốt ngọn nến lên rồi vội mở cửa, chạy thẳng ra ngoài, bốn phía tối đen như mực, chỉ có vài cái lồng đèn cung đình cũ nát mang theo ánh lửa mỏng manh. Như Ý lớn tiếng nói: “Mặc kệ các ngươi là người hay là quỷ, ta đã đến nơi này thì không thể rời khỏi đây được, là người cũng tốt, là quỷ cũng được, ta đều cùng các ngươi sống chung chỗ này, nếu có bản lĩnh thì hãy lộ diện để ta nhìn mặt đi, chứ đừng giả thần giả quỷ, chẳng lẽ một nữ nhân đã bị vứt bỏ chỉ biết làm chuyện như vậy sao?”

Nhị Tâm ở sau chạy tới, choàng một chiếc áo lên người nàng: “Nương nương, nương nương, gió lên rồi chắc trời sắp đổ mưa, nương nương cẩn thận chớ để cảm lạnh!”

Như Ý lấy xuống chiếc áo vừa mới được choàng lên mà cầm trong tay, lạnh lùng nói: “Nếu có bản lĩnh thì lộ diện đi, cần gì phải dọa người khác! Nếu ta có chết nơi này thì cũng biến thành quỷ mà thôi, các ngươi lúc đó có thấy ta cũng chỉ sẽ né tránh, cho dù né tránh thì cũng không kịp nữa rồi”

Trên thềm điện xẹt qua những khuôn mặt già nua bị tàn phá mơ hồ hiện lên, Như Ý xoay người đi vào trong phòng lấy chút điểm tâm, nhìn những khuôn mặt vừa xuất hiện mà ném vào, rất nhanh sau đó, có mấy người phụ nhân lớn tuổi đi từ hành lang đi ra, lấy hết điểm tâm, cười ha ha, cảm thấy mỹ mãn rồi rời đi. Như Ý thoáng an tâm, Nhị Tâm vội la lên: “Nương nương...”

Như Ý nói: “Người cũng như quỷ, chỉ biết tham ăn tham uống thì sợ hãi gì chứ?”

Một tiếng cười lạnh thê lương từ sau chiếc cột ở hành lang từ từ chậm rãi tiến đến, Như Ý nhờ vào ánh đèn mờ nhạt của chiếc lồng đèn mà nhĩn kỹ lại, là một người lớn tuổi đang bước đến, quần áo trang điểm của nàng khá sạch sẽ, chỉ là mái tóc đã bạc trắng, khuôn mặt đầy nếp nhăn, tuổi già sức yếu, nhìn qua chắc khoảng sáu bảy mươi tuổi. Như Ý thấy nàng ta bình tĩnh tiến đến, không giống những người lúc nãy thèm muốn điểm tâm, trong lòng Như Ý biết rõ nhất định người này không phải tầm thường, liền cúi lạy nói: “Vãn bối Ô Lạp Na Lạp thị Như Ý thỉnh an tiền bối”

“Tiền bối sao?” Lão nữ nhân kia sờ mặt mình, điềm nhiên nói: “Ta thật sự đã già rồi sao?”

Như Ý thấy lời nói của nàng ta trúc trắc, cũng không khỏi có sợ hãi, chỉ phải thản nhiên nói: “Nếu đã đến nơi này thì cho dù thanh xuân mạo mỹ thì có ích gì chứ? Ngược lại trường thọ lớn tuổi mới là tốt nhất”

“Trường thọ lớn tuổi sao?” Nữ nhân kia liên tục cười lạnh: “Ở cái nơi này hằng ngày không thấy được mặt trời, sống không bằng chết thì có gì tốt chứ?”

Trong lòng Như Ý chợt lóe lên một tia kiên cường chí khí: “Tuy nói như vậy nhưng tiền bối không có tìm đến cái chết, cho nên vẫn thấy được tiền bối vẫn còn muốn sống sót”

Lão nữ nhân kia tuy rằng tuổi đã già nhưng ánh mắt lại còn rất rõ ràng: “Đúng vậy, đã đến lãnh cung này thì chẳng có ai trụ mà sống sót được, ngươi vừa mới đến đã nhìn thấy những người điên điên khùng khùng kia là đang cố gắng không được, sớm muộn gì cũng thắt cổ tự sát mà thôi. Vong hồn lãnh cung không thiếu, ngươi không sợ sao?”

Như Ý ảm đạm nói: “Sớm hay muộn gì cũng sẽ trở thành một vong hồn, nếu đã nghĩ như vậy thì còn có gì đáng sợ nữa chứ?”

Lão nhân kia thôi cười mà mờ mịt rời đi. Như Ý lui về sau một bước, cảm giác áo ngủ đều đã ướt đẫm mồ hôi lạnh, nàng thở dài một hơi, vỗ nhẹ tay Nhị Tâm nói: “Có thể an tâm ngủ được rồi”

Nhị Tâm sợ hãi nhìn Như Ý, Như Ý cười nói: “Ngươi và ta hãy cùng nhau ngủ chung đi”

Một đêm mưa gió thật lớn nổi lên, cuối cùng trời cũng sáng, Nhị Tâm nhắm mắt đi theo phía sau Như Ý, hỏi: “Nương nương thật muốn đi xem sao?”

Như Ý thay xiêm y đơn giản, cố ý trang điểm đơn giản: “Đêm qua những người đó kiềm chế tò mò không được mà đến gặp ta, chẳng lẽ ta không đi thăm lại các nàng ta sao?”

Kỳ thật nơi này của nàng và những người khác chỉ cách nhau một cái sân, đi qua đi lại từng khúc hành lang, liền nghe thấy phía trước có tiếng âm thanh sột soạt, hình như có vài người đang vây quanh chỗ đó đang nhìn điều gì. Như Ý bước tới nhanh một chút, liền thấy chuyện trước mắt sợ tới mức lùi một bước, nguyên lai bên trong điện trống trơn có một nữ nhân đã treo cổ lên mái nhà, chỉ còn một đôi chân lắc qua lắc lại, Nhị Tâm sợ tới mức hét lên một tiếng, chỉ vào nói: “Nương nương, nương nương, có người treo cổ”

Đám nữ nhân đang vây quanh chỉ liếc mắt lạnh lùng nhìn các nàng rồi lại nhìn nữ nhân đang treo cổ kia, có người không kiềm được chút hâm mộ cười rộ lên: “Thật tốt, cuối cùng nàng ta cũng đã đi gặp tiên đế. Tiên đế thấy nàng ta, nhất định sẽ sủng hạnh nàng ta, thật là có phúc”

Lão nữ nhân trong đêm qua bước ra trong đám người, liếc mắt nhìn Nhị Tâm: “Không cần ngạc nhiên, mỗi ngày đều có người tự sát, ngươi càng ở lâu thì càng quen mà thôi”

Nhị Tâm sợ tới mức sắc mặt trắng bệch, run rẩy không nói nên lời, lão nữ nhân kia thản nhiên nói: “Ngươi cũng sẽ có lúc không chịu đựng được mà treo cổ lên mà thôi”

Như Ý cảm thấy cơ thể mình không nhẫn nhịn được run rẩy, nàng nhìn vào nữ nhân đang treo cổ kia nói: “Nàng kia sẽ làm thế nào đây?”

Lão nữ nhân cười quái dị: “Sẽ có thị vệ kéo nàng ta ra ngoài để hỏa thiêu rồi chôn đi. Thật tốt, cuối cùng cũng thoát được cái nơi này rồi”

Nhị Tâm giật mình nói: “Nơi này cũng có thị vệ sao?”

Lão nữ nhân kia liếc mắt khinh thường nhìn nàng một cái: “Tất nhiên rồi. Nếu không có thì sao có thể đưa những người tự sát này ra ngoài được chứ? Bọn họ đều ở bên ngoài cả” Nhị Tâm thất kinh chạy đi gõ cửa, kinh hô: “Người đâu! Người đâu! Bên trong có người thắt cổ tự vẫn!”

Thật lâu sau đó, có vóc dáng lười biếng của thị vệ tiến vào, phất tay nói: “Lăng Vân Triệt, Triệu Cửu Tiêu, hai người các ngươi đi thu thập một chút đi”

Rõ ràng là con người mà lại bị xem như là đồ vật, cho dù đến chết mà cái tôn nghiêm cũng không có, chỉ là bị “thu thập một chút”. Như Ý thấy hai nam nhân thân thể to lớn muốn ôm thi thể nữ nhân kia đặt xuống đất, vội la lên: “Các ngươi là nam nhân, sao có thể tiếp xúc vào thân thể của tần phi tiền triều được chứ? Làm vậy là mạo phạm bất kính”

Lúc này Lăng Vân Triệt mới nhìn kỹ Như Ý, hắn hơi nheo mắt lại, dường như bị dung mạo của nàng làm cho kinh sợ, hắn nhín thở một chút rồi thu tay lại, không hề chạm vào thi thể nữ nhân kia. Triệu Cửu Tiêu miễn cưỡng cười nói: “Không được chạm vào, được thôi! Hai huynh đệ chúng ta không làm nữa, cô tự làm đi”

Như Ý thấy hắn khích bác vậy, nghĩ đến sau này mình cũng sẽ có kết cục như vậy, liền rút bên hông hắn một trường đao ném vào tay Nhị Tâm nói: “Nhị Tâm, ngươi đứng lên ghế chém đứt sợi dây đi, ta ở dưới sẽ ôm đỡ lấy nàng ta”

Nhị Tâm có chút run run nhưng thấy Như Ý lựa chọn đứng dưới ôm lấy thi thể, nàng đành phải đứng lên trên ghế chém đứt dây thừng kia, lực thi thể rớt xuống thật lớn, Như Ý ôm không nổi, liền lảo đảo ngã lăn ra đất. Nàng và thi thể kia cách nhau rất gần, cơ hồ có thể chạm được da thịt đã mất đi sinh khí của thi thể lạnh lẽo kia. Nàng buông tay, nhịn không được cúi người nôn khan vài tiếng. Triệu Cửu Tiêu thì thấy liền cười nói: “Nếu đã sợ như vậy thì mạnh mẽ làm gì chứ? Nếu cô không cho huynh đệ chúng ta chạm vào thi thể này thì chúng ta không đưa thi thể này ra ngoài”

Như Ý ngẩng mặt lạnh lùng nhìn hắn nói: “Ta chỉ muốn các ngươi không được dùng tay trực tiếp chạm vào thi thể chứ không phải không để các ngươi đưa ra ngoài”

Lăng Vân Triệt thấy kỳ quái, liếc mắt nhìn nàng một cái: “Vậy cô nên nói nên làm sao bây giờ?”

Như Ý xoay người, đi xung quanh tìm một cái bao bố lớn, lão nữ nhân kia thờ ơ lãnh nhạt nãy giờ, bây giờ thấy nàng như thế, xoay người đi lấy một miếng vải trắng cực lớn đến nói: “Miếng vải trắng này vốn ta để dành cho mình, thôi bây giờ cứ để nàng ta dùng đi, chỉ là ngày sau nếu ta chết đi thì các ngươi nhất định phải lấy y phục của chính các ngươi bao bọc ta mà đưa đi đấy”

Như Ý cảm kích nói: “Dạ” Nàng cùng Nhị Tâm dùng miếng vải trắng gói kỹ thi thể lại, rồi chừa lại hai đầu hai khúc vải để có thể khiêng đi: “Làm phiền hai vị”

Triệu Cửu Tiêu thấy nàng phiền toái như thế, vốn liền sinh khó chịu, lười biếng nhìn lên trời không chịu khiêng đi, Lăng Vân Triệt nhìn không được, đẩy tay hắn nói: “Khiêng đi, làm xong còn có việc khác nữa”

Triệu Cửu Tiêu hiểu ý, cười hì hì nói: “Chỉ có ngươi còn có chuyện khác, ta thì không có”

Lăng Vân Triệt cũng không để ý, dùng tay nâng thi thể một đầu, Triệu Cửu Tiêu thấy thế, liền nâng đầu còn lại khiêng ra ngoài. Như Ý lúc này mới nhẹ nhàng thở ra, nàng vội vàng quay về phòng rửa mặt rửa tay, lại thay một xiêm y sạch sẽ khác. Lão nữ nhân kia bước vào phòng nàng như phòng không có ai, rồi lại tìm nơi sạch sẽ rót ra một chén nước uống: “Nếu đã sợ như vậy thì đừng nên chạm vào”

Như Ý rửa sạch tay: “Một ngày nào đó vãn bối cũng sẽ như thế đúng không?”

Lão nữ nhân kia không để ý tới, chỉ nói: “Ngươi không nghĩ tới việc thoát ra khỏi đây để mà sống sao?”

Như Ý do dự một lát: “Tiền bối ở nơi này bao lâu rồi?”

Lão nữ nhân kia liếc mắt nhìn nàng: “Tiền bối? Ta không có tên sao?”

Như Ý thấy tính tình lão nữ nhân cổ quái, vội cung kính nói: “Thỉnh lão nhân gia chỉ giáo”

Lão nữ nhân kia phủi phủi quần áo: “Ta là Cát tần của tiên đế”. Nàng liền xua tay nói: “Nhưng cả đời này ta chưa từng được sủng hạnh nhưng lại giữ được danh vị và bị nhốt nơi này”

Như Ý vội vàng đứng dậy nói: “Vãn bối là Ô Lạp Na Lạp thị Như Ý xin thỉnh an Cát Thái tần”

“Thái tần sao?” Nàng cười ảm đạm: “Đúng vậy, tiên đế đã mất, ta không phải phải trở thành Thái tần sao? Đáng tiếc, người được phong Thái tần thì được bảo dưỡng ở Thọ Khang cung, tôn quý như phượng hoàng trên trời; Còn ta lại bị nhốt nơi này, khổ sở cùng năm tháng” Nàng bỗng nhiên cảnh giác: “Ngươi nói ngươi là Ô Lạp Na Lạp thị sao? Hoàng hậu Ô Lạp Na Lạp thị của tiên đế là gì của ngươi?”

Như Ý nói: “Hai vị Ô Lạp Na Lạp thị Hoàng hậu đều là cô mẫu của vãn bối”

“Hai vị?” Cát Thái tần cười lạnh nói: “Một vị đã đủ lợi hại lắm rồi nhưng mà cho dù lợi hại hay không lợi hại thì cũng không bằng đương kim Thái hậu, nếu không thì vì sao ngay cả ngươi cũng bị nhốt tại lãnh cung này chứ? Ta ở đây cũng đã tám, chín năm rồi, chưa bao giờ thấy ai có thể ra khỏi nơi này, ngươi nghĩ xem nữ nhi của gia tộc Ô Lạp Na Lạp thị thì có thể ra khỏi đây được không?”

Như Ý giật mình nói: “Cát Thái tần đã ở lãnh cung tám, chín năm, vậy năm nay...”

Cát Thái tần vuốt ve khuôn mặt mình, đau thương nói: “Ngươi nghĩ ta đã bảy mươi, tám mươi tuổi rồi sao? Ta bị lão yêu bà Thái hậu kia nhốt ở cái nơi quái quỷ này lúc ta hai mươi sáu tuổi, năm nay ta cũng chỉ mới có ba mươi lăm tuổi mà thôi” Như Ý thấy cả kinh trong cổ họng, không nói được lời nào, chỉ đành nhìn trừng trừng vào Cát Thái tần. Cát Thái tần khôi phục lại vẻ lạnh lùng nói: “Ở nơi này, một ngày ngoài kia bằng cả một năm trong nay, ngươi hãy tự nhìn lại chính mình đi”

Như Ý thấy Cát Thái tần đi ra ngoài, lòng tràn đầy kinh hoàng, rốt cuộc cũng thấy bất an ưu sầu nói: “Nhị Tâm, ta xin lỗi, ta lại khiến ngươi đến một nơi như vậy”

Nhị Tâm có chút sợ hãi nhưng vẫn trấn định: “Nương nương ở đâu, nô tỳ cũng sẽ đi theo nơi đó”

Như Ý rốt cuộc nhịn không được sự đau xót đang tràn đầy trong lòng, loại đau xót kia kéo dài như là con kiến đang chậm rãi cắn vào tâm can, từ khi đi vào lãnh cung, nàng đã gặp bao nhiêu kinh sợ, nàng không dám nghĩ còn bao nhiêu gian nan đau thương còn ở phía trước nữa, giờ đây nàng như một người sắp chết, nàng chợt cúi đầu, mới phát hiện da tóc thân thể chính mình đã tàn tạ hơn một chút, cái tàn tạ kia làm cho nàng thấy khiếp sợ, làm cho nàng không đành lòng nhìn tiếp, cũng không nhẫn nhịn mà suy nghĩ. Nguyên lai, nàng thật sự đã mất đi nhiều thứ như vậy: Địa vị, gia tộc, vinh diệu và ngay cả niềm tin tưởng của nàng dành cho Hoàng đế cũng mất đi. Nàng cái gì không có nhưng mà lại không còn cách nào khác. Ai ai cũng đều đang có hy vọng, như Gia tần hi vọng sinh hạ được Hoàng tử, Tuệ quý phi hi vọng có được ân sủng như trước, A Nhược hi vọng chiếm được thánh sủng không suy, còn nàng, nàng chỉ hi vọng có thể sống sót được nơi này, chỉ là sống sót mà thôi.

Ngoài cửa Lăng Vân Triệt đã đem thi thể tần phi ở lãnh cung đi thiêu, hắn còn đang mong muốn chờ đợi điều gì nữa? Khuôn mặt hắn đỏ bừng, ngửa đầu chờ đợi một thiếu nữ tươi đẹp đang vội vàng chạy đến gặp hắn, thiếu nữ kia chạy đến nhẹ nhàng như một một con bướm bay trong lãnh cung, tuy rằng chỉ mặc một y phục màu xanh cung nữ tầm thường nhưng khuôn mặt nàng lại xinh đẹp. Vân Triệt thấy nàng chạy tới gần, vội thân thiết nói: “Yến Uyển, chạy chậm một chút, chạy mệt như vậy mà còn đi hầu việc thì sẽ mệt mỏi lắm”

Yến Uyển vội dừng lại, ôm chiếc eo bé nhỏ, thở gấp nói: “Muội muốn chạy thật nhanh để gặp huynh một chút. Vân Triệt ca ca, huynh đợi muội có lâu không?”

Vân Triệt vội nói: “Không có. Huynh chỉ đến sớm một chút thôi, mới đến thì đã thấy muội chạy tới, huynh đã nói với Cửu Tiêu một tiếng rồi, huynh ấy sẽ thay huynh trong chốc lát”

Yến Uyển thoáng yên tâm, khuôn mặt liền xuất hiện lúm đồng tiền: “Vậy là tốt rồi, muội có nói bụng muội không được tốt cho nên mới xin cô cô ở Tứ Chấp khố cho nghỉ một chút”. Nàng nhìn xung quanh, thở dài nói: “Ngày thường chỉ có huynh và Triệu Cửu Tiêu ca ca canh giữ, đúng là vất vả thật. Mỗi ngày chỉ có thể làm việc canh giữ ở cửa, hoặc là đi khuân vác thi thể, Vân Triệt ca ca, vì sao chúng ta đều có mệnh khổ như vậy, biết đến khi nào mới thấy được ánh mặt trời chứ?”

Vân Triệt hỏi: “Muội vẫn muốn rời khỏi Tứ Chấp khố* sao?”

*Tứ Chấp khố là nơi chuyên chuẩn bị sắp xếp các phục sức của Hoàng đế, các quan bào Hoàng đế đều do Nội Vụ phủ Tứ Chấp khố quản lý.

Yến Uyển ảm đạm nói: “Tuy rằng muội lo việc y phục của Hoàng thượng nhưng mỗi ngày chỉ giao tiếp cùng với xiêm y, thì sao còn tiền đồ được chứ? Vân Triệt ca ca, muội mới mười bốn tuổi, muội không muốn cả đời ở tại Tứ Chấp Khố bị người ta quát mắng, đến khi nào muội trở thành một cung nữ hầu hạ một tiểu chủ được sủng ái thì muội sẽ đưa huynh ra khỏi nơi này, như vậy chúng ta sẽ...”

Vân Triệt lắc đầu nói: “Để làm gì chứ? Tiểu chủ được sủng ái ở trong cung có nhiều thị phi, muội có biết người hôm qua vừa bước vào lãnh cung là ai không, là Nhàn phi nương nương của Hoàng thượng mà phải ở lãnh cung cả đời, huống chi chỉ là một tiểu cung nữ, nếu không cẩn thận sẽ bị chủ tử đánh chết mà thôi, nếu đã như vậy thì hãy ở Tứ Chấp khố lẳng lặng sống yên ổn cả đời là tốt rồi”

Yến Uyển nói: “Muốn sống thanh tĩnh, sống yên ổn chỉ ở đó đến năm hai mươi lăm tuổi, sau đó muội sẽ bị tống xuất cung. Tuy rằng muội có xuất thân Hán quân kỳ bao con nhộng* nhưng nếu không phải vài năm trước a mã của muội phạm lỗi mà mất đi chức quan thì muội muội cũng là cách cách rồi nhưng hôm nay muội chỉ là một cung nữ, nếu muội không có nơi nào tốt để đi, không có một chủ tử tốt thay muội chỉ hôn, muội ở đây cùng với huynh... Muội và huynh...” Nàng thẹn thùng không nói ra được, chỉ nhìn hắn hỏi: “Vân Triệt ca ca, tâm ý của huynh không có thay đổi chứ?”

*Bao con nhộng: Trong lịch sử xã hội Mãn Thanh Trung Quốc, Bao con nhộng là giai cấp hạ đẳng nhất. Theo ngôn ngữ Mãn Thanh, có tên đầy đủ là Bao con nhộng A cáp, gọi tắt là A cáp. Bao con nhộng nghĩa là “gia” [nhà], A cáp nghĩa là “Nô lệ”. Vì theo Mãn Thanh, giai cấp thống trị là giai cấp quý tộc, bắt những người không có tự do lao động nặng nề, nơi lấy nguồn lao động này chủ yếu là tù binh chiến tranh, tội phạm hoặc các gia đình bị mắc nợ mà phá sản. Đến khi triều Thanh thống trị, có những người xuất thân Bao con nhộng tuy vẫn lập được chiến công hiển quý nhưng cho dù trở thành chủ tử thì vẫn còn giữ lại thân phận nô tài.

Vân Triệt khẩn thiết nói: “Tất nhiên là không có rồi. Tuy rằng huynh vào cung sớm hơn muội ba năm, lại lớn hơn muội sáu tuổi nhưng có thể gặp được người bạn cùng quê hương như muội thật không dễ dàng gì, ngược lại huynh và muội... Tình đầu ý hợp, tâm ý của huynh tuyệt sẽ không thay đổi”

Yến Uyển cao hứng đứng lên, liền mỉm cười thoải mái: “Vậy là tốt rồi. Hôm qua là lễ sắc phong của Gia tần, Mai tần và Thận thường tại, qua vài ngày nữa Nội Vụ phủ chắc chắn sẽ chọn lựa cung nữ đi hầu hạ, nếu muội có thể đi hầu hạ Gia tần nương nương hoặc là Thận thường tại cũng tốt, bây giờ ở trong cung chỉ có nàng ta là được sủng ái” Nàng đè cổ tay áo nói: “Muội đã tiết kiệm được chút bạc, đến thời điểm thích hợp sẽ mua chuộc Phân cô cô, tất nhiên nàng ta sẽ để muội ra đi”. Nàng có chút khó xử, nhìn Vân Triệt: “Chỉ sợ chút bạc đó của muội vẫn chưa đủ...”

Vân Triệt khó xử nhíu mày, nói: “Muội đừng vội, huynh vẫn còn lương bộc, huynh sẽ tìm cách khác cho muội”

Yến Uyển cao hứng gật đầu, trong mắt chợt lóe lên một tia quật cường cứng cỏi: “Vân Triệt ca ca, trong cung muội không còn ai khác, chỉ có thể dựa vào huynh”. Nàng vươn hai tay ra, để lộ ra vết thương mới cũ trên ngón tay, đau khổ nói: “Vân Triệt ca ca, mỗi ngày muội đều không ngừng may xiêm y, đã được hơn hai năm. Đám quản sự cô cô nếu thấy chút không vui thì đều dùng than nóng ném vào muội, muội thật sự không muốn nghĩ đến chuyện cả đời làm cung nữ ở Tứ Chấp khố nữa, cũng không muốn nghĩ đến việc cả đời huynh ở lãnh cung hầu việc. Muội biết huynh vẫn muốn trở thành một thị vệ Thần Võ môn đường đường chính chính, thậm chí muốn ở trước ngự tiền hầu việc, huynh yên tâm, chỉ cần chúng ta bắt lấy được cơ hội, nhất định sẽ không chịu sự ủy khuất nữa”

Vân Triệt gật đầu, thay nàng băng bó vết thương cẩn thận nói: “So với việc ở tại lãnh cung không có khát vọng này, lãng phí tuổi trẻ, huynh càng đau lòng hơn khi thấy muội bị người khác khi dễ. Muội yên tâm, huynh nhất định sẽ nghĩ cách”

Yến Uyển thấy hắn cẩn thận băng bó vết thương, trong lòng thấy ấm áp giống như ánh mặt trời bay xuống vạn trượng soi sáng cả thân người nàng. Nàng sờ cái nhẫn màu đỏ ảm đạm trên tay trái, chiếc nhẫn không đáng giá bao nhiêu tiền nhưng đó là tâm ý mà Lăng Vân Triệt đã tặng nàng. Bọn họ là một đôi bần hàn ở Tử Cấm thành, có thể có được tâm ý như vậy thì đã muốn đầy đủ ấm áp, nàng ôn nhu nói: “Có đôi khi muội thấy mệt mỏi nhưng nhìn cái nhẫn mà huynh tặng muội là liền thấy trong lòng vui sướng lên”

Khuôn mặt Vân Triệt hơi đỏ lên, một lát sau mới bình tĩnh nói: “Yến Uyển, huynh biết huynh không có gì, chỉ có thể tặng muội một chiếc nhẫn nhưng nếu huynh có cái gì tốt nhất, nhất định huynh sẽ tặng cho muội, muội hãy tin tưởng huynh”

Khuôn mặt Yến Uyển đỏ ửng, cúi đầu hôn lên ngón tay Vân Triệt, thẹn thùng quay đầu chạy đi. Vân Triệt đợi Yến Uyển chạy đi một lúc lâu thì ánh mắt lại nhìn cánh cửa loang lổ của lãnh cung, hắn dần dần hiểu được, hắn nguyện ý giúp nữ nhân quật cường có chút kỳ quái ở trong lãnh cung kia là bởi vì khuôn mặt nàng mỹ mạo như Yến Uyển, thật sự có ba phần tương tự nhau. Vân Triệt trở lại cửa lãnh cung, hắn vừa mới bước vào trong phòng thị vễ, thừa dịp lúc thị vệ đầu lĩnh Lý Kim đang ngủ trưa, hắn mở đáy hòm lấy cái túi đựng lương bổng, thấy bên trong chỉ có bảy, tám lượng bạc vụn, chút bạc như vậy không thể giúp được Yến Uyển. Hắn cất cái túi đang muốn đứng dậy thì Lý Kim ngáp một cái, chậm rãi đứng lên nói: 'Tiểu Lăng, chiếu theo quy tắc, ngươi nên giao tiền ra đây"

Thị vệ lãnh cung chỉ có bốn người và một người đầu lĩnh, hắn và Triệu Cửu Tiêu xem như là huynh đệ, khác với tầng lớp xuất thân Hán quân kỳ của Trương Bảo Thiết và Bao Viên, tuy rằng như thế nhưng cũng thay phiên công việc. Trương Bảo Thiết và Bao Viên giao cho Lý Kim một ít tiền, bình thường lại chịu tốn thêm chút tiền đưa hắn đi uống rượu và dùng bữa cho nên Lý Kim mới cho Trương Bảo Thiết và Bao Viên được nghỉ ngơi, không cần làm công sự gì. Lăng Vân Triệt và Triệu Cửu Tiêu xuất thân Bao y nô, trong nhà nghèo khổ, muốn gửi chút tiền về quê, hiếu kính với cha mẹ cũng khó khăn nữa là nói chi đưa Lý Kim đi uống rượu cho nên mỗi lần đưa thi thể ra ngoài, Trương Bảo Thiết và Bao Viên vĩnh viễn không cần làm công việc bẩn thỉu đó.

Vân Triệt nghĩ còn muốn dùng tiền, đành cắn chặt răng, cười làm lành nói: “Lý đầu tĩnh, ta... Trong nhà ta...”

“Theo quy tắc, nếu không giao tiền ra thì ngươi sẽ gác đêm kế tiếp” Lý Kim cười sảng khoái, nói: “Ta biết ngươi không giống như người khác, ngươi có người trong lòng trong cung, về sau sẽ thành một nhà. Thôi, để dành tiền đi, ngươi và Cửu Tiêu đành phải chịu khổ vậy”

Vân Triệt cảm kích vạn phần gật đầu, ra ngoài hầu việc. Cửu Tiêu đẩy hắn ra: “Đồ ngốc”.

Vân Triệt nói: “Huynh nghĩ có còn cách nào kiếm được nhiều tiền không?”

Cửu Tiêu ngẩn người ra, cười rộ lên: “Huynh điên rồi? Thị vệ ở lãnh cung là thị vệ nghèo nhất, lương bổng cũng ít nhất thì sao còn cách nào kiếm được nhiều tiền được chứ?”

Vân Triệt si ngốc nhìn lên bầu trời xanh, không nói nên lời. Cửu Tiêu lắc đầu nói: “Đừng suy nghĩ nữa. Đêm mai chúng ta đưa Lý đầu lĩnh uống rượu, hắn ta có tiền, chúng ta ca vài bài tiếp hắn, thế nào?”

Như Ý tỉnh lại lúc nửa đêm, lại nghe ở ngoài cửa có tiếng khóc bi thiết u oán, nàng sợ hãi sau đó nhận ra, đó là thanh âm của Hải Lan. Cửa nhỏ của lãnh cung là gần phòng nàng nhất, nàng lặng lẽ đứng dậy tới gần, nhìn qua khe cửa ra bên ngoài, quả nhiên nhìn thấy một thân Tố Cẩm bào của Hải Lan. Như Ý gõ cửa, nhẹ giọng nói: “Hải Lan, Hải Lan”

Hải Lan đang khóc nức nở liền ngẩng đầu lên, mừng rỡ nói: “Tỷ tỷ, là tỷ tỷ sao?”

Như Ý vội la lên: “Đêm khuya rồi, sao muội lại tới đây?”

Hải Lan thoáng do dự: “Tỷ tỷ, muội muội lo lắng cho tỷ tỷ cho nên đến đây gặp tỷ tỷ”

Như Ý dựa vào ánh sáng mỏng manh trong chiếc đèn lồng nhìn qua khe cửa, phát hiện trên khuôn mặt nàng rõ ràng có năm dấu tay đã sưng đỏ. Nàng lập tức đứng lên nói: “Hải Lan, có phải có người khi dễ muội không?”

Diệp Tâm đứng bên cạnh, thấp giọng thúc giục nói: “Tiểu chủ, không dễ dàng gì chúng ta mới đến được đây cho nên có gì hãy mau nói đi, đừng để bị người khác phát hiện”

Hải Lan vội dừng khóc nói: “Muội nghe người ta nói lãnh cung khổ hàn cho nên mới cố ý mang vài xiêm y đến cho tỷ tỷ”. Nàng nhìn lên đầu tường, dùng chiếc gậy tre đưa bao y phục vào: “Tỷ tỷ thấy thiếu cái gì, muội muội sẽ đưa tới”

Gió đêm xuyên qua y phục mỏng manh, thấy lạnh thấu xương, giọng điệu Như Ý cũng không ôn hòa: “Muội về sau không cần đến nơi nguy hiểm này, còn nữa, nói cho ta biết tại sao khuôn mặt của muội lại như vậy chứ?”

Hải Lan còn chưa mở miệng, Diệp Tâm nhịn không được nói: “Sáng nay tiểu chủ từ Diên Hi cung đến Trường Xuân cung thỉnh an, ai ngờ đang đi trên đường đụng phải Thận thường tại, cũng không biết nàng ta đang buồn bực điều gì, nhìn thấy tiểu chủ liền nói khuôn mặt tiểu chủ gây xui xẻo cho nàng ta cho nên không nói hai lời liền bước tới đánh tiểu chủ”

Như Ý nói: “Tiểu chủ ngươi không nói cho Hoàng hậu nương nương biết sao?”

Diệp Tâm cả giận nói: “Vừa lúc gặp được Hoàng thượng, nói cho Hoàng thượng nghe. Ai ngờ đâu Hoàng thượng chỉ hỏi Thận thường tại có đau tay không, có cần thỉnh Thái y đến điều trị không, chẳng hỏi qua tiểu chủ chúng nô tỳ, khiến nô tỳ tức muốn chết đi được. Cũng không biết hằng đêm Thận thường tại được thị tẩm, nhận sự ân sủng như vậy mà lại tức giận vì điều gì nữa?”

Như Ý nói: “Theo như lời Diệp Tâm nói, đêm qua nàng ta được thị tẩm như vậy chắc chắn lúc đó là mới rời khỏi Dưỡng Tâm điện thì phải cao hứng mới đúng. Vậy sao lại sớm gặp muội đã nổi giận như vậy chứ?”

Hải Lan rơi lệ nói: “Muội vốn là người để bị người khác khi dễ. Nàng ta nhận được ân sủng nên kiêu căng, đó là cũng điều bình thường”

Như Ý ngẫm lại chua xót nói: “Từ trước mỗi lần muội có sự ủy khuất thì luôn đến gặp ta tâm sự. Nhưng mà Hải Lan à, trước mắt ta không thể trấn an che chở muội được nữa, muội hãy nghĩ cách bảo vệ chính mình, không được chịu sự ủy khuất nữa. Hơn nữa lãnh cung là nơi không nên đến, nếu bị người khác phát hiện muội đến đây thì muội sẽ bị liên lụy mà thôi, muội hiểu chưa?”

Nàng còn chưa dứt lời, bỗng nhiên nghe thấy tiếng người quát: “Ai đó?”

Thanh âm đột nhiên vang lên, Diệp Tâm hoảng sợ vội vàng bảo vệ Hải Lan, lại thấy người nọ đang đi về phía trước, cuối cùng không còn đường thối lui. Như Ý đã ở nơi này thì còn thấy cái gì đáng sợ nữa chứ, ngược lại Hải Lan nếu bị người khác thấy thì sẽ liên lụy đến chính Hải Lan, bây giờ phải tính sao? Như Ý lách qua khe cửa nhìn lại, liền thấy đó là thị vệ mà ban ngày đến dọn thi thể, liền nói: “Thị vệ đại ca, đại ca đừng để lộ ra. Các nàng... Các nàng chỉ đến thăm ta mà thôi”

Lăng Vân Triệt xách đèn lồng mở cửa khóa thì đã thấy Như Ý đứng bên cạnh cửa, hắn hồ nghi nói: “Cô đã bị đưa vào lãnh cung thì sao còn có người đến thăm cô nữa chứ?”

Như Ý thấy cửa cung đột nhiên mở ra, Hải Lan đứng ở ngoài cửa, kích động cơ hồ rơi lệ, nàng nói: “Đây là Hải quý nhân ở Diên Hi cung, ta và muội ấy từng ở chung một chỗ. Muội ấy sợ ta bị cảm lạnh ở lãnh cung cho nên mới cố ý đến thăm, muội ấy không còn điều gì khác”. Như Ý thấy quần áo hắn sơ sài thanh bần, linh cơ vừa xuất hiện, nhổ trên đầu xuống một cây ngân trâm đưa vào tay Lăng Vân Triệt: “Ta van cầu đại ca, ngàn vạn lần đừng để lộ ra. Ngàn vạn đừng!”

Lăng Vân Triệt thấy Như Ý đang cầu xin thê lương, phảng phất thấy nàng như một một con thú đang bình thản uống nước bên dòng suối rồi đột nhiên bị mãnh thú làm kinh sợ, loại bất an này không phải là vì chính mình là vì một người khác. Hắn bất giác thấy cảm giác so sánh này của hắn trông thật buồn cười, nguyên lai dĩ nhiên chính hắn là con mãnh thú kia, nghĩ đến điều đó, hắn liền có chút mềm lòng, càng nhìn xuống thấy ngân trâm kia, đáy lòng hắn càng động, liền cứng rắn nói: “Cho ta cái ngân trâm này làm gì chứ, cầm ra ngoài thì người khác nghĩ ta đã ăn trộm, nên dùng chút bạc thì tiện hơn”

Trong lòng Như Ý vừa động, dĩ nhiên hiểu rõ người này chỉ là kẻ tham tiền mà thôi, nàng cười nhẹ: “Vậy ngươi chờ ta một chút”. Nàng an ủi vỗ tay Hải Lan, lấy ra từ trong tay áo một thỏi bạc đưa đến tay hắn: “Ở đây có mười lượng, nếu ngươi nguyện ý không nhắc lại chuyện hôm nay và hộ tống đưa Hải quý nhân ra khỏi nơi này, ta sẽ cho ngươi mười lượng này”

Trong mắt Lăng Vân Triệt hơi phát quang, nhất thời tâm niệm xuất hiện như điện: “Nếu Hải quý nhân về sau còn muốn giao cho cô thứ gì, thật sự không cần mạo hiểm như vậy, chỉ cần đưa cho ta giao là được. Nếu ta hỗ trợ như vậy...”

Hắn chưa nói xong thì đã nghe đầu bên kia vũ phòng có người nhô đầu ra kêu: “Tiểu Lăng, ngươi đi tiểu lâu vậy, ta chờ ngươi đi uống rượu đấy”

Hắn vội quay đầu nói: “Được, được, ta đến ngay!”

Như Ý hơi có vài phần khinh miệt: “Ngươi có tài cán đó sao?”

Lăng Vân Triệt không thấy nhục nói: “Cứ có tiền thì làm việc gì cũng được”

Như Ý thả lỏng: “Vậy ngươi cứ đợi đây một chút” Nàng xoay người trở về trong phòng lấy ra năm mươi lượng bạc đưa vào tay Lăng Vân Triệt: “Chút ngân lượng này đủ để ngươi làm việc không?” Lăng Vân Triệt vui mừng quá đỗi, đôi mắt sáng quắc tỏa sáng, liền nhào tới lấy, Như Ý rụt tay lại nói: “Nhưng ngươi hãy nói cho ta biết, ngươi danh tính là gì thì ta mới phó thác cho ngươi làm việc”

Lăng Vân Triệt thản nhiên nói: “Ta là thị vệ lãnh cung, Lăng Vân Triệt”

Như Ý cười nhẹ: “Tên này có vài phần khí thế”. Lăng Vân Triệt nhận lấy lượng bạc, lại cảm thấy loại vật cứng rắn lạnh lẽo kia khiến cho tấm đá trong lòng hắn bị dời đi hơn phân nửa, liên tục nói: “Dạ, dạ”, lại nói: “Hải quý nhân sau này chẳng cần sợ khi đến đây, muốn đến thì cứ báo với ta một tiếng tiếp đón là được. Chỉ là đừng đến thường xuyên và cũng đừng đến ban ngày mà để người khác phát hiện”. Hắn nhìn xung quanh bốn phía nói: “Mau đi đi, có người thấy thì không hay cho lắm”

Như Ý nhìn Hải Lan lưu luyến không rời, càng thêm buồn bã, đau lòng nói: “Hãy tự chăm sóc mình cho tốt nhé”

Hải Lan đến gần Như Ý nhẹ giọng nói: “Tỷ tỷ, ngày sau muội muội không thể thường xuyên đến đây, cứ cách mười ngày lúc thời tiết tốt đẹp, muội sẽ ở trong Ngự Hoa viên thả diều, chỉ cần tỷ tỷ thấy được, có nghĩa là cả hai chúng ta đang bình an”

Như Ý gật đầu nói: “Muội mau đi đi, không có việc gì thì không cần đến đây nữa”

Hải Lan bị Diệp Tâm nắm tay áo, cẩn thận bước đi. Như Ý nghe hơi thở nhẹ nhõm, ôm chặt cái túi đựng xiêm y của Hải Lan vào ngực, dựa vào bức tường, vô lực ngồi xuống. Những ngày ở lãnh cung thật thong thả mà lâu dài, có đôi khi chính nàng đều quên, cuộc sống hằng ngày của nàng ở nơi này cứ lặp đi lặp lại giống nhau, ngay từ đầu nàng kinh hoảng, kinh hoảng có người sẽ xông lên ôm lấy nàng, xem nàng cũng như là tần phi của tiên đế, nàng sợ những con rận trên người đám nữ nhân kia. Nhưng nàng dần dần thành thói quen, giống như những người xung quanh lạnh lùng mà thờ ơ, thói quen nhẫn nại, im lặng, thờ ơ lạnh nhạt, nàng cũng mặc kệ thường xuyên dùng đồ ăn đơn bạc, dùng y phục thường xuyên bị ẩm ướt, nàng từng ngụm từng ngụm nuốt lấy, không phải vì cái gì khác mà là vì có làm vậy nàng mới biết nàng đang sống, còn sống sót.

Chỉ là nơi này thật sự quá âm lãnh, âm lãnh tới mức nước có thể chảy ra, cho dù nàng cảm giác chính mình đang sống như đám rêu xanh lục sắc ở góc tường, nàng vẫn ở nơi này đến nửa năm sau mới thấy cảm giác có chút dị thường, có chút đau đớn bắt đầu vây quanh thân thể của nàng, đó chính là phong thấp. Tuy rằng Hải Lan thường nhờ Lăng Vân Triệt đưa tới một ít thuốc dán trị phong thấp nhưng cả ngày ở nơi ẩm ướt như vậy, cho dù là thuốc dán thượng hạng thì cũng như muối bỏ biển.

Nàng cố gắng nhẫn nhịn chịu đau đớn, cùng Nhị Tâm hằng ngày may ít bao đầu gối và bao tay, không chỉ cho nàng mà còn cho Cát Thái tần. Ở nơi này nữ nhân nào cũng mang bệnh như vậy, ngẫu nhiên, cứ cách mười ngày nàng ngẩng đầu nhìn lên trên trời đều thấy cánh diều hồ điệp bay cao phấp phới. Đó là Hải Lan đang nhắc nhớ nàng, thời gian trôi qua, cả hai cùng bình an. Đương nhiên, Lăng Vân Triệt vẫn thay các nàng đưa chút quần áo và đồ dùng hằng ngày, bởi vì Như Ý ban thưởng cho hắn số ngân lượng mà số lượng đó đủ cho Yến Uyển thực hiện được nguyện vọng. Tuy rằng tiền không nhiều để nàng trở thành một cung nữ của tần phi sủng ái nhưng ít nhất Yến Uyển cũng đã rời khỏi Tứ Chấp khố, không cần suốt ngày cứ nhìn mà nói chuyện với xiêm y, nàng lấy cớ bị cô cô quở trách cho nên đi đến A ca sở hầu hạ Tam công chúa của Hoàng hậu. Tuy rằng đây không phải là nơi lý tưởng nhưng nếu so với Tứ Chấp khố thì cũng đã tốt hơn rất nhiều.

Vào mùa thu, lãnh cung càng ngày càng lạnh, có một ngày chiếc diều mới bay lên trên trời thì liền bị hạ xuống. Trong lòng Như Ý xuất hiện bất an, định nhờ Lăng Vân Triệt đi dò thám một chút thì mới phát hiện ở bên ngoài đã có hai thị vệ khác canh giữ, trong lòng nàng thật sự lo lắng, không biết phải làm sao, chỉ đành nhẫn nại ngồi ở hành lang, suy nghĩ Lăng Vân Triệt bị phái đưa đến nơi nào.

Mà giờ phút đó, Hải Lan đang thả diều ở trong Ngự Hoa viên thì bị Hoàng hậu, Thận thường tại và Tuệ quý phi nhìn thấy. Mấy ngày nay, sắc mặt Hoàng hậu thật sự rất khó coi, Nhị a ca Vĩnh Liễn của nàng vẫn không hết bệnh, lúc còn mùa xuân, nàng tự tay chăm sóc một thời gian vừa thấy khỏe hơn một chút thì Hoàng thượng đã ra lệnh đưa Nhị a ca về A ca sở, nhưng vào mùa thu thì lại phát tác phong hàn.

Hoàng hậu mới từ A ca sở quay về, nhìn thấy Vĩnh Liễn bị bệnh, hít thở dồn dạp mỏng manh, quả thật rất đau khổ, giờ phút này đây lại nhìn thấy cánh diều hồ điệp ngũ sắc sặc sỡ bay cao, nghĩ đến hài tử của mình không thể đứng dậy cất tiếng cười to cho nên Hoàng hậu tức giận không nói nên lời. Tuệ quý phi quát: “Ai đó”

Hải Lan nghe được thanh âm, trong lòng hoảng hốt, hoang mang quỳ xuống nói: “Tham kiến Hoàng hậu nương nương, Tuệ quý phi nương nương”

Thận thường tại đi theo sau Hoàng hậu khinh miệt nhìn nàng một cái, miễn cưỡng hành lễ một cái rồi thôi. Tuệ quý phi không vui, quát lớn: “Hoàng hậu nương nương đang lo lắng bệnh tình Nhị a ca không tốt, còn cô lại ở nơi này vui vẻ chơi diều sao?”

Hoàng hậu luôn nhu hòa, khuôn mặt tê lạnh như băng nói: “Quả thật không có tâm can!”

Thận thường tại nũng nịu yếu ớt khuyên nhủ: “Hoàng hậu nương nương đừng nóng giận. Hải quý nhân luôn có giao hảo với Ô Lạp Na Lạp thị trong lãnh cung, không hay lui tới với các tần phi khác cho nên tính tình cũng quái gở theo, tỷ ấy thấy người khác gặp họa cho nên mới đứng đây thả diều vui vẻ thì Hoàng hậu nương nương cứ mặc tỷ ấy đi, tiểu nhân đắc chí thì được bao lâu chứ?”

Hải Lan cuống quít quỳ xuống nói: “Hoàng hậu nương nương bớt giận, Hoàng hậu nương nương bớt giận, thần thiếp không biết Nhị a ca bệnh nặng, chỉ là ở ở đây chơi diều, không phải sung sướng khi thấy người khác gặp họa đâu ạ!”

Tuệ quý phi: “Ai da” một tiếng nói: “Uổng phí Hải quý nhân ở trong cung lâu như vậy, cáo mệnh phu nhân ở bên ngoài đều đã vào cung vấn an thăm hỏi Nhị a ca, Hải quý nhân cô đúng là thật thờ ơ”

Hoàng hậu càng thêm tức giận, mấy đi vẻ ôn hòa bình tĩnh ngày xưa, vừa sợ vừa giận: “Bổn cung và Hoàng thượng vì Nhị a ca lo lắng phiền lòng nhưng muội muội không chút nào quan tâm, còn đứng ở đây vui vẻ như vậy, quả thật vô tâm”

Thận thường tại thừa dịp Hoàng hậu đang tức giận, đạp lên trên mu bàn tay Hải Lan một cái. Tần phi chuyên dùng hài Cao Đồng Mộc, tính chất kiên cố dị thường, một đạp này dùng lực cực lớn, Hải Lan cảm thấy toàn tâm đau đớn, nước mắt rơi xuống. Tuệ quý phi lắc đầu cười lạnh nói: “Giờ phút này mới rơi nước mắt, không biết có phải quan tâm Nhị a ca của Hoàng hậu nương nương hay không nữa đây? So với súc vật đúng là không bằng”

Hoàng hậu chán ghét nói: “Nếu muội đã thích ở Ngự Hoa viên chơi diều như vậy thì hãy quỳ ở đây mà tĩnh tâm tư đi”

Thận thường tại đang nhìn sắc trời, bỗng nhiên cười nói: “Ai gia, xem ra trời sắp đổ mưa rồi. Nương nương, đối đãi với người không biết chừng mực, phạt quỳ trong mưa như vậy cũng có ý tốt, để nước mưa đổ lên đầu thì mới thanh tỉnh được”

Hải Lan nhịn không được, ngẩng đầu nói: “A Nhược, cô cũng đã từng bị trách phạt quỳ ở dưới mưa, chính mình còn không muốn thì sao còn nói người khác chứ?”

Thận thường tại nói: “Ta nhờ có như vậy thì thấy thanh tỉnh, Hải quý nhân cô cũng nên nếm thử đi”

Ngữ khi Hoàng hậu lành lùng mà ngắn gọn nói: “Nếu đã như vậy thì hãy quỳ ở nơi này, cho mưa to cọ rửa sạch sẽ cái tâm ý ti tiện dơ bẩn của muội đi”

Hoàng hậu nén giận rời đi, đạp thêm một cái trên tay bàn tay đang bị thương của Hải Lan, cả người Hoàng hậu suýt chút nữa trượt ngã, may mắn được các cung nữ đỡ lấy. Hoàng hậu liếc mặt nhìn nàng, ghét nói: “Tay để không đúng chỗ, sao còn chưa cất đi ư?”

Dứt lời Hoàng hậu liền rời đi, Thận thường tại và Tuệ quý phi mỗi người đứng một bên đỡ tay Hoàng hậu đi theo. Thận thường tại cười làm lành nói: “Hoàng hậu nương nương chớ nóng giận, chuyện phong hàn của tiểu hài tử là chuyện thường ngày, trong cung có nhiều thái y như vậy, chắc chắn sẽ không sao”

Hoàng hậu lo lắng không thôi: “Nhưng Thái y nói chứng phong hàn Vĩnh Liễn luôn phát tác lặp đi lặp lại, đã muốn chuyển thành phế nhiệt, thường hay khó thở, không cẩn thận sẽ bị mất mạng, thật là làm người ta cảm thấy lo lắng...”

Hải Lan quỳ ở chỗ đó, Diệp tâm cuống quít nhìn tay nàng, trên mu bàn tay đã xuất hiện vết máu. Hải Lan đau đến mức cố gắng nhẫn nhịn, không để nước mắt khuất nhục rơi xuống. Nàng nhìn tầng mây che lấp ngày càng dày đặc, rốt cuộc mưa to cũng rơi xuống, nàng cô độc ở trong mưa gió mờ mịt của mùa thu.

Hôm qua mưa gió cực lớn, cả người Hải Lan đều nóng ran, nàng lại không chịu được ủy khuất, cầm dù một mình chạy từ Diên Hi cung đến lãnh cung. Vì trời mưa gió cho nên đám thị vệ đều trốn trong phòng, không chịu đi ra, Hải Lan chạy đến cửa nách, rốt cuộc kinh động khiến Như Ý chạy ra ngoài, nàng khóc nức nở, kể ra cho Như Ý nghe những khuất nhục đã chịu hôm qua. Hoàng hậu, Tuệ quý phi, Thận thường tại, ba tên này cơ hồ lập tức gợi lên oán hận trong lòng Như Ý, nàng cắn răng nói: “Hải Lan, người hại ta chắc chắn có liên lụy đến ba nàng ta, nay chỉ sợ có khả năng chính muội cũng sẽ bị các nàng hãm hại mà thôi”

Hải Lan nghẹn ngào nói: “Tỷ tỷ, ở trong cung cũng tốt nhưng muội chỉ có mình muội, không có ai bên cạnh cả”

Như Ý đau lòng, để mặc cho cơ thể ướt đẫm trong mưa gió nói: “Hải Lan, ta ở trong này, mỗi ngày đều chịu lạnh lẽo, vĩnh viễn không thấy được ánh mặt trời. Tựa như giờ khắc này, ta chỉ có nắm chặt tay muội để chúng ta dùng chút ấm áp để tựa vào nhưng cái cánh cửa này khiến ta không thể ôm được muội”. Thanh âm của nàng trở nên kiên định như bàn thạch: “Hải Lan, nếu muội không muốn chết lạnh thì hãy tự ôm chặt chính mình đi. Không cần giống như ta, ngoài cái hận thù thì không còn làm được thứ gì, muội hãy giống như ta lúc trước, hãy ẩn nhẫn (âm thầm chịu đựng) rồi âm thầm liều mạng phản kích. Hải Lan, đừng để rơi vào tình cảnh giống như ta, ngàn vạn không được!”

Hải Lan giơ mu bàn tay bị thương lên nói: “Nhưng mà tỷ tỷ, muội sợ lực lượng của muội không đủ, không thể bảo hộ chính mình. Bất luận kẻ nào cũng đều có thể giẫm đạp lên muội, thậm chí ghét bỏ sự tồn tại của muội”

Thanh âm Như Ý gào thét trong mưa: “Hải Lan, nếu người khác ghét bỏ muội, giẫm đạp lên muội, thì muội nhất định phải sống càng tốt vào”

Hải Lan khóc thương tâm mà bất lực: “Tỷ tỷ, nhưng mà muội biết tỷ tỷ sống không được tốt, muội muốn làm sao giúp đỡ được tỷ tỷ, tỷ tỷ sống tốt thì có như vậy muội muội mới sống tốt được”

Trên mặt Như Ý không phân biệt rõ đó là mưa hay là nước mắt nhưng thanh âm lại trầm ổn không một khắc chần chờ: “Hải Lan, ta đã không còn cách nào khác nào giúp muội nữa rồi, thế nhưng muội vẫn còn có thể. Muội chỉ cần sống tốt thì ta cũng có thể sống tốt, giờ phút này đây, ta chỉ cần cầu có một thái y để đến chữa bệnh phong thấp cho ta mà thôi. Hải Lan, hãy dựa vào chính mình đi”

Hải Lan cực lực lau sạch nước mắt trên khuôn mặt, nàng lại phát hiện nước mắt của nàng đã hòa với nước mưa từ khi nào, làm ướt cả khuôn mặt nàng. Nàng hỗn loạn, bước hai chân đi nặng nề mờ mịt trong màn mưa. Trên người nàng nóng bỏng cực kì, lại cảm giác tính mệnh của mình mỏng manh như một mảnh giấy, tùy ý để mưa gió oanh tạc. Nàng bỗng nhiên suy nghĩ, nếu chính mình chết đi như vậy thì thế gian này chỉ còn có Như Ý thương tâm nàng mà thôi, nếu Như Ý mất đi cái ấm áp cuối cùng là nàng thì Như Ý sẽ như thế nào? Hải Lan đem nguyện vọng trong lòng Như Ý suy nghĩ lại, thật lâu sau đó, nàng mới giật mình phát hiện, nguyên lai nguyện vọng của Như Ý cũng chính là nguyện vọng của chính nàng.

Từ rất nhiều năm về trước, nàng chỉ có thể dựa vào một mình Như Ý, như vậy hôm nay, nàng cũng phải khiến cho bản thân nàng kiên cường, biến thành nơi để Như Ý có thể dựa vào. Tâm niệm cuối cùng như vậy xẹt qua trong đầu nàng, nàng dĩ nhiên đã quay về đến ngoài cửa Diên Hi cung, Diệp Tâm và Lục Ngân bung dù đứng canh giữ ở cạnh cửa, thấy nàng si ngốc trở về, vội khóc nức nở nói: “Tiểu chủ, ban ngày thân thể tiểu chủ sốt cao sao giờ này còn đi như vậy trong mưa nữa chứ? Tiểu chủ đã đi đâu vậy ạ? Tiểu chủ nói chuyện đi ạ, đừng dọa nô tỳ tiểu chủ”

Hải Lan nghe thanh âm ồn ào của Diệp Tâm bên tai, nhịn không được liền ngả về phía sau, té xỉu mang theo mưa to trong lòng đang giàn giụa.

QUYỂN II - CHƯƠNG 08

TÌNH CŨ

* * *

Thân thể Hải Lan nóng sốt đến ba ngày mới dứt hẳn. Nàng tỉnh lại, ngồi ở trên giường, nhìn ra ngoài cửa sổ thấy hoa trúc xanh um, ánh mặt trời ấm áp nhưng bất quá cũng chỉ là một khu vườn hoang vắng nhạt nhẽo. Diên Hi cung, đã lâu lắm rồi không ai chăm sóc lại...

Diệp Tâm mang chén thuốc vào, thấy nàng đã tỉnh dậy, mừng đến nước mắt: “Rốt cuộc tiểu chủ cũng đã tỉnh”

Hải Lan khẽ nhếch đôi môi khô nứt: “Ngươi đã vất vả nhiều ngày rồi, những ngày qua có ai đến thăm ta không?”

Diệp Tâm thoáng khó xử, nói: “Thuần tần nương nương cùng Tú đáp ứng, còn có Uyển đáp ưng đến thăm tiểu chủ. Chỉ là Tú đáp ứng và Uyển đáp ứng chỉ đứng ngoài cửa sổ nhìn vào, chỉ có Thuần tần nương nương mang theo Đại a ca đến bên cạnh tiểu chủ, còn ngồi một lát ở đầu giường”

Hải Lan mỉm cười: “Ở trong hậu cung này cũng chỉ có Thuần tần có tâm, chẳng qua nàng ấy cũng là người đáng thương mà thôi”. Nàng suy nghĩ một lát rồi cố gắng ngồi dậy, chỉnh trang mái tóc nói: “Diệp Tâm, ngươi đi chuẩn bị chút quà đáp lễ, ta muốn tự mình đi đến tạ ơn Thuần tần nương nương, còn nữa cho Lục Ngân vào trang điểm cho ta, ta bị bệnh mấy ngày rồi, chắc chắn sẽ trông khó nhìn lắm”

Diệp Tâm cao hứng “Dạ” một tiếng, rồi hỏi: “Ngày thường tiểu chủ không để ý đến trang điểm, hôm nay sao lại muốn trang điểm vậy ạ?”

Hải Lan trả lời, dường như tự than thở: “Bệnh xong rồi thì người cũng nên đổi mới”

Hải Lan kéo tay Thuần tần đến A ca sở thăm Tam a ca, tinh thần cũng tốt lên rất nhiều, Thuần tần cười nói: “Muội thay đổi xiêm y, lại trang điểm nữa, nhìn muội đúng là một tiểu mỹ nhân, nhìn tinh thần cũng khá lên rồi”

Hải Lan cười nói: “Đúng vậy, thần thiếp luôn cảm thấy mệt mỏi, từ mùa xuân đến mùa hạ, nay lại đến mùa thu, đúng là cảm giác tinh thần vui vẻ cũng chẳng có”

Nhũ mẫu ôm Tam a ca trong lòng, một tay ôm bức tượng Phật chơi đùa, cười đùa sảng khoái, Thuần tần nhẹ nhàng thở dài một tiếng, nhìn nhũ mẫu nói: “Đừng để tiếng Tam a ca cười nhiều như vậy, để vách bên cạnh nghe thấy rồi lại thêm phiền phức”

Hải Lan liền hỏi: “Nhị a ca vẫn còn bệnh như cũ sao?”

Thuần tần cười khổ nói: “Cũng không phải nữa sao? Liên tục lúc nào cũng vậy, Hoàng hậu nương nương cũng đã khóc quá nhiều rồi, sớm biết nếu đã như vậy thì không bằng giống như Tam a ca của bổn cung cũng tốt, tuy rằng không được Hoàng a mã hắn thích nhưng rốt cuộc cũng bình an, tráng khỏe mạnh mẽ”

Hải Lan hỏi nhỏ: “Lời này nghĩa là sao?”

Thuần tần lệnh cho đám nhũ mẫu ôm Tam a ca đi chỗ khác, nhẹ giọng nói: “Bổn cung nghe Đại a ca kể thì mới biết được, nguyên lai từ lúc Nhị a ca vào Thượng thư phòng đọc sách, Hoàng hậu nương nương ngày đêm tra hỏi bài vở vì muốn ở trước mặt Hoàng thượng, Nhị a ca phải xuất sắc đứng đầu. Bổn cung không biết lúc trước Như Ý dạy dỗ hài tử thế nào nhưng nghe Đại a ca nói, ngàn vạn không cần tranh đấu háo thắng với Nhị a ca, cái gì cũng phải để hắn đánh bại mới tốt, bằng không thì chính bản thân mình sẽ gặp họa mà thôi”

Hải Lan gật đầu nói: “Đại a ca nghe lời, sẽ hiểu được khổ tâm của nương nương”

Thuần tần và Hải Lan cùng đứng ở bên cửa sổ, nhìn Nhị a ca từ trong phòng, Thái y ra ra vào vào bận rộn không ngừng. Vài cung nữ đứng ở hành lang ôm Nhị a ca phơi nắng, Thuần tần lắc đầu nói: “Đúng là một hài tử đáng thương, bệnh như vậy chịu khổ cực nhiều. Nghe nói bệnh phong hàn của Nhị a ca đã chuyển thành phế nhiệt, nếu không cẩn thận có thể khiến Nhị a ca khó thở nữa”

Hải Lan quay đầu nhìn Tam a ca đang cao hứng chơi đùa, nói: “Kỳ thật nếu không có Nhị a ca, trong mắt Hoàng thượng vẫn còn có Tam a ca. Thuần tần nương nương, thần thiếp vẫn có một nghi hoặc. Năm đó Tam a ca được dưỡng dục bên cạnh nương nương thì trông rất thông minh lanh lợi, lại được Hoàng thượng yêu thích nhưng kể từ ngày Tam a ca bị đưa vào A ca sở, lại không được Hoàng thượng yêu thích, thần thiếp cũng đã từng đi cùng nương nương đến A ca sở vài lần, những chuyện khác không cần nói, chỉ là đám ma ma không giáo dưỡng Tam a ca, khó trách Tam a ca luôn ham chơi như vậy. Lại cả ngày ôm Tam a ca trong tay, không tập cho đi đứng cho nên hơn ba tuổi rồi mà Tam a ca vẫn đi chưa vững”. Thanh âm nàng cực thấp: “Đám nhũ mẫu ma ma này có thật sự có tâm với Tam a ca và nương nương hay không, nương nương có nghĩ đến không?”

Sắc mặt Thuần tần dần dần ảm đạm nói: “Ý niệm này bổn cung cũng đôi khi nghĩ đến, chỉ là bổn cung cứ cho rằng cung nhân trong cung luôn cẩn thận mà thôi, chẳng lẽ muội muội có suy nghĩ khác sao?”

Hải Lan nhẹ giọng nói: “Thần thiếp không dám suy nghĩ nhiều, chỉ là đám nhũ mẫu đều chịu lệnh từ Hoàng hậu ban xuống, tại sao lại đối với Nhị a ca lại nghiêm khắc tinh tế như vậy mà lại đối đãi với Tam a ca sủng nịch mặc kệ như vậy chứ? Nay còn nhỏ mà đã như vậy, chỉ sợ lúc Tam a ca lớn lên, Hoàng thượng không coi trọng mà thôi, một khi đã chán ghét thì không biết chuyện gì xảy ra nữa, nương nương không phải không biết chỉ vì chán ghét mà Ung Chính tiên đế đã đem Tam a ca Hoằng Thời trục xuất ra khỏi gia phả đó sao?”

Thuần tần là người nhát gan, lại sợ phiền phức nhưng nghe được chuyện như vậy thì sao không để bụng được chứ? Cả đời nàng chưa từng nhận được ân sủng nhiều, tất cả chỉ trông cậy duy nhất vào nhi tử bên người, những lời nói của Hải Lan bay lọt vào trong tai, cơ hồ như là trùy tâm bình thường, bất giác âm thầm nắm chặt hai tay, nhìn về phía đám nhũ mẫu ma ma, trong lòng Thuần tần mang theo hoài nghi thật khó phân biệt.

Lúc Thuần tần và Hải Lan rời đi thì Hoàng đế cũng vừa cùng Lý Ngọc đi từ trong phòng Nhị a ca đi ra. Năm nay mùa thu tới sớm, trong sân điện lá vàng cũng bất đầu rụng, trên bầu trời cũng đã có chim nhạn bay qua, mang theo một tiếng rên rỉ. Hải Lan mặc một bộ y phục thuần trắng sắc thủy, đưa mắt nhìn xa xa, miệng mỉm cười kéo tay Thuần tần đi xuống bậc thang.

“Là hai người các nàng sao?” Hoàng đế hơi ngẩn người ra, nhìn trên người Hải Lan nói: “Nàng hiếm khi ăn mặc diễm lệ như vậy”

Hải Lan cười nhẹ: “Khiến Hoàng thượng chê cười rồi. Thần thiếp ăn mặc diễm lệ như vậy đến A ca sở, chỉ hy vọng các a ma nhìn thấy vui vẻ mà thôi”

Hoàng đế cười, đỡ nàng đứng dậy: “Nàng thật có tâm. Ngày thường nàng đều ăn mặc giản đơn, nay lại diễm lệ như thế, cả người đều sáng bừng lên, ai nhìn thấy cũng đều thấy thích nàng”

Thuần tần mỉm cười: “Còn không phải là Tam a ca rất thích Hải quý nhân đó sao?”

Hoàng đế vỗ trán, cười nói: “Trẫm quên, nàng đã là quý nhân, nàng đã thấy quen ở một mình tại Diên Hi cung chưa?”

Hải Lan nói: “Vừa quen nhưng lại vừa không quen”

Hoàng đế bật cười: “Sao nàng lại nói vậy?”

Hải Lan cười nhẹ: “Lúc trước có tỷ tỷ bên cạnh làm bạn, bây giờ chỉ còn mình thần thiếp cho nên không quen. Nhưng thần thiếp xem tỷ tỷ như bóng dáng của mình cho nên cũng thấy quen”

Hoàng đế cũng thôi cười, bên trong đôi mắt hiện lên một tầng bạc ảnh sương hoa “À” lên một tiếng, nói: “Trẫm mệt rồi, các nàng cũng đã mệt mỏi rồi, mau quay về đi”

Hoàng đế đi thẳng, Thuần tần liếc mắt nhìn Hải Lan, oán trách nói: “Muội đã quên Như Ý là do Hoàng thượng hạ chỉ đưa vào lãnh cung rồi hay sao? Không dễ dàng gì để Hoàng thượng nói chuyện muội, sao muội lại nhắc tới nàng ta mà khiến Hoàng thượng mất vui chứ?”

Hải Lan không lưu tâm nói: “Nửa năm rồi Hoàng thượng cũng chưa nhắc tới Như Ý tỷ tỷ, nếu chính Hoàng thượng đã quên thì thần thiếp nhắc lại thì có làm sao đâu?”

Thuần tần là người không hay tranh cãi, chỉ đành nói: “Muội đó, còn như vậy nữa chứ, ân sủng của muội cũng không bằng được bổn cung. Bổn cung tốt xấu gì vẫn còn có con, còn muội thì...”

Hải Lan nghiêm mặt nói: “Vì nương nương có hài tử cho nên vạn sự đều lấy hài tử làm trọng”. Nàng hơi cười khổ, nụ cười kia mong manh: “Thần thiếp là loại người không quan trọng gì”

Thuần tần nhìn vào phòng Nhị a ca, nghe tiếng cười vô ưu vô lự của Tam a ca, thần sắc nàng càng thêm nghiêm trọng, Hải Lan đưa Thuần tần quay về cung rồi chính nàng cũng quay về Diên Hi cung. Sáng hôm sau Diệp Tâm đưa vào trong điện một ít cỏ lau, Hải Lan nói: “Ta lệnh cho ngươi đến Nội vụ phủ lấy hàng trù chất vải thế nào rồi?”

Diệp Tâm khó xử nói: “Hàng trù chất vải khó có, Nội vụ phủ không chịu phân phát, chỉ nói là các vị chủ vị nương nương còn chưa đủ dùng nữa”

Hải Lan cảm thấy không vui, liền nói: “Những người đó đúng là có lợi thế như vậy”

Diệp Tâm nói: “Nói vậy cũng không chính xác lắm ạ. Lúc nô tỳ đến Nội vụ phủ, nghe vài vị cô cô ở khuê phòng có nói, mấy ngày tới là Tết Trùng cửu* cho nên Hoàng thượng cố ý muốn tặng cho Thái hậu một chiếc giường vạn thọ như ý, nghe nói mặt trên có đính kèm trân châu vạn thọ mà trước đây đi Tây Tạng thỉnh Lạt ma Đại sư Khai Quang tụng kinh, lại từ Tây Tạng đưa về đây, vội vàng đưa bản vẽ cho Thái hậu trước Tết Trùng cửu. Các vị cô cô đều vì việc này cho nên luôn vội vàng, nhất thời mới không xem kỹ số vải kia trong Nội vụ phủ cho nên đành chỉ nói vậy mà thôi”

*Tết Trùng cửu: Hay còn gọi là Tết Trùng Dương vào ngày mùng chín tháng Chín Âm lịch hàng năm. Tết Trùng cửu lại lấy sự lặp của hai số chín càng nói lên một thời điểm ở đỉnh cao nhất. Đó là tiết khí cao nhất, đẹp nhất trong mùa của một năm. Đó còn là biểu trưng sự trường thọ trong cuộc sống.

Mi tâm Hải Lan vừa động, cầm cỏ lau trong tay nói: “Hoàng thượng đang vội vàng vì chuyện này sao?”

Diệp Tâm nói: “Tất nhiên rồi ạ. Nghe nói Hoàng thượng cứ cách hai ngày là lại đến Nội vụ phủ tự mình kiểm tra và đốc xúc tiến độ”

Nụ cười chậm rãi hiện lên khóe môi Hải Lan.

Một ngày Hoàng đế đi đến Nội vụ phủ kiểm tra lễ vật cho Hoàng Thái hậu, quả nhiên là tinh xảo bậc nhất, Hoàng đế cũng là vừa lòng, khen ngợi nói: “Tần Lập, ngươi làm việc cũng coi như có dụng tâm”

Tổng quản Thái giám Nội vụ phủ Tần Lập đứng bên cạnh hầu hạ, cúi đầu khom lưng nói: “Tấm rèm che vạn thọ như ý của Hoàng thái hậu đã may hơn phân nửa, chỉ là chiếc vũ mao thượng đầu Phượng hoàng kia dù phối màu như thế nào cũng không được cho nên đám tú nương đều gặp khó khăn”

Hoàng đế thuận miệng nói: “Nếu muốn diễm lệ sáng rõ thì thêm nhiều kim ti, có gì khó chứ?”

Đầy mặt Tần Lập khó khăn nói: “Tất cả may xong đều đưa cho Thái hậu ngắm nhìn, Thái hậu nói là có tục khí cho nên phải đưa trở về chỉnh sửa lại, đám nô tài nghĩ đến nát óc nhưng vẫn không tìm được cách”

Hoàng đế quát lớn: “Hồ đồ! Việc này là việc nhỏ, thuộc bổn phận của các ngươi mà cũng không làm xong, khó trách Hoàng thái hậu nổi giận, cho trẫm nhìn xem một chút nào, xem cái vũ mao Phượng hoàng gì đó có gì khó khăn như vậy”

Tần Lập đang muốn thông báo, Hoàng đế liền thấy đám tú nương đang vây quanh một nữ tử, bất giác có chút tò mò, phất tay áo ý bảo không cần lên tiếng, chỉ đứng ở ngoài cửa sổ nhìn vào. Nàng kia ôn nhu nói: “Thái hậu cũng đã lớn, đã quen những tự cẩm phồn hoa, tấm rèm che này sẽ được phủ lên giường của người, nó quá mức hoa lệ, ban đêm thoạt nhìn chói mắt, tất nhiên Thái hậu sẽ không thích, lại càng cảm thấy có tục khí”

Có tú nương hỏi: “Vậy chúng nô tỳ phải làm thế nào đây?”

Thanh âm nàng kia thanh uyển như châu lạc: “Khí vũ Phượng hoàng ngang nhiên, bên cạnh lại vây quanh bách hoa, nhan sắc lại càng không tất quá diễm, chỉ cần dùng thâm tử sắc tàm ti tuyến bát cổ giảo một cỗ bạc ngân tuyến đi vào niệp trở thành một cỗ, như vậy sắc điệu nhu hòa lại không ảm đạm, tại dưới ánh mặt trời không loá mắt, ánh nến hạ lại hơi hơi có ôn nhu sáng bóng. Sau đó tại mỗi một vũ Phượng Hoàng vũ mao bên cạnh dùng tối thật nhỏ tử anh châu cùng thâm lục bích tỳ châu giao nhau đinh châu, tử anh cùng thâm tử sắc tàm ti tuyến sâu cạn giao thác, bích tỳ có ninh thần chi hiệu, càng được xưng là trường thọ thạch, nhan sắc ép tới trụ bách hoa sợi tơ phong phú. Cuối cùng, tại phượng thủ xử đa dụng mật sáp châu tử, mật sáp chính là Tây Tạng Phật Tông thích nhất cầu phúc vật, nhan sắc cũng ổn trọng hào phóng. Như vậy, nghĩ đến Thái Hậu cũng sẽ không có dị nghị.” (Thực sự đoạn này mình đọc cũng không hiểu lắm).

Nàng nói xong, liền dùng cây kim đưa lên đưa xuống như hồ điệp tung bay trong vườn hoa, Hoàng đế nhìn nửa ngày, đã thấy mọi người vây quanh nàng kia, chỉ cảm thấy thanh âm quen tai, lại không nhớ nổi là ai, cũng không thấy rõ dung mạo của nàng. Một lúc sau, nàng kia liền nói: “Ta đã thêu được một cái đuôi Phượng hoàng, các ngươi cũng đã xem xong, các ngươi có làm được những phần còn lại không?”

Nàng còn chưa dứt lời, Hoàng đế đã chậm rãi tiến vào, cười nói: “Trẫm cũng muốn xem thế nào”

Mọi người nghe được thanh âm Hoàng đế, vội vàng hoảng sợ, thỉnh an nói: 'Hoàng thượng vạn phúc kim an"

Hoàng đế cười nói: “Không ngờ ở nơi này có một tú nương tâm tư linh mẫn như vậy. Trẫm nghe tiếng nói của nàng thật quen tai”

Nàng kia ngẩng mặt lên, xấu hổ nói: “Thần thiếp khoe khoang, khiến Hoàng thượng chê cười”

Hoàng đế không khỏi mỉm cười: “Hải Lan, là nàng sao?” Hắn nhìn nàng vừa thêu xong một cái đuôi Phượng hoàng, quả nhiên phối màu trầm ổn mà không mất đi ôn trầm hoa mỹ: “Trẫm nhìn cái đuôi Phượng hoàng mà nàng thêu, không chỉ Thái hậu không có chút dị nghị mà ngay cả trẫm cũng muốn gõ nhịp tán thưởng. Sao nàng nghĩ ra được như vậy?”

Nụ cười Hải Lan ôn nhu như hoa sen mới nở: “Thần thiếp nhớ Thái hậu thường xuyên nắm trong tay Phật châu tử đàn khảm bích cho nên mới nghĩ đến màu sắc này. Nếu không phải là màu Thái hậu thích nhất thì sẽ không thường xuyên mang theo bên người như vậy”

“Ai ai cũng đều nhìn thấy, chỉ có nàng lại lưu tâm”. Trong mắt Hoàng đế ôn nhu cùng khen ngợi xen lẫn thân mật, hắn đến gần nói: “Từ trước đến nay, trẫm không biết nàng lại có tâm tư như vậy”

Hải Lan mỉm cười: “Tâm tư giấu ở trong lòng, không dễ dàng nhìn thấy”

Hải Lan thấy Hoàng đế đang nhìn nàng mỉm cười, liền nghiêng người chạm vào cánh tay Hoàng đế. Tần Lập nhìn thấy Hoàng đế và Hải Lan rời đi, liền nóng vội đuổi theo nói: “Hoàng thượng...”

Lý Ngọc đi sau Hoàng đế, thấy hắn như thế, quát lớn một tiếng: “Ngươi không thấy Hoàng thượng đang đưa Hải quý nhân rời khỏi đây sao? Đứng đó ngay!”

Cứ như thế cho đến khi dạ yến Tết Trùng cửu, Hải Lan cuối cùng cũng đã trở thành nữ tử được sủng ái cùng với Mai tần và Tuệ quý phi cũng nhận lại ân sủng. Đợi đến tháng Mười, thời tiết cũng dần trở nên lạnh lẽo, trên bàn Diên Hi cùng chất đầy tơ lụa đầy đủ màu sắc do Nội Vụ phủ đưa tới. Diệp Tâm cười dài nói: “Từ lúc tiểu chủ được sủng ái, Nội vụ phủ nịnh bợ vô cùng, lúc trước ngay cả chúng ta đều không được dùng tơ lụa mà nay những thứ này cũng được ban thưởng cho hạ nhân”.

Hải Lan không lưu tâm cười, trêu chọc nói: “Như vậy thì có gì tốt, ban cho hạ nhân chẳng phải là đáng tiếc lắm sao?” Nàng hỏi nhỏ: “Ta lệnh cho ngươi đưa áo bông đến lãnh cung, đã làm xong chưa?”

Diệp Tâm cười nói: “Tiểu chủ cứ yên tâm! Tối qua chính tay tiểu chủ chọn lựa áo bông rồi may vá suốt đêm, bây giờ đôi mắt tiểu chủ cũng đã đen rồi kìa, lại còn may hai chiếc gối Phúc Thọ cho vị A ca nữa chứ”

Hải Lan mỉm cười, bỗng nhiên Thuần tần từ bên ngoài bước vào cười nói: “Mấy ngày không gặp, muội muội thật khác xưa. Quả nhiên chỉ cách biệt ba ngày mà dung mạo cũng khác xưa rồi”

Hải Lan thân thiết kéo tay Thuần tần ngồi xuống nói: “Nương nương còn không hiểu cho thần thiếp, rốt cuộc Hoàng thượng chỉ nhất thời nghĩ tới, thấy hưng trí mà thôi”

Thuần tần cười đến dịu dàng: “Đối với bổn cung mà còn khách khí đến như vậy sao? Ân sủng bây giờ chỉ có muội muội, Mai tần và Tuệ quý phi mà thôi. Mai tần và Tuệ quý phi luôn luôn được sủng ái mà chỉ có muội là một bước liền thẳng lên mây, trong cung có biết bao nhiêu người đang hâm mộ muội muội đấy”

Hải Lan nhẹ nhàng xua tay: “Hoàng thượng bất quá chỉ ngẫu nhiên nhớ tới tình cũ mà thôi. Đúng rồi nương nương, sao hôm nay nương nương đến đây thăm thần thiếp chứ?”

Thuần tần nhìn xung quanh bốn phía, Hải Lan hiểu ý nên liền nói: “Trà bánh đã có đầy đủ rồi, ta và Thuần tần nương nương cùng nhau nói chuyện, các ngươi không cần ở đây hầu hạ nữa”

Mọi người vội vàng lui ra ngoài, bên trong điện im lặng, Thuần tần thấy bốn phía không người, giận tái mặt, siết chặt khăn tay, hận đến mức nước mắt rưng rưng nói: “Lần trước muội muội nói, bổn cung mới lưu ý mà đi do thám. Thật không ngờ đám người kia đúng là nghe lệnh Hoàng hậu mà hãm hại Tam a ca của bổn cung. Bên ngoài thì yêu thương Tam a ca nhưng trên thực tế cái gì cũng không dạy dỗ, cái gì cũng không giúp, Hoàng thượng có hỏi thì chỉ nói Tam a ca tham ăn tham ngủ cho nên dạy dỗ không được điều gì. Cũng là do bổn cung ngốc nghếch, Hoàng thượng lại tin tưởng đám nhũ mẫu cho nên cảm thấy bất hòa với đứa con của bổn cung mà chính bổn cung vẫn chưa hay biết điều gì”

Thuần tần vội vàng đứng lên nói: “Nếu theo như muội muội nói, nếu Hoàng tử bị Hoàng thượng chán ghét mà gạt bỏ tình cảm thì sau này Tam a ca còn có thể trông cậy vào cái gì nữa chứ?”

Hải Lan cả kinh nói: “Ngày ấy thần thiếp cũng chỉ là thấy nghi ngờ mà thôi, không nghĩ Hoàng hậu lại làm như thế, tốt xấu gì Hoàng hậu cũng là mẹ cả của Tam a ca cơ mà”. Hải Lan thấy Thuần tần hận đến mức nghiến răng nghiến lợi, nhẹ nhàng nói: “Nương nương có phải đang nghĩ cách khiến cho Hoàng hậu nương nương không cảm thấy rãnh rỗi mà hãm hại Tam a ca, làm cho Hoàng hậu cũng phải đau lòng nhi tử chính mình không?”

Con mắt Thuần tần vừa động, nhìn chén trà xanh, hoãn thanh nói: “Ngược lại bổn cung nghĩ một cái ác khí, chỉ là...” Thanh âm nàng dần nhẹ đi, nói: “Chỉ là Hoàng hậu luôn luôn cẩn thận, tất cả vật dụng của Nhị a ca, cho dù là chăn gối đầu đều tự tay Hoàng hậu may, huống chi là ẩm thực ăn uống, chỉ sợ là không có chút kẽ hở, không thể nào...”

Hải Lan nâng búi tóc cao lên một chút, nàng cười nhẹ, đứng dậy lấy ra chiếc gối Phúc Thọ đã chuẩn bị nói: “Muội muội tặng cho Tam a ca cái này, nương nương có thích không?”

Thuần tần nhìn vài lần, bất giác kinh ngạc nói: “Cái này thật giống với chiếc gối Hoàng hậu nương nương làm cho Nhị a ca”

Hải Lan mỉm cười bí ẩn: “Nương nương cũng thấy giống sao?”

Thuần tần cẩn thận xem kỹ, nói: “Thật sự không giống lắm nhưng mà nhìn sơ qua thì thấy giống như đúc, có thể đánh tráo được”

Hải Lan dịu dàng nói: “Ngày ấy muội muội đến A ca sở có thấy qua cho nên mới thử làm một bộ xem sao”

“Muội muội thật khéo tay” Thuần tần nghi hoặc nói: “Nhưng chiếc gối này thật sự quá lớn, đối với Tam a ca mà nói, không thích hợp cho lắm”

Hải Lan nhìn thẳng vào ánh mắt của nàng, thành thật với nhau nói: “Nếu nương nương thấy ai thích hợp thì cứ cho người đó dùng đi. Dù sao đây cũng là tâm ý của thần thiếp dành cho Tam a ca, người bên ngoài không cần biết, tất sẽ nhìn không ra”

Thân thể Thuần tần run lên, chóp mũi hơi thấm ra mồ hôi: “Có cái gì khác biệt không?”

“Nhị a ca bị phong hàn phế nhiệt, sợ lạnh, chăn gối đều dùng chất vài Hàng trù may, thập phần mềm mại bảo hộ cơ thể trẻ nhỏ nhưng bên trong tần thiếp không dùng bông hoàn toàn mà dùng thêm cỏ lau. Cái này nhìn thật dày, sẽ khiến cho chứng phong hàn của Nhị a ca ngày càng nặng cũng xem như cho Hoàng hậu một bài học, khiến cho Hoàng hậu chỉ chú ý đến Nhị a ca mà không để ý đến hài tử của người khác” Hải Lan nhìn thần sắc Thuần tần: “Nương nương nếu không dám thì cứ xem như tâm ý này của thần thiếp bị uổng phí đi. Thần thiếp sẽ lập tức đi đốt thứ này ngay lập tức”

Ánh mắt Thuần tần dần chuyển từ kinh nghi sang căm ghét oán hận, vội nói: “Chỉ là cho một bài học thôi sao?”

Hải Lan mỉm cười bình tĩnh mà trầm ổn nói: “Đúng! Nếu sự tình bị bại lộ thì người ta cũng chỉ nhận ra đường may của thần thiếp. Nếu thành công, nương nương cũng bảo hộ được Tam a ca, không phải vậy sao?”

Thuần tần nói: “Được rồi, ngày mai chính là ngày mùng một tháng Mười, bổn cung sẽ đi thăm Tam a ca, đem tâm ý thần không biết quỷ không hay này của muội muội mà đến đó”

Hải Lan mỉm cười, cầm chặt tay Thuần tần, giọng điệu trấn an nói: “Lúc thần thiếp bị bệnh, chỉ có mình nương nương đến thăm, cũng chỉ có nương nương đặt con người muội muội trong lòng mà đối đãi tốt. Thần thiếp đã quen bị người khác kinh nhục, thật sự không muốn hài tử của nương nương cũng bị chịu như thế, từ nay về sau, muội muội cũng sẽ yêu thương Tam a ca như chính con mình sinh ra”

Thân thể Thuần tần chấn động, nước mắt rơi lã chã nói: “Hoàng thượng không yêu thương Tam a ca, Hảo muội muội, mọi chuyện đều chỉ có chúng ta chiếu cố”

Bởi vì đám Thái y dùng loại thuốc nặng cũng như thay phiên dốc lòng chăm sóc cho nên bệnh của Nhị a ca cũng thoáng dần khởi sắc, Thuần tần sau khi đi đến A ca sở quay về nói: “Bổn cung thừa dịp đám cung nhân đi phơi chăn cho nên đã đổi chiếc gối kia, không có ai nhìn thấy. Chỉ là đã nhiều ngày trôi qua, thời tiết cũng dần ấm lại, chẳng lẽ chiếc gối kia quá dầy cho nên không có tác dụng sao?”

Hải Lan cười khuyên nhủ nói: “Nương nương chớ sốt ruột, đợi đến lúc thời tiết lạnh lẽo sẽ thấy thôi”

Thuần tần đã tận lực, bây giờ cũng đành phải bình tĩnh xem mọi chuyện xảy ra, oán hận nói: “Nhất định phải khiến cho Hoàng hậu lo lắng mệt mỏi thì oán hận trong lòng bổn cung mới được giải tỏa”

Vào một đêm Hoàng đế ở lại Diên Hi cung của Hải Lan, Hoàng đế mệt mỏi nằm nhắm mắt lại, nhẹ nhàng nói: “Hải Lan, trẫm thấy ở nơi này của nàng có mùi hương rất khác biệt, không giống như người bên ngoài”

Hải Lan nằm trong tay Hoàng đế duyên dáng, khẽ cười nói: “Hoàng thượng đã đến chỗ nào tìm? Hoàng hậu? Tuệ quý phi hay là Mai tần?”

Hoàng đế im lặng thở dài: “Hoàng hậu luôn luôn lo lắng bệnh tình Vĩnh Liễn, ngày đêm bất an, trẫm lâu rồi cũng không ngủ lại ở Trường Xuân cung”

Hải Lan nói: “Hoàng hậu nương nương không phải vẫn cầu xin Hoàng thượng đem Nhị a ca quay về Trường Xuân cung đó sao? Hoàng thượng sao không bằng lòng, hai người cũng thuận tiện chăm sóc nữa”

Hoàng đế nói: “Hoàng hậu có cầu xin trẫm nhưng mà trẫm suy nghĩ, bệnh Vĩnh Liễn tuy có chút tiến triển nhưng lại dễ cảm lạnh, thái y cũng thấy chữa trị được. Với lại tính tình Hoàng hậu hảo cường như vậy, vào lúc mùa xuân, Vĩnh Liên ở lại Trường Xuân cung, bệnh hơi có chút khởi sắc là Hoàng hậu liền bắt hắn đọc sách viết chữ, bắt hắn trở thành một hảo hài tử, nghiêm khắc như vậy”. Hoàng đế nhắc đến chuyện Hoàng tử, liền có chút cảm khái nói: “Trẫm có ba người con trai, Nhị a ca quản giáo quá nghiêm, Tam a ca quá mức phóng túng, chỉ có Đại a ca chăm chỉ học hỏi, chỉ tiếc thân nương qua đời quá sớm, trẫm lại cũng không có chiếu cố chăm sóc nhiều”

Hải Lan nằm ở trên cánh tay Hoàng đế, mồ hôi dính vào da thịt khiến nàng có chút không quen, trên môi nàng mỉm cười, để lộ má lúm đồng tiền như hoa, giống như thiếu nữ đang làm nũng: “Đại a ca không phải có dưỡng mẫu nuôi nấng đó sao?”

Hoàng đế im lặng thở dài: “Thuần tần tuy rằng tốt thì có tốt nhưng vẫn thua kém với...” Hắn theo bản năng dừng miệng lại, hít sâu một hơi, khẽ cười nói: “Thơm quá. Hình như trên người nàng cũng có hương khí”

Trong lòng Hải Lan hơi chấn động, nàng liền cười nói: “Lúc mùa xuân vừa mới qua, thần thiếp có thu thập chút hoa Diệp tử để chà xát đặt vào bên trong bông tơ, loại hương khí của loài hoa này tuy nhẹ nhưng lại bền bỉ lâu dài, người đang ngủ sẽ bị hoa khí nhuộm dần cho nên thần thiếp lúc ngủ cũng mơ thấy chính mình hóa thân thành một con bướm bay lượn trong bụi hoa vậy”

Hoàng đế chạm vào chiếc mũi nàng nói: “Tâm tư nàng tinh tế như vậy, rõ ràng là người cũ nhưng lại khiến trẫm cảm giác thấy mới mẻ, tầng tầng lớp lớp vui vẻ và mới lạ, thật không giống như con người lúc trước của nàng”

Hải Lan si ngốc cười: “Chỉ mong Hoàng thượng đừng để mới biến lại thành cũ mà vứt đi”

Hoàng đế cười ôm chầm lấy nàng nói: “Sao có thể quên được chứ? Nói cho trẫm nghe, là ai dạy nàng cái này? Rõ ràng chỉ có nữ nhi Giang Nam mới có tâm tư linh hoạt như vậy”

Hải Lan lặng lẽ liếc mắt nhìn Hoàng đế, ánh mắt nụ cười hắn đang chứa say mê, nàng liền đánh bạo thử thăm dò nói: “Là Như Ý tỷ tỷ...” Nàng giả vờ làm như lỡ lời, không hề nói tiếp, giả vờ kinh sợ thăm dò thần sắc Hoàng đế, nhưng mà Hoàng đế chỉ xoay người quay sang chỗ khác, lẳng lặng nói: “Rất nhiều chuyện không thể như ý... Hải Lan, trẫm mệt rồi”

Hải Lan dùng tay vuốt ve đôi vai Hoàng đế, thân mật nói: “Thần thiếp biết, thần thiếp đều hiểu rõ”

Thanh âm Hoàng đế nặng nề ủ rũ: “Gia tần chỉ mong sinh được một Hoàng tử, nàng ta không thích công chúa, Tuệ quý phi cũng đang mong muốn sinh hạ được một hài tử, Thuần tần thì chỉ nghĩ đến Tam a ca mà ít quan tâm đến trẫm, Hoàng hậu cũng vậy, tâm tư nàng ta cũng toàn dành cho Vĩnh Liễn. Trẫm chỉ có nàng, mới cảm giác thoải mái một chút, bởi vì nàng cái gì cũng đều không cầu”

Hải Lan ở phía sau ôm lấy vai hắn, đôi môi chạm vào chiếc áo trên người hắn. Thanh âm Hải Lan nỉ non: “Hoàng thượng sao biết Hải Lan cái gì cũng không cầu chứ?”

Hoàng đế đã buồn ngủ nhưng vẫn trả lời: “Trẫm muốn ban cho nàng vị phân, nàng lại chối từ, trẫm ban thưởng cho nàng châu báu trang sức tinh xảo, nàng cũng chỉ mỉm cười cho qua, trẫm thường đến đây, tất nhiên nàng thấy vui vẻ nhưng nếu không đến, nàng cũng không thầm oán trẫm. Trẫm cảm thấy nàng không giống như những nữ nhân khác trong cung, nàng không cầu cái gì, hoặc là nàng cầu điều gì trẫm lại không cho được, thậm chí không biết...”

Nói đến câu này, Hoàng đế mới nhớ tới lời mình nói hàm hồ, Hải Lan dùng tay vuốt ve cánh tay hắn, muốn thử thói quen dựa vào trên người hắn nhưng vẫn còn cảm giác xa lạ mà chần chờ. Cho dù da thịt nàng chạm vào người Hoàng đế nhưng nàng cũng hiểu được, linh hồn và thể xác nàng lại cách xa nhau, nàng chỉ dùng đôi mắt lạnh để giữ cự ly, có như vậy nàng mới an toàn. Đúng như Hoàng đế đã nói, nàng rất khác xa với các nữ nhân khác, nàng đơn giản đạm bạc như sự thất sủng nhiều năm mà nàng chịu đựng, tình yêu của đế vương, tình yêu của nam nhân, từ trước đến nay đều không đáng tin cậy.

Một đêm đầy mộng, nàng luôn mơ về những chuyện trước kia, lúc còn ở Vương phủ, lần đầu tiên nàng bị thất sủng, không ai để ý đến nàng mà giờ phút này thì người bên ngoài lại hâm mộ nàng. Nàng tỉnh lại khi sắc trời vẫn còn đen, nàng lặng yên đứng dậy phủ thêm áo khoác, uống một chén trà để giảm bớt cái mệt mỏi đêm qua, nàng chậm rãi uống xong, liền quay đầu nhìn nam nhân đang ngủ say trên gường, nàng nghĩ cả đời này của nàng sẽ không vì cái gương mặt tuấn mỹ nam tử này mà thương tâm rơi lệ. Nàng ngưng thần suy nghĩ, nhịn không được dùng thay vuốt ve khuôn mặt Hoàng đế, bình tĩnh mà xem xét, hắn đúng là một nam tử trong sáng, khó trách trong cung từ hậu phi cho đến cung nữ, ngay cả Như Ý tỷ tỷ vẫn còn ở tại lãnh cung vẫn yêu thích hắn. Nàng nghĩ cả đời này của nàng chắc chắn sẽ không chiếm được ân sủng mãi mãi, nàng cũng chỉ có thể học được sự uyển chuyển hầu hạ hắn một thời gian mà thôi.

Nàng đang suy nghĩ, bỗng nhiên có tiếng khóc thê lương vang đến, Hải Lan hoảng hốt, còn tưởng rằng ở nơi nào có tiếng mèo hoang thê tuyệt kêu rống, cơ hồ muốn xé rách lỗ tai người khác. Nhưng tiếng khóc kia như muốn xé rách đêm dài ở Tử Cấm thành đang an bình, một tiếng lại một tiếng, tiếng khóc càng phát ta nặng nề thảm thiết, xa xa truyền tới. Hoàng đế có chút mê man tỉnh lại hỏi nàng: “Âm thanh gì vậy?”

Hải Lan cũng đang mê man, lại nghe tiếng Lý Ngọc bên ngoài gõ cửa. Lý Ngọc luôn là người cẩn trọng, nếu không phải có chuyện quan trọng cần bẩm báo, tuyệt đối sẽ không làm phiền vào lúc canh ba thế này, hắn luôn giữ thế chừng mực, gõ vang đại môn tẩm cung của Hoàng đế tần phi. Hải Lan vội khoác thêm chiếc áo rồi ra mở cửa điện, dưới chân Lý Ngọc mềm nhũn, cơ hồ bò đến trước mặt Hoàng đế, khóc nói: 'Hoàng thượng, Hoàng thượng... Chuyện lớn rồi..."

Hoàng đế cảnh giác ngồi dậy: “Tiếng khóc bên ngoài là sao vậy?”

Lý Ngọc nằm trên mặt đất gào khóc nói: “Là A ca sở... Là A ca sở...”

Hoàng đế có chút sợ hãi liền đứng lên, theo bản năng chạy đến bên cửa sổ, đẩy mạnh cửa sổ ra nhìn về hướng A ca sở. Bên ngoài cửa số gió lạnh sắc bén xuyên vào, Hoàng đế liền rùng mình một cái, Hải Lan vội thay hắn choàng thêm chiếc áo lông cừu nói: “Hoàng thượng bảo trọng, kẻo bị phong hàn”

Hoàng đế dường như đang khóc, bả vai run run, thanh âm mang theo sự hoài nghi: “Có phải Tam a ca đã xảy ra chuyện gì hay không? Lý Ngọc, là Tam a ca đúng không?”

Lý Ngọc quỳ trên mặt đất, khóc rống thất thanh: “Hoàng thượng, Hoàng thượng nén bi thương. Là Nhị a ca, Nhị a ca tạ thế rồi.”

Hoàng đế không tin liền từng bước lảo đảo đi ra ngoài, cơ hồ chịu không nổi liền ngã xuống giường, thì thào hỏi: “Sao lại là Nhị a ca? Sao lại như vậy?” Hắn ngửa mặt lên trời nói: “Vĩnh Liễn là đích tử của trẫm, là đích tử của trẫm! Là đứa con trời ban của trẫm, ông trời sẽ không lấy đi đích tử của trẫm như vậy! Nó mới chín tuổi thôi, về sau nó còn phải kế thừa đế duệ của trẫm, nó...” Hoàng đế nghẹn ngào mà thở hồn hển không nói nên lời.

Hải Lan vội mang chén nước đến bên cạnh Hoàng đế, nhẹ nhàng vỗ về sau lưng hắn. Lý Ngọc khóc liên tục dập đầu nói: “Hoàng thượng, Hoàng thượng nén bi thương. Hoàng hậu nương nương đã từ Trường Xuân cung đến A ca sở rồi, Hoàng thượng...”

Hoàng đế không kịp lau nước mắt, giận dữ hét: “Thay quần áo cho trẫm! Trẫm không tin, trẫm không tin!”

Hải Lan đứng một bên canh giữ, nghiêng tai lắng nghe tiếng khóc bên trong bi ai muốn chết, trên mặt Hoàng đế cũng lộ ra thần sắc bi thương nhưng chỉ có nàng biết, chỉ có chính nàng biết, trong một khắc kia, trong lòng nàng cảm thấy vui mừng thế nào.

Năm Càn Long thứ ba, ngày mười hai tháng Mười giờ Tỵ, Nhị a ca Vĩnh Liễn mất, hưởng dương chín tuổi. Đế hậu đau thương muốn chết, truy phong làm Hoàng thái tử, bạn hiệu Đoan Tuệ.

Hải Lan nghe được tin tức, liền đổi quần áo và trang sức đơn giản, ngồi trong Noãn các chậm rãi lựa chọn kim ngân Nguyên Bảo cùng giấy vàng tiền mã, nói: "Chết đi mà lễ tang trọng thể có ích lợi gì chứ, ta lại không tin hài tử đã chết của Mai tần và Di tần đang ở dưới đất khi gặp được Nhị a ca, thì có thể xưng hắn bằng hai từ: "Thái tử"

Diệp Tâm đứng ở bên cạnh giúp đỡ, nói nhỏ: “Tiểu chủ chuẩn bị nhiều giấy tiền vàng mã như vậy là muốn đi thiêu sao ạ? Trong cung không cho làm những điềm xấu như vậy”

Hải Lan chậm rãi nói: “Ta nói cho ngươi biết, ta sẽ đưa giấy tiền vàng mã này đến cho Như Ý tỷ tỷ, chúng ta sẽ cùng đốt với nhau”

Diệp Tâm lo lắng nói: “Tiểu chủ lại muốn đi lãnh cung sao?”

Hải Lan liếc mắt nhìn nàng một cái: “Làm sao?”

Diệp Tâm có chút lo lắng: “Bây giờ trong cung đang rối loạn... Lại đang siêu độ cho Đoan Tuệ Thái tử, tiểu chủ không nên đi là tốt nhất”

Hải Lan khinh xuy một tiếng, trầm ổn nói: “Ta còn không sợ, ngươi thì sợ gì chứ?”

Hai người đang nói chuyện thì thấy cửa Noãn các bị đẩy ra, Thuần tần trên người mang y phục màu xanh vội vàng tiến vào, trên khuôn mặt bình thản nhưng dường như lại lộ ra chút lo sợ nghi hoặc, hoang mang, Hải Lan nâng mặt ý bảo Diệp Tâm ra ngoài, cũng không đón chào Thuần tần, chỉ vội vàng làm việc đang làm nói: “Bây giờ trong cung nhiều chuyện, trên mặt Thuần tần nương nương kinh hoảng như thế, ở tại cung thần thiếp cũng thế, nếu bị người bên ngoài nhìn thấy thì sẽ nghĩ quỷ hồn Nhị a ca đang theo đuổi nương nương đấy”

Thuần tần ngồi xuống trước mặt Hải Lan, đổ ly trà vội vàng uống xong, ấn ngực nói: “Muội còn nói như vậy nữa sao? Muội có biết Nhị a ca chết như thế nào không? Nó nửa đêm hô hấp ngưng trệ, chết nghẹn mà nguyên nhân hắn chết nghẹn là trong mũi hắn có phát hiện một ít hoa lau cùng với sợi bông”

Hải Lan lắc đầu, thương hại thở dài nói: “Thật sự không cẩn thận. Mùa này mùa hoa lau, A ca sở lại gần Ngự Hoa viên, trận gió nào thổi cỏ lau bên ngoài bay vào cũng không biết. Còn những sợi bông kia, cung nhân thái y ra ra vào vào nhiều như vậy, mùa đông ai ai cũng dùng sợi bông sưởi ấm, những cung nhân hầu hạ này không cẩn thận rồi”

Thuần tần vỗ ngực, chậm rãi trấn tĩnh lại, nhìn chằm chằm Hải Lan nói: “Chắc chắn muội là người hiểu rõ nhất, hoa lau và sợi bông trong mũi Nhị a ca là đến từ đâu đúng không?”

Hải Lan dịu dàng cười nói: “Đương nhiên là tự tay nương nương đổi trắng thay đen đi thay chiếc gối Phúc Thọ kia mà thôi”

Thuần tần ngẩn người ra, vội quát lên: “Chiếc gối kia vẫn còn có đường may của muội muội, xem muội muội còn dám chống chế nữa không”

Hải Lan nhẹ nhàng ôn nhu nói: “Nương nương đừng có gấp gáp, chẳng lẽ bây giờ nương nương đến gặp Hoàng hậu nương nương vạch tội thần thiếp sao? Dùng đường may đó để làm vật chứng sao? Hoàng hậu sẽ tin sao? Từ lúc lần cuối thần thiếp cùng với nương nương đến A ca sở thì kể từ đó đến nay thần thiếp đâu có đặt chân đến đó nữa”

Thuần tần vừa tức lại vừa kinh sợ, chỉ tay run run vào nàng nói: “Muội...”

Hải Lan ôn nhu vươn tay, cầm ngón tay đang run run của Thuần tần, cười nói: “Thần thiếp và nương nương chỉ nói giỡn mà thôi. Việc như vậy nương nương chưa hiểu rõ vì sao ư?”

Thuần tần sửng sốt: “Cái gì?”

Hải Lan thôi cười, nói: “Nương nương chỉ cần nói cho Hoàng thượng nghe là do đám cung nhân ma ma ở A ca sở không chăm sóc chu toàn nên mới khiến Nhị a ca chết yểu, cho nên thỉnh cầu Hoàng thượng cho nương nương giữ Tam a ca ở lại bên cạnh nuôi nấng. Nương nương cần phải biết, nếu có người chú ý đến Tam a ca thì nương nương khó lòng mà phòng bị nữa”

Thuần tần hiểu ý, lập tức nói: “Được được được! Bổn cung sẽ đi bẩm bảo cho Hoàng thượng và Hoàng hậu nghiêm trị đám nô tài hầu hạ không chu toàn kia, hi vọng Hoàng thượng sẽ không lưu ý đến bổn cung”

Hải Lan bình tĩnh cười nói: “Hoàng thượng đương nhiên sẽ không lưu ý đến nương nương. Buổi trưa hôm nay đốt cháy di vật của Nhị a ca, cái gối kia cũng sẽ được đốt đi, tất cả đều im lặng biến mất. Mà nương nương tự tay chăm sóc nuôi nấng Tam a ca, Tam a ca ngày sau nếu trở nên nổi bật, nhất định sẽ cảm kích nương nương hôm nay vì hắn mà khổ hết bao nhiêu tâm tư”

Thuần tần rất là an ủi, lòng cười, lập tức chần chờ nhìn nàng cảnh giác: “Vậy muội...”

Hải Lan cung kính nói: “Hai tay thần thiếp tất nhiên không thể sạch sẽ bằng nương nương cho nên nương nương thật sự không cần lo lắng thần thiếp sẽ nói ra điều gì, bởi vì thần thiếp hy vọng về sau, nương nương yêu thương Tam a ca thì cũng nên yêu thương thần thiếp. Thần thiếp cũng hi vọng có thể dính chút hào quang của Tam a ca mà ngày sau có thể an ổn, hưởng phúc thanh nhàn”

Thuần tần cười nói: “Nếu thật sự có ngày đó, bổn cung tất sẽ không phụ muội muội”.

QUYỂN II - CHƯƠNG 09

YẾN UYỂN

* * *

Hôm qua mây đen kéo đến đầy trời, vì Đoan Tuệ thái tử tạ thế cho nên trong cung đều treo đèn lồng màu trắng, số lượng cũng ít hơn một nửa so với ngày thường, Tử Cấm Thành tràn ngập mưa gió u sầu. Hoàng hậu khóc đến hôn mê bất tỉnh mấy lần, may mà có Hoàng Thái hậu vỗ về an ủi, mọi chuyện trong hậu cung đều do Thái hậu quản lý, không một chút thiếu sót. Kể từ đó, Hoàng Thái hậu trong hậu cung uy vọng càng ngày càng nhiều.

Đêm nào đám tần phi cũng thay phiên nhau túc trực bên linh cữu, mọi chuyện đều hỗn loạn cả lên, Tam a ca cũng không còn ở lại A ca sở mà được đưa về bên cạnh Thuần tần, làm bạn với Đại a ca. Tam công chúa cũng tạm thời đến chỗ của Tuệ quý phi ở. Gia tần đang mang long thai cho nên cũng không thích hợp ở lại túc trực bên linh cữu, nàng hành lễ xong thì quay về cung nghỉ ngơi.

Hải Lan đứng ngoài cửa lãnh cung, Lăng Vân Triệt sớm lấy cớ để khiến Triệu Cửu Tiêu đi uống uống rượu, hắn cũng biết ý mà lui ra để cho Hải Lan và Như Ý thoải mái nói chuyện. Hải Lan chậm rãi đốt cháy giấy tiền vàng mã, nói: “Tỷ tỷ, tỷ tỷ có nghe được tiếng khóc trong cung không? Tỷ tỷ có thấy dễ nghe không? Muội muội chưa bao giờ nghe âm thành nào dễ chịu như vậy”

Như Ý chậm rãi đốt giấy tiền, ánh lửa chiếu lên khuôn mặt nàng, khiến khuôn mặt nàng đỏ rực: “Muội làm lưu loát như vậy, tiếng khóc tất nhiên là dễ nghe rồi”.

Hải Lan cười: “Hảo hài tử à, đừng trách các di nương ác độc, ai bảo ngạch nương con khi dễ người khác như vậy chứ? Có ngạch nương như vậy, cho dù số mệnh con có sống đến trăm tuổi thì Diêm Vương gia cũng sẽ giảm tuổi thọ của con mà thôi. Vĩnh Liễn, hảo hài tử, con hãy xuống dưới kia tìm hai vị đệ đệ mà con chưa từng gặp mặt đi. Bọn họ đang chờ con đó, chờ lâu lắm rồi”. Nàng thiêu vài tờ giấy có hình thù con người trong tay nói: “Để di nương thiêu cho con vài người bạn, con ở dưới đấy cũng sẽ không thấy cô đơn”

Gương mặt tái nhợt của Như Ý bị ánh lửa chiếu sáng lên, nói: “Bộ gối kia cũng đã đốt đi rồi sao? Không có ai phát hiện ra chứ?”

“Không có ai. Thật sự cho dù có người phát hiện thì tỷ tỷ ở trong lãnh cung, muội thì một bước cũng không đến A ca sở thì ai có thể nghi ngờ chúng ta chứ? Cũng coi như Thuần tần không chịu thua kém, lúc ấy muội mới nghĩ, nếu chuyện này thành công thì cũng coi như thành toàn tiền đồ của Thuần tần và Tam a ca; Nếu chuyện này thất bại thì xem như Thuần tần là một ngạch nương vô dụng, chúng ta cũng không còn cách nào khác”

Như Ý nhẹ nhàng cười: “Phàm là một người ngạch nương, vì nhi tử thì không thể không tận tâm tận lực làm việc”

Hải Lan đem một bó to giấy tiền vàng mả đổ vào trong đống lửa, nàng biếng nhác cười nói: “Cũng may tỷ tỷ chỉ điểm cho muội muội biết, loại vải Hàng trù thưa thớt mỏng manh hơn loại vải bình thường, cũng nói cho muội biết hoa lau nếu để trong bông tơ thì sẽ bay ra chậm rãi, bệnh tình của Vĩnh Liễn sẽ không chịu nổi thứ này”

Như Ý đứng trong cánh cửa nhẹ nhàng cười: “Nếu muội không nói cho ta biết bệnh tình của Vĩnh Liễn thì ta sao có thể nghĩ đến cái này chứ?” Nàng đem miếng giấy tiền vàng mã cuối cùng đem đốt, nhìn đám tro tùy ý bay trong gió, cười: “Ta bây giờ đã là người ở trong lãnh cung, ếch ngồi đáy giếng chỉ có thể đợi chờ cái chết mà thôi. Thế nhưng Hải Lan, ta tuyệt đối sẽ không để muội trở thành Như Ý thứ hai”

Tinh thần Hải Lan trấn tĩnh lại, đáy mắt chợt lóe lên một tia quyết tuyệt nói: 'Tỷ tỷ, chỉ cần muội tìm ra cách, muội nhất định sẽ giải thoát cho tỷ tỷ. Muội nhất định sẽ không để tỷ tỷ cả đời ở trong lãnh cung này, cả đời không thấy được ánh mặt trời"

“Cả đời này của ta cũng không dám mơ ước như vậy, Hải Lan à, ta chỉ hi vọng muội được bình an mà thôi”. Như Ý cười, nhẹ nhàng dựa sát vào cánh cửa nói: “Ta cũng đã nói cho muội biết Hoàng thượng thích cái gì và không thích cái gì rồi đúng không?”

Hải Lan hơi xuất thần, có chút ảm đạm: “Tỷ tỷ nói cho muội biết những điều này là muốn muội muội hầu hạ bên cạnh Hoàng thượng, khiến cho Hoàng thượng cảm thấy thư thái sung sướng đúng không?”

Như Ý ngơ ngẩn lắc đầu: “Không phải. Hắn đã không còn tin ta... Hắn...”

Nàng không thêm gì nữa, bởi vì nàng nghe thấy tiếng bước chân dồn dập, là Lăng Vân Triệt vội vã chạy tới nói: “Tiểu chủ không nên ở lâu, hình như có người từ Sấu Phương Trai đang đến đây”

Hải Lan vội vàng đứng dậy: “Tỷ tỷ, muội sẽ đến thăm tỷ tỷ. Còn chứng phong thấp của tỷ tỷ... Muội sẽ ghi tạc trong lòng, chỉ là thái y của Thái y viện không dám đến lãnh cung, muội muội cũng chỉ là bất đắc dĩ”

Như Ý gật đầu nói: “Muội có thể thường xuyên đưa đến y phục chống lạnh và thuốc trị phong thấp là tốt lắm rồi”.

Nhị Tâm đứng bên cạnh canh giữ, nghe được câu này, không khỏi ảm đạm thở dài: “Hải quý nhân. Ở trong Thái y viện có một tiểu thái y, tên gọi là Giang Dữ Bân. Nếu người khác không dám đến thì quý nhân thử hỏi hắn xem... Hắn có dám đến nơi này không?”

Hải Lan vui vẻ hỏi: “Người này có đáng tin không?”

Nhị Tâm chần chờ nói: “Nếu như hắn chịu đến đây thì là người đáng tin cậy, còn không thì nô tỳ cũng không thể nói gì được nữa”

Hải Lan vội vàng rời đi, Như Ý đứng ở trong nói vọng ra ngoài với Lăng Vân Triệt: “Ngươi hãy đem tiền giấy của Hải quý nhân đi giấu đi, đừng để lộ dấu vết”

Hải Lan nghe có tiếng người đến gần, nàng vội vàng thổi tắt đèn lồng trong tay, tìm chỗ ẩn nấp. Lại nghe tiếng vài tiểu cung nữ nhìn xung quanh, hô: “Tam công chúa, Tam công chúa, công chúa đang ở nơi nào vậy ạ?”

Có một giọng nói nữ nhân đùng đùng nổi giận: “Bổn cung lệnh cho các ngươi chăm sóc để ý đến Tam công chúa, các ngươi nhiều người như vậy mà cũng không giữ nổi được một tiểu nữ hài, đúng là toàn phế vật”

Một cung nữ nói: “Tuệ quý phi nương nương bớt giận. Lúc nãy Tam công chúa có nói do túc trực bên linh cữu mệt mỏi cho nên muốn đến Ngự Hoa viên chơi đùa, ai ngờ xoay người một cái là đã không thấy bóng dáng đâu. Đám nô tài đáng chết”

Tuệ quý phi ngẩng cao đầu, mang theo nộ khí: “Hoàng hậu nương nương đem Tam công chúa phó thác cho bổn cung, là vì Hoàng hậu nương nương tín nhiệm bổn cung, Hoàng hậu nương nương đã mất đi Đoan Tuệ thái tử, nếu có xảy ra thêm chuyện gì thì sao Hoàng hậu có thể chịu đựng được nữa chứ? Còn không mau đi tìm công chúa đi”

Hải Lan thừa dịp đám người đi về phía đông, vội vàng xoay người biến mất trong bóng đêm mờ mịt. Đám cung nhân tìm kiếm xung quanh, cuối cùng cùng tìm thấy, vội la lên: “Công chúa, sao công chúa lại ở chỗ này vậy?”

Tam công chúa mặc bào phục màu bạc túc trực bên linh cữu Thái tử, bên ngoài chỉ thêu một đóa hoa mẫu đơn nho nhỏ, trong tay đang cầm một mảnh gì đó. Tuệ quý phi nghe tiếng kêu của đám cung nhân, vội hoan hỉ nói: “Công chúa, sao công chúa lại đứng nới đó chứ, mau đến đây với Tuệ nương nương nào”

Tam công chúa cúi đầu một chút, cầm thứ trong tay đưa cho Tuệ quý phi: “Tuệ nương nương, nương nương mau nhìn cái này đi, cái này là cái gì vậy ạ?”

Tuệ quý phi tiếp nhận, dựa theo ánh đèn lồng, nàng vừa thấy là nổi giận, là một miếng giấy có hình thù con người, đã bị thiêu cháy một nửa, cứ nghĩ đã thiêu xong nhưng ai ngờ gió lại thổi bay đến đây, khó trách Tam công chúa lại say mê như vậy. Tuệ quý phi cảm thấy nghi hoặc, biết thứ này dùng để thiêu đốt cho người dưới âm phủ cho nên liền hỏi Song Hỉ: “Song Hỉ, trong cung đã có lệnh cho người đến chỗ này thiêu đốt giấy tiền vàng mã sao?”

Song Hỉ nói: “Không có ạ. Nơi này dẫn đến lãnh cung, ai lại ra lệnh thiêu đốt giấy tiền vàng mã nơi này ạ.”

Tuệ quý phi suy nghĩ, lấy chiếc khăn tay gói miếng giấy kia cẩn thận, cười nói với Tam công chúa: “Công chúa, trong cung Tuệ nương nương còn có thứ vui hơn, mau cùng Tuệ nương nương trở về đi”

Chung quy Tam công chúa vẫn là đứa trẻ nhỏ, nghe thấy câu đó liền thấy vui vẻ mà rời đi.

Vào một ngày tháng Giêng, Hải Lan lại thả diều lần nữa, lần này ngoài thả chiếc diều hồ điệp thì còn thả thêm một chiếc diều nhỏ bên cạnh. Ngày trước đó, Như Ý nghe tiếng nhạc cung hỉ vui sướng trong cung, nàng biết Gia tần đã thuận lợi sinh hạ được Tứ A ca. Đó là vào năm Càn Long thứ bốn ngày mười bốn tháng Giêng, Hoàng đế vui sướng vô cùng, tự mình đặt tên cho Tứ a ca là Vĩnh Thành, ngày ngày tổ chức yến tiệc, lại ban thưởng nhiều đồ cho Khải Tường cung, mẹ đẻ của Tứ a ca là Gia tần cũng xuân phong đắc ý, ân sủng không suy.

Ngược lại Trường Xuân cung của Hoàng hậu lại luôn đắm chìm trong nỗi đau mất con, càng ngày Hoàng hậu càng bệnh nặng thêm. Tứ a ca Vĩnh Thành được Hoàng đế cho phép nuôi dưỡng bên cạnh mẹ đẻ Gia tần, đây là ân sủng phá lệ cùng vinh chiêu, mẫu tộc Gia tần cũng càng thêm vui mừng cho nên không ngại ngàn dặm xa xôi mà phái đặc sứ tới triều đình cống nạp đặc sản và trò chuyện an ủi nỗi nhớ nhà của nàng.

Mà cùng lúc đó, Thuần tần vì nuôi nấng hai vị Hoàng tử cho nên được tấn phòng thành Thuần phi, Hoàng đế nhàn hạ rất nhiều, ngoài trừ ở lại trong cung Gia tần thì lại đến Chung Túy cung của Thuần phi, Hoàng đế vì chuyện Đoan Tuệ thái tử mất sớm cho nên không yên lòng để các công chúa Hoàng tử nuôi nấng tại A ca sở cho nên lúc trước A ca sở càng náo nhiệt bao nhiêu thì nay lại càng thanh tịnh bấy nhiêu. A ca sở ngoại trừ các cung nhân quét nhà thì tất cả các cung nữ, ma ma nhũ mẫu đều phân phó đưa đến các cung hầu hạ. Yển Uyển cũng được phân phó đến làm cung nữ trong cung Thuần phi. Thuần phi thấy nàng mi thanh mục tú, thấy là người nhu thuận uyển chuyển cho nên liền phân phó nàng hầu hạ cho Đại a ca.

Một ngày Thuần phi và Hải Lan ngồi ở trong đình nói chuyện, Hải Lan nhẹ giọng cười: “Bây giờ bên dưới Hoàng hậu nương nương cũng chỉ Tuệ quý phi và Thuần phi nương nương là người có địa vị cao. Nương nương lại đang nuôi dưỡng hai vị Hoàng tử, địa vị không chút tầm thường, luôn dùng đồ tốt, người bên ngoài tất nhiên là nịnh hót nương nương, có ai dám nghị luận nương nương đâu”

Thuần phi cười vỗ nhẹ tay nàng, thuận thế đem chuỗi mã não Xích Kim cửu hoàn trong tay đẩy đến tay Hải Lan, thân thiết nói: “Nếu không có muội muội khuyên bổn cung nên mạo hiểm vì Tam a ca thì bổn cung làm sao có ngày hôm nay được chứ?”

Hải Lan nhỏ giọng cười nói: “Thuần phi nương nương đừng khách khí nữa”

Hai người nhìn Yến Uyển và các nhũ mẫu đang chơi đùa cùng với Đại a ca và Tam a ca thì liền thấy Hoàng đế đến, cười nói: “Mỗi lần trẫm đến Chung Túy cung đều thấy náo nhiệt, ở xa đã nghe thấy tiếng cười đùa, trẫm nghe cũng cảm thấy vui mừng”

Thuần phi và Hải Lan vội quỳ xuống nói: “Hoàng thượng vạn phúc kim an”

Hoàng đế đỡ hai người đứng dậy, cười nói: “Hải Lan, nàng cũng ở đây sao?”

Hải Lan cười tủm tìm nhìn Hoàng đế, trong mắt xuất hiện ý tình: “Hoàng thượng thích náo nhiệt nhưng lại không cho thần thiếp đến đây để hâm mộ cái náo nhiệt này sao?”

Thuần phi cười nói: “Hải quý nhân hâm mộ thần thiếp có hài tử, nếu Hải quý nhân có thể sinh hạ được một Hoàng tử thì biết đâu Hoàng thượng sẽ cho phép thì sao”

Hoàng đế mỉm cười: “Trẫm làm sao không nghĩ như vậy chứ, hài tử càng nhiều càng tốt. Hoàng tự của thánh tổ Khang Hi gia phồn thịnh cho nên Hoàng thất của chúng ta cũng nên hưng vượng mới đúng”

Hoàng đế nhìn Tam a ca chơi đùa, chạy theo Đại a ca, liền nói: “Náo nhiệt là tốt nhưng nay Tam a ca cũng được bốn tuổi cũng nên học chữ mới đúng, đừng chỉ ham chơi mà làm ảnh hưởng đến việc đọc sách của Đại a ca”

Thuần phi nghe những lời này của Hoàng đế, rõ ràng có vài phần không vui, đang muốn thay nhi tử biện bạch vài câu thì đã thấy Yến Uyển thi lễ nói: “Bẩm Hoàng thương, Đại a ca có nói, Tam a ca vừa trở lại bên cạnh Thuần phi nương nương, tình cảm mẫu tử huynh đệ khó tránh khỏi việc xa cách cho nên sau khi học xong liền cùng Tam a ca chơi đùa, cũng coi như gắn kết tình cảm huynh đệ. Hơn nữa Tam a ca là người ôn hòa cho nên mỗi lần thấy Đại a ca vào phòng đọc sách, Tam a ca cũng đều đi theo bên cạnh, Đại a ca còn dạy Tam a ca học chữ, thật sự là huynh đệ khăng khít”

Hoàng đế vui vẻ nói: “Thật sao? Tam a ca biết chữ rồi sao?”

Đại a ca nắm tay Tam a ca, chỉ vào tấm biển ở chính điện Chung Túy cung nói: “Tam đệ, đó là chữ gì?”

Tam a ca ngẩng cao đầu, nhìn trong chốc lát nói: “Ôn hòa. Đại ca, là chữ” Ôn hòa “”

Thuần phi đang sợ Tam a ca không đọc được chữ, lại đang thầm oán Đại a ca lại chọn cho con trai mình chữ khó như vậy thì ai ngờ, bốn chữ trên tấm biển: 'Thục Thận ôn hòa", con trai mình lại có thể đọc được hai chữ cho nên nàng cũng bất giác thở dài nhẹ nhõm một hơi.

“Lúc trước không đọc được chữ, nay có thể đọc được hai chữ, tốt lắm”. Hoàng đế mỉm cười, dùng tay xoa đầu Đại a ca: “Hảo hài tử, không hổ danh là Đại a ca của trẫm, có thể giáo dưỡng ấu đệ, dụng tâm dốc lòng cầu học”

Đại a ca vội quỳ xuống nói: “Hoàng a mã minh giám, không phải nhi tử dụng tâm mà là cảm thấy Tam đệ kỳ thật có tư chất thông minh, chỉ là đám nhũ mẫu ma ma ở A ca sở quá mức sủng ái Tam đệ cho nên mới khiến Tam đệ nhận thức quá muộn mà thôi, cho nên nhi thần không cần dạy dỗ Tam đệ nhiều”

Thuần phi thập phần vui mừng, cười nói: “Đại a ca thuần hiếu hữu ái, đúng là tấm gương cho các chư vị A ca”

Đại a ca nắm tay Hoàng đế nói: “Chỉ là Hoàng a mã, những ngày gần đây nhi thần đọc sách có mấy chỗ không rõ, Hoàng a mã có thể chỉ giáo thêm cho nhi thần và Tam đệ được không ạ?”

Hoàng đế vui vẻ đồng ý, đưa hai đứa con trai đi vào trong Noãn các. Hắn đang muốn nâng bước thì đã thấy Yến Uyển đầy mặt ôn nhu kính cẩn nghe theo, mềm mại mà e lệ, mang theo nụ cười nhẹ. Hoàng đế bất giác chú ý: “Ngươi là cung nữ hầu hạ Thuần phi sao? Sao hôm qua trẫm không thấy ngươi nhỉ?”

Thanh âm Yến Uyển trong veo như nước suối trong núi, êm tai khiến người khác động lòng: “Lúc trước nô tỳ hầu hạ ở A ca sở, nay được đến Chung Túy cung của Thuần phi nương nương. Vì được nương nương không chê cho nên nô tỳ mới được hầu hạ cho Đại a ca”

Hoàng đế thấy lời nói nàng dễ nghe, liền nói: “Trẫm nhìn ngươi thấy ngươi rất nhạy bén, cố gắng dụng tâm hầu hạ Đại a ca đi”. Dứt lời liền đưa hai vị A ca vào trong.

Thuần phi thấy Hoàng đế hoan hỉ như vậy, bất giác thở dài nhẹ nhõm một hơi, nói: “A di đà Phật, ông trời phù hộ. Hoàng thượng không ghét bỏ Tam a ca”.

Hải Lan cười trấn an nói: “Khổ tận cam lại. Thần thiếp đã nói rồi, chỉ cẩn Tam a ca được nuôi dưỡng bên cạnh nương nương thì tất nhiên sẽ rất tốt. Quả nhiên có nương nương và Đại a ca chỉ giáo, Tam a ca cũng được Hoàng thượng yêu thích”

Thuần phi vỗ về trước ngực nói: “Bổn cung cũng không nghĩ Đại a ca lại nhạy bén như vậy, thay Tam a ca chiếm được yêu thích. Đúng là ông trời có mắt”

Hải Lan nhìn một thân trang phục cung nữ đang đứng ngoài điện chờ đợi, nhan sắc thanh diễm yến uyển, cười nói: “Thuần phi nương nương muốn thưởng cho Đại a ca thì cũng nên thưởng cho cung nữ bên cạnh Đại a ca. Nếu không có nàng ta thì hôm nay Hoàng thượng cũng sẽ không vui vẻ như vậy đâu”

Thuần phi cười nói: “Thưởng, tất nhiên là phải thưởng. Đúng rồi, hôm nay Ngự Thiện phòng có đưa tới đường chưng tô lạc, ta sẽ thưởng cho cung nữ này, gọi...”

Yến Uyển thông minh nói: “Bẩm nương nương, nô tỳ tên gọi là Yến Uyển. Có thể khiến nương nương kêu gọi tiện danh của nô tỳ, đúng là sự vinh hạnh của nô tỳ”

Thuần phi càng thêm hớn hở: “Tốt lắm, đem đường chưng tô lạc đến thưởng cho Yến Uyển đi”

Hải Lan vội nói: “Thuần phi nương nương, thừa dịp lúc Hoàng thượng vui vẻ, nương nương mau vào đi, thần thiếp xin cáo lui trước”.

Ngày tiếp theo Hải Lan đến Khải Tường cung của Gia tần để thăm Tứ a ca, rồi cùng Diệp Tâm quay về. Trên đường quay về nàng có đi ngang qua Ngự Hoa viên, Hải Lan nghĩ bây giờ trời còn lạnh cho nên cũng đã đến lúc gọi Giang Dữ Bân đến lãnh cung chữa trị phong hàn cho Như Ý, chỉ là đang lúc suy nghĩ, nàng liền nghe thấy tiếng nói âm thầm sau lưng, tiếng nói cực kì quen thuộc, nàng quay lại nhìn Diệp Tâm ý bảo im lặng. Nàng ghé mắt vào đám cỏ cây sau lưng, thấy một y phục màu vàng của Hoàng đế, Hoàng đế nói với một người cung nữ đang mặc y phục màu xanh: “Trẫm nhớ hôm qua đã gặp ngươi ở Chung Túy cung của Thuần phi, sao hôm nay lại gặp ngươi ở Ngự Hoa viên nữa vậy?”

Cung nữ kia có chút rụt rè, nói: “Hoàng Thái hậu có lệnh triệu Đại a ca đến Từ Ninh cung, nô tỳ hầu hạ xong thì đưa Đại a ca đến Thượng thư phòng, sau đó nô tỳ đi qua Ngự Hoa viên để về Chung Túy cung, nô tỳ không phải có tâm muốn quấy rầy Hoàng thượng”

Hoàng đế cười, lấy tay chạm vào chiếc cằm của nàng nói: “Trẫm đâu có nói ngươi quấy rầy trẫm. Cảnh xuân đang ở trước mắt đều khiến trẫm vui vẻ, trẫm nhìn ngươi cũng vậy”

Cung nữ kia chợt hiểu rõ, vội tránh bàn tay của Hoàng đế, xấu hổ nói: “Nô tỳ ngu muội, không dám nhận lấy sự khích lệ của Hoàng thượng”

Hoàng đế mỉm cười: “Ngươi tên gì?”

“Nô tỳ tên là Yến Uyển”

“Là Yến Uyển nào?” Đôi mắt hắn mang theo vài phần trêu đùa: “Thẩm Ước thời Nam Triều có viết bài Mỹ Nhân phú: ‘Cao vút tự nguyệt, yến uyển như xuân. Ngưng tình đãi giá, tư thượng y khăn’. Vậy tên của ngươi là lấy từ bài thơ này sao?”

Yến Uyển tựa hồ có chút sợ hãi, lời nói tuy nhu hòa nhưng cũng có chút bất hòa nói: “Hoàng thượng ngâm thơ thật dễ nghe, đáng tiếc nô tỳ không hiểu được”

Hoàng đế nói: “Ngươi không cần hiểu được, bởi vì ngươi cũng là mỹ nhân yến uyển như xuân”

Hoàng đế tự nhớ tới điều gì, liền hỏi: “Yến Uyển, ngươi họ là gì?”

Yến Uyển thấy Hoàng đế nhắc tới xuất thân của nàng, liền có chút không vui nhưng không thể không trả lời: “Nô tỳ xuất thân Hán quân kỳ Bao con nhộng, mẫu gia họ Ngụy”

Hoàng đế mỉm cười, dường như trấn an: “Họ Ngụy là họ phố biến, với lại Hán quân kỳ Bao con nhộng cũng không được xem là xuất thân thấp kém”

“Tuy rằng là Hán quân kỳ nhưng phụ thân chết sớm, lại không có dòng họ cho nên không có gì tốt đẹp cả”

Hoàng đế vỗ nhẹ vào mu bàn tay nàng: “Dòng dõi không có, trưởng bối cũng không có nhưng chính ngươi phải làm không để thua kém, vì dòng dõi mà cố gắng”

Yến Uyển nhẹ nhàng chậm rãi thu bàn tay lại nhưng trong miệng xuất hiện một nụ cười nhẹ, nàng nói: “Nô tỳ chỉ là một nữ tử, nô tỳ có thể làm được sao?”

Hoàng đế cười nói: “Nếu ngươi là nam tử thì cái cố gắng kia rất khó khăn nhưng ngươi là nữ tử thì lại rất đơn giản”

Yến Uyển nao nao, sóng mắt mê man mà trong veo, hình như có vô tận tình ý tràn qua. Hoàng đế thản nhiên cười: "Trong đó có ý tứ, ngươi hãy cân nhắc cho kỹ. Trẫm sẽ chờ có một ngày "Vui vẻ tại nay tịch, yến uyển cùng lương khi"

Hoàng đế một mình rời đi, duy chỉ còn lại một mình Yến Uyển đứng ở trong gió xuân, suy ngẫm ngàn vạn.

Yến Uyển đi đến trước cửa lãnh cung thì cảm thấy hai chân bủn rủn không chịu nổi giống như nàng đã đi ngàn dặm vạn dặm để đến được đây. Lăng Vân Triệt bất ngờ thấy nàng đến, không kiềm chế được vui vẻ, vội dặn Cửu Tiêu vài câu rồi chạy đến nói: “Yến Uyển, sao muội lại đến đây?”

Yến Uyển miễn cưỡng cười, liền nói: 'Vừa lúc muội không có việc gì cho nên mới đến đây thăm huynh"

Vân Triệt trong lòng thấy ấm áp, thân thiết nói: “Bây giờ muội ở bên cạnh Thuần phi nương nương để hầu hạ Đại a ca, có phải muội có rất nhiều việc bận rộn không? Lâu rồi huynh không thấy muội đến thăm huynh”

Yến Uyển vội vàng nói: “Bận rộn... Nhiều việc bận rộn lắm”

Vân Triệt nhẹ nhàng nói: 'Đại a ca đang ở tuổi bướng bỉnh nhưng mà muội cũng nên giữ sức khỏe" Thanh âm kia lúc nào cũng ôn nhu nhẹ nhàng, mỗi lần nàng nghe thấy đều cảm thấy an tâm nhưng giờ khắc này đây, nàng nghe lời nói kia chỉ cảm thấy xa lạ, đáy lòng nàng luôn lặp đi lặp lại câu nói của Hoàng đế: "Nếu ngươi là nam tử thì cái cố gắng kia rất khó khăn nhưng ngươi là nữ tử thì lại rất đơn giản"

Thật đơn giản, đúng là đơn giản. Những lời đó không thể không làm cho nàng dao động, nàng xuất thân Hán quân kỳ Bao con nhộng, cho dù thuộc hạ ngũ kỳ có cao quý hơn một chút nhưng dẫu sao nàng cũng là Bao con nhộng. Mà a mã nàng vì phạm tội mà bị cách chức quan, gia cảnh rơi vào khốn khó. Nàng là con gái của tội thần thì làm sao tránh thoát được. Nàng nhìn Vân Triệt, chỉ cảm thấy khổ sở. Vân Triệt, hắn cũng có thân phận hèn mọn cho nên đã vào cung nhiều năm rồi mà hắn cũng chỉ là thị vệ lãnh cung, không bao giờ thấy được ánh mặt trời. Nàng dùng tay thay hắn phủi bụi hôi mạng nhện đang dính trên vai áo của hắn, đau lòng nói: “Chúng ta chỉ có thể nơi này, không còn cách nào khác sao?”

Tuy rằng Vân Triệt cảm thấy bất đắc dĩ nhưng cũng trấn an nàng: “Từ từ cũng sẽ có cơ hội thôi”

Bàn tay Yến Uyển run nhẹ, chạm vào vai hắn nói: “Huynh là nam nhân, không sợ không có được cơ hội nhưng muội đến hai mươi lăm tuổi thì phải xuất cung, muội không thể chờ đợi như huynh được nữa”

Vân Triệt có chút hoài nghi: “Cơ hội gì? Ở Chung Túy cung của Thuần phi, muội không thấy tốt sao?”

Yến Uyển cúi đầu, không dám nhìn ánh mắt của hắn, rốt cuộc nàng cũng nói: “Vân Triệt ca ca, chúng ta đừng gặp nhau nữa”

Tựa hồ có tiếng sấm rền vang đánh mạnh vào đỉnh đầu của Vân Triệt, môi hắn run rẩy lên: “Muội nói gì vậy? Có phải Thuần phi nương nương không cho cung nữ và thị vệ lui tới không?”

Yến Uyển không dám nhìn hắn, chỉ bước lui về phía sau hai bước, nhìn chằm chằm vào mũi giày của mình: 'Vân Triệt ca ca, chúng ta không cần gặp nhau nữa. Huynh có xuất thân Hán quân kỳ Bao con nhộng, muội cũng xuất thân Bao con nhộng, nếu chúng ta trở thành phu thê với nhau thì con cái của chúng ta cũng chỉ là Bao con nhộng, một đời nô tài mệnh khổ thì cả đời đời kiếp kiếp đều thoát không được. Huynh hãy vì tiền đồ chính huynh mà tự tính toán đi, đừng để ý đến người như muội, hãy coi như chưa từng quen biết muội"

Nàng nói xong liền chạy quay về, Vân Triệt đứng sững sỡ ở nơi đó, trợn mắt há mồm, chỉ cảm thấy tiếng gió trong lãnh cung như từng đợt gào thét của đao kiếm, đâm qua thân thể của hắn.

Yến Uyển quay về Chung Túy cung, Đại a ca cũng đã học bài xong đang đi tìm nàng, hắn thấy nàng bước vào liền nói: “Yến Uyển, ta thích ăn món bánh bao mộc nhĩ, sao hôm nay ngươi không làm vậy? Lại lấy rau xanh nấu cho ta”

Yến Uyển đang u sầu không vui, thấy Đại a ca nên đành nói: 'Hảo A ca, ngày mai nô tỳ nhất định sẽ làm món bánh bao mộc nhĩ cho A ca, có được không?"

Nàng nói xong liền đưa Đại a ca vào Thư phòng, Hải Lan và Thuần phi đang ngồi trong Noãn các lạnh lùng vào nàng. Hải Lan nhẹ giọng nói: “Nha đầu kia trở về muộn như vậy, không biết đã đi đâu nhưng xem ra nàng ta cũng là người có tâm tư”

Thuần phi nhẫn nhịn nộ khí: “Những lời muội muội đã nói đều là thật sao?”

Đôi mắt Hải Lan trong veo, chứa đựng mười phần thân thiết nói: “Thuần phi nương nương cảm thấy thần thiếp là người nghĩ ra lời nói dối đó sao? Thần thiếp nghĩ Hoàng thượng hay đến nơi này của nương nương là muốn nói chuyện gặp gỡ nha đầu kia thôi, nếu bị tiểu nha đầu kia hồ mị thì trong cung này lại thêm một người mới. Thuần phi nương nương không dễ dàng gì có được địa vị và vinh sủng như ngày hôm nay, chẳng lẽ giờ lại muốn bị hồ mị kia lấy đi sao?”

Thuần phi cắn môi, buồn rầu nói: “Nhưng mà Hoàng thượng thích nàng ta, bổn cung còn có cách gì nữa chứ? Hoàng hậu đang bị bệnh, Gia tần mới sinh con, không thể hầu hạ Hoàng thượng, Di tần cũng đã qua đời, hậu cung chỉ còn lại mấy người, Hoàng thượng muốn có thêm người mới, chúng ta cũng chẳng còn biện pháp nào khác”

“Nhưng Hoàng thượng muốn có thêm người mới thì cũng không được xuất phát từ trong cung của nương nương. Thuần phi nương nương có từng nghĩ, bây giờ nương nương đã có hai Hoàng tử nhưng nếu như Yến Uyển được sủng ái thì người bên ngoài nhất định sẽ nghĩ là do nương nương tiến cử. Người bên ngoài sẽ nghĩ nương nương lợi dụng lúc Hoàng hậu bị bệnh mà cấu kết với người khác mê hoặc Hoàng thượng, muốn tranh sủng tình cảm cho Tam a ca. Nương nương không sao cũng được nhưng Tam a ca sẽ trở thành cái điều mà mọi người chỉ trích”

Thuần phi biến sắc: “Sao vậy được? Bổn cung không có việc gì nhưng không thể hại con của mình được”

Hải Lan nói: “Tất nhiên sẽ có cách, hơn nữa có thể triệt tiêu được tâm tư Hoàng thượng”

Thuần phi vừa mừng vừa sợ, mỉm cười: “Muội muội có chắc không?”

Hải Lan cười, nói nhỏ: “Nương nương còn không hiểu thần thiếp sao?” Nàng kề miệng sát tai Thuần phi nói nhỏ vài câu, Thuần phi vui vẻ nói: “Tốt lắm, vậy truyền Yến Uyển lại đây”

Yến Uyển liền tới ngay lập tức. Nàng ngoan ngoãn thỉnh an, phá lệ cung kính. Thuần phi vốn thấy nàng là người thanh tú nhẹ nhàng nên có vài phần thân thiết nhưng lúc này đây Thuần phi nhìn nàng, mặc dù nàng đang mặc y phục màu xanh cung nữ nhưng lại cảm giác giọng nói của nàng là yêu giọng cho nên bất giác Thuần phi nhăn mặt lại. Hải Lan im lặng, chạm nhẹ vào khuỷu tay Thuần phi rồi lấy ra một quả cam, dùng con dao nhẹ nhàng xẻ ra.

Thuần phi dùng khăn tay che mũi, nói chậm rãi: “Yến Uyển, ngươi hầu hạ Đại a ca rất khá. Bổn cung vốn muốn ngươi tiếp tục ở lại hầu hạ Đại a ca nhưng hôm nay Khâm Thiên Giám có đến đây tính toán tuổi của Đại a ca và có nói ngày sinh tháng đẻ của Đại a ca xung khắc với ngươi, không chỉ có Đại a ca mà ngay cả Hoàng thượng, ngươi cũng xung khắc, cái này không tốt cho nên bổn cung cân nhắc đi cân nhắc lại, vì Hoàng thượng và Đại a ca cho nên đành phải khiến ngươi chịu ủy khuất. Từ hôm nay trở đi, ngươi hãy đến nhà ấm trồng hoa, chăm sóc cỏ cây đi, có như vậy mới không xảy ra chuyện xung khắc”

Yến Uyển mới nghe Thuần phi khích lệ, cứ nghĩ là coi trọng nàng, nghĩ đến việc nếu sau này Hoàng đế đến bên cạnh nàng thì Thuần phi cũng sẽ không phản đối, ai ngờ Thuần phi lại nói ra những điều kia, quả thật cứ như sấm sét đánh trên đầu nàng. Nhà ấm trồng hoa kia là nơi cách hậu cung rất xa, ngoại trừ vài cung nhân chăm sóc hoa thì chẳng còn ai lui tới. Nàng không thể ngờ được rằng cuộc sống của nàng mới được thay đổi, cơ hội cùng sắp tới thế nhưng lại bị người khác đưa nàng vào thế không còn đường sống. Nàng nghe khẩu khí Thuần phi tuy rằng khách khí nhưng lại mang vẻ quyết tuyệt đến cùng, cho dù nàng cầu xin cũng vô ích cho nên chỉ đành nghĩ tới nghĩ lui mà dập đầu cảm tạ ân điển nói: “Nô tỳ tạ ơn ân điển của Thuần phi nương nương, chỉ là nếu nô tỳ đi ngay thì chỉ sợ Đại a ca không quen, nương nương có thể châm chước cho nô tỳ ở bên cạnh Đại a ca vài ngày hầu hạ được không ạ”

Hải Lan chậm rãi nói: “Nếu số mệnh tương khắc thì ở lại có ích gì chứ? Ngươi mau nhanh chóng đi đi, đừng để xảy ra chuyện ngoài ý muốn, lúc đó có muốn đến nhà ấm trồng hoa cũng chẳng được nữa”

Yến Uyển dùng lực cắn môi, cố gắng nhẫn nhịn nước mắt, dập đầu nói: “Nô tỳ tuân mệnh, nô tỳ sẽ đi ngay”

Nàng chậm rãi đứng lên, nhìn thấy Hải Lan thân thiết đưa miếng cam vào tay Thuần phi, khuôn mặt tươi cười: “Nương nương nếm thử đi”

Yến Uyển nhìn thấy quả cam kia cắt làm tám, tự nhiên cảm thấy trong lồng ngực mình muốn chảy máu, nàng vô vọng nghĩ, cuộc sống của chính nàng cũng giống như quả cam kia, tùy ý để người khác cắt xẻ mà chính mình không thể định đoạt được.

QUYỂN II - CHƯƠNG 10

XÀ HỌA (THƯỢNG)

* * *

Thuần phi lập tức hạ lệnh đưa Yến Uyển ra ngoài, Yến Uyển chịu sự ủy khuất nhưng cũng không dám lộ ra bên ngoài, chỉ đành phải thu xếp rồi đi. Đại a ca thấy nàng rời đi, mặc dù hắn cũng có chút không đành lòng nhưng nghĩ lại dù sao Yến Uyển bất quá cũng chỉ là một cung nữ mới hầu hạ hắn gần đây, bên cạnh hắn vẫn còn có các nhũ mẫu ma ma tốt cho nên hắn không dám lên tiếng.

Hải Lan quay trở về cung, nàng thấy có chút mệt mỏi nên tự tay tháo từng món trang sức xuống ngồi trước chiếc gương đồng. Hải Lan nâng má, ngưng thần nhìn lại hình ảnh chính mình trong gương, nàng chợt phát hiện rồi kinh hãi, nàng từ trước đến nay không trang điểm nhưng một khi đã dụng tâm thì nàng lại trông kinh diễm như vậy. Nói chi người ngoài mà ngay cả chính nàng, nàng nhìn cũng không nhận ra chính mình. Nàng đang ngưng thần thì Diệp Tâm mang một thau nước ấm tiến vào, muốn hầu hạ nàng rửa mặt. Tâm tư nàng có chút hoảng hốt, Diệp Tâm liền nói: “Hôm nay mọi chuyện đều tốt đẹp, tiểu chủ sao còn không vui chứ?”

Hải Lan tháo hộ giáp xuống, đem hai tay ngâm trong nước ấm nói: “Ta thì có gì không vui chứ?”

Diệp Tâm cẩn thận xoa ngón tay nàng: “Tiểu chủ không thích Yến Uyển yêu mị ở trước mặt Hoàng thượng cho nên tiểu chủ mới mượn tay Thuần phi nương nương đẩy nàng ta đi xa, có như vậy tiểu chủ mới có thể cảm thấy yên tâm”

Hải Lan hơi nhăn mặt nói: “Sao? Ngay cả ngươi cũng hiểu Yến Uyển là người không thể xem nhẹ sao?”

Diệp Tâm ngẩng mặt cười nói: “Nô tỳ cũng không tin tiểu chủ nhìn không ra, con người Yến Uyển kia ngoại trừ có giọng nói yêu mị mà gương mặt, hình dáng cũng có nét giống với Như Ý tiểu chủ ở trong lãnh cung hai ba phần”

Hải Lan đang cầm chiếc khăn trong tay, nghe được câu này liền ném chiếc khăn vào thau nước, nước bắn lên tung tóe, dính đầy mặt Diệp Tâm, nàng tức giận nói: “Nha đầu đáng chết, càng nói càng không biết nặng nhẹ. Như Ý tỷ tỷ mặc dù ở trong lãnh cung nhưng thân phận tỷ tỷ làm sao có thể để ngươi so sánh với cung nữ đê tiện kia chứ? Nếu ngươi nói thêm một lần nữa thì ta sẽ đuổi ngươi ra khỏi Diên Hi cung, không cần ngươi hầu hạ nữa”

Diệp Tâm hầu hạ Hải Lan nhiều năm, luôn trung thành tận tâm, luôn được Hải Lan tin tưởng. Hải Lan cũng là người có tính tình vô cùng tốt, Diệp Tâm chưa bao giờ thấy nàng buồn bực như vậy cho nên nàng thấy Hải Lan nóng giận, liền tát mạnh vào khuôn mặt mình nói: “Tiểu chủ đừng nóng giận, đừng vì nô tỳ mà tức giận. Đều do nô tỳ nói chuyện không biết suy nghĩ, lần sau nô tỳ không dám nữa”

Lúc này Hải Lan mới bớt giận: “Ngươi vĩnh viễn phải nhớ kỹ, mặc kệ Như Ý tiểu chủ đang ở nơi nào nhưng từ trước đến nay người đối xử tốt với ta chỉ có tỷ tỷ, và từ nay về sau người đối đãi tốt với tỷ tỷ cũng chỉ có ta. Nếu ngươi không thức thời thì chính ngươi tự tìm cái chết mà thôi!”

Diệp Tâm sợ tới mức không dám nói gì, chỉ vội vàng hầu hạ Hải Lan trải gường chiếu gấp chăn chỉnh tề, nàng nói: “Tiểu chủ, trời không còn sớm nữa rồi, tiểu chủ mau nghỉ ngơi đi”

Hải Lan cầm chiếc lược chải sơ mái tóc, thình lình hỏi: “Diệp Tâm, ngươi nói đột nhiên Hoàng thượng coi trọng Yến Uyển, có phải là vì Hoàng thượng cảm thấy Yến Uyển và tỷ tỷ có vài phần giống nhau hay không?”

Diệp Tâm vừa trải qua cơn sợ, bây giờ sao dám mở miệng, chỉ đành phải cúi đầu. Hải Lan biết nàng sợ hãi cho nên cũng chỉ thở dài nói: “Hôm nay cũng do ta nóng giận, trong cung xảy ra nhiều chuyện như vậy thì sao không thấy mệt mỏi được chứ? Ngươi hầu hạ ta nhiều năm như vậy, không cần phải giấu trong lòng, có gì cứ nói ra đi”

Diệp Tâm hoảng sợ nhưng cũng cảm kích nói: “Tiểu chủ đừng nói như vậy, nô tỳ biết kể từ khi tiểu chủ được sủng ái mà xảy ra nhiều chuyện, trong lòng cũng khó tránh việc khó chịu”.

Hải Lan buồn bã nói: “Có lẽ ngươi nói đúng. Ta không thích có người nào giống với tỷ tỷ mà đứng trước mặt Hoàng thượng, bởi vì rất có khả năng Hoàng thượng lúc nào cũng thương nhớ tỷ tỷ nhưng cũng sẽ quên đi tỷ tỷ”

Diệp Tâm nói: “Dạ” rồi không dám lắm miệng.

Hải Lan ngồi ở bên giường, nhìn Diệp Tâm buông màn che xuống, liền nói: “Ngày mai Hoàng thượng sẽ đến đây dùng cơm trưa, ta sẽ tự tay làm chút sở trường món điểm tâm, sau giờ ngọ Hoàng thượng rời khỏi Diên Hi cung thì ngươi hãy đi đến Thái y viện tìm một người tên là Giang Dữ Bân, sau đó đưa hắn đến gặp ta”

Diệp Tâm đáp ứng rồi rồi nàng lui ra gác đêm. Hải Lan nằm xuống mang theo tầng tầng lớp lớp tâm sự, trằn trọc trăn trở không ngủ được.

Như Ý mắc chứng phong thấp, nằm ở trên giường cảm thấy toàn thân đau nhức. Nhị Tâm tuy rằng có thân thể khỏe mạnh từ nhỏ nhưng giờ đây nàng ở nơi này cũng cảm thấy không chịu được, nàng ngồi ở bên giường, dưới ánh sáng nho nhỏ của đèn dầu mà thay Như Ý chà lau khớp chân. Như Ý vội đỡ lấy nàng: “Đừng ngồi xổm nữa, cẩn thận kẻo đau rồi không đứng dậy được”

Nhi Tâm cắn răng cười: “Nô tỳ chịu được”

Như Ý thấy vẻ mặt của nàng, dường như là đang âm thầm chịu đựng, có vô hạn tình ý trong ánh mắt Như Ý, nàng nhẹ giọng hỏi: “Cái người Giang Dữ Bân kia có thân quen với ngươi sao?”

Nhị Tâm thấy nao nao, trên khuôn mặt mang theo một chút ôn nhu: “Nô tỳ quen biết với hắn từ nhỏ, sau này cả nhà gặp khó khăn, mọi người đều tan tác, nô tỳ vào Vương phủ, còn hắn dựa vào một chút y thuật gia truyền cho nên vào cung làm thái y. Kỳ thật nô tỳ cũng đã gặp hắn vài lần, chỉ là nghĩ nếu là đồng hương cùng giúp nhau thì cũng không có gì phiền hà, nếu không thì chẳng còn ai nữa”

Như Ý nói: “Y thuật của hắn giỏi lắm sao?”

Nhị Tâm mỉm cười, tiện đà thở dài: “Tài giỏi thì có ích gì chứ? Hắn không có mối quan hệ với ai ở Thái y viện, không có gia thế cho nên luôn không được người khác coi trọng, bao nhiêu năm cũng chỉ là một thái y nhỏ nhoi mà thôi, chỉ có thể xem bệnh cho cung nữ thị vệ”

Như Ý đứng lên, lấy chiếc khăn thay Nhị Tâm lau cổ tay cùng khuỷu tay khớp xương của nàng, ôn nhu nói: “Tới là tâm ý của hắn, nếu không đến cũng không cần trách hắn. Lúc phú quý khó gặp chân tâm, nếu ngươi rơi vào cảnh này mà hắn thật tâm đối đãi với ngươi thì người này đáng giá tiếp tục tương giao”

Nhị Tâm nói: “Nương nương, nương nương ra ngoài đứng một chút đi, trong này nóng quá”

Như Ý đi đến sân viện, chỉ thấy ánh trăng mờ nhạt, nàng bỗng nhiên nghe một tiếng thở dài, thanh âm kia rõ ràng là của một nam nhân. Như Ý nghe quen tai, liền nhìn qua khe cửa ra bên ngoài, đã thấy khuôn mặt Lăng Vân Triệt đỏ bừng, hắn đang ngẩng đầu mà uống rượu. Nàng nhìn thấy hắn không khỏi có chút âm thầm lắc đầu, vào lãnh cung lâu như vậy, rõ ràng nam nhân này có sức chịu đựng hơn người. Tuy rằng hắn có tham tài một chút nhưng hắn cũng là thật tâm. Nàng liền nói: “Người ta có lúc không được như ý thế nhưng nếu ngươi chỉ muốn vui đùa mà không chịu cố gắng thì về sau có muốn như ý cũng không được”

Lăng Vân Triệt đang phiền lòng, với lại giờ này Triệu Cửu Tiêu cũng không có bên cạnh cho nên hắn thản nhiên uống rượu, lúc này hắn nghe nàng nói như vậy, liền cảm thấy càng không vui, nói: “Ngay cả chính cô cũng đang nằm trong vũng bùn mà vẫn còn có tâm tư để ý đến người khác sao?”

Như Ý không để bụng những lời này, chỉ nói: “Tuy rằng đang ở trong vũng bùn nhưng lại không muốn trầm luân nơi này”

Vân Triệt cười lạnh lùng: “Chẳng lẽ trong lòng cô còn muốn ra khỏi cái nơi quỷ quái này sao? Đừng si tâm vọng tưởng. Nơi này cô không thể đi ra được và ta cũng không đi ra được”

Như Ý ngẩng đầu nhìn ánh trăng, thản nhiên cười nói: “Không thể đi ra được thì sao chứ? Tốt xấu gì cũng phải cố gắng mà sống. Nếu ta buông lỏng một chút, không thể nhẫn nại mà chống đỡ thì cuối cùng cũng sẽ trở nên điên khùng như những nữ nhân kia, rồi cuối cùng cũng treo cổ tự vẫn, thi thể không ai quan tâm mà thôi”. Nàng hạ thấp người, nhìn con kiến đang bò dưới đám rêu xanh tươi tốt dưới đất: “Người thấy con kiến này không? Ngay cả con kiến này còn muốn sống nữa thì vô luận thế nào, ta cũng đều phải nhẫn nại”

“Nhẫn nại là đủ ư?” Hắn ngửa mặt lên trời đổ rượu vào miệng, lãnh đạm nói: “Còn không bằng cứ uống rượu mà thống khoái, kết cục mọi chuyện đều biến mất”

Như Ý lắc đầu nói: “Nhìn bộ dáng uống rượu của ngươi, xem ra ngươi không phải vì tiền đồ cũng sẽ vì nữ nhân mà buồn sầu”

“Tiền đồ sao? Ta xuất thân là Hán quân kỳ Hạ ngũ kỳ Bao con nhộng, trong nhà lại nghèo khó, thì còn tiền đồ gì chứ?” Hắn ngửa cổ uống từng ngụm rượu, trong ánh mắt chứa đầy tơ máu: “Cho nên không có ai để ý đến ta, tất cả mọi người đều muốn rời xa ta”

Như Ý cười lạnh liên tục: “Ngươi là Hán quân kỳ Hạ ngũ kỳ Bao con nhộng thì sao chứ? Ta có xuất thân Mãn quân kỳ Thượng Tam kỳ, mẫu gia là Ô Lạp Na Lạp thị vọng tộc nhưng cuối cùng lại bị người khác vu oan mà bị nhốt nơi này, cả đời không thể nhìn thấy mặt trời, chẳng lẽ ta không thê thảm đáng thương bằng ngươi sao?”

Vân Triệt đột nhiên bị người khác chê cười, lại cảm giác cái đầu lung lay, liền liều mạng đứng lên nói: “Ta còn có cách gì nữa chứ? Xuất thân như thế thì còn có năng lực bò lên cao sao? Cô bị người khác vu oan cho nên mới ở lãnh cung là do cô không có bản lĩnh. Còn ta, bản lĩnh đều có đầy đủ nhưng lại không có hi vọng, ngay cả nữ tử mà ta yêu thích nhất cũng rời xa ra, chê ta không cho nàng ta cơ hội! Ta còn cách nào khác chứ?”

Ánh trăng mông lung, ngàn vạn chiếu xuống không rõ một ai, ánh trăng mờ nhạt như đáy lòng chứa đầy tâm sự mà mơ hồ dâng lên. Lăng Vân Triệt đứng ngoài cửa tất nhiên không có gì trông cậy vào nhưng còn nàng, nàng còn có cái gì để trông cậy vào chứ? Chẳng qua là ngậm oan khuất, chịu oan uổng mà không thể đành lòng chết đi mà thôi. Đúng, nàng là nữ tử mà còn phải cố gắng thì hắn là nam nhi sao lại như thế chứ? Như Ý nhịn không được nói: “Người nữ tử có thể cùng ngươi bước qua hoạn nạn thì mới là đáng quý. Nếu chỉ có thể ở bên cạnh ngươi lúc ngươi phú quý mà không ở bên lúc hoạn nạn, mà còn ghét bỏ xuất thân tiền đồ của ngươi thì loại nữ tử này, nếu đã muốn rời đi sớm thì gặp ta, ta sẽ mua rượu uống mà ăn mừng. Ngươi bây giờ vừa uống rượu, vừa cười to ăn mừng cũng còn kịp!”

Vân Triệt đã cảm thấy say, hắn cười lạnh nói: “Tâm ý tuyệt tình như vậy, chỉ có nữ nhân các cô mới có thể nói ra được. Ta nhìn cô, khuôn mặt của cô có vài phần giống nàng ta, khó trách lời nói đều lạnh lùng như băng, không có chút tình ý!”

Như Ý nghe thấy hắn nói như vậy, nàng biết rõ vì nàng ta khiến hắn chịu ủy khuất lớn như vậy. Bây giờ hắn đang say mà lại so sánh nàng với nữ tử bạc nghĩa kia, cho dù bây giờ nàng là phế nhân sống trong lãnh cung nhưng nàng không chấp nhận được cái so sánh hạ lưu như vậy. Nàng tức giận, cũng lười nói chuyện cho nên quay về trong phòng.

Ngày hôm sau, sắc trời vẫn còn u ám, Như Ý và Nhị Tâm đang mắc bệnh phong thấp cho nên xử trí việc hằng ngày đều có chút khó khăn, đang chuẩn bị thì nghe tiếng cửa kêu lên một tiếng “Két”, đúng là cửa nách lãnh cung đã mở ra. Từ lúc Như Ý đến đây, chưa bao giờ nghe tiếng cửa cung mở ra, cho dù Hải Lan đang được sủng ái nhưng cũng chỉ có thể nói chuyện với nàng qua cánh cửa. Nay cánh cửa đột nhiên mở ra, cũng không biết vì sự tình gì. Mặc dù nàng nghe tiếng mở cửa kia không lớn lắm nhưng trong lòng lại sợ hãi. Là ai bước vào và vì chuyện gì?

Như Ý đang ngồi, đang định đứng dậy thì Nhị Tâm liền vội chạy ra ngoài cửa. Không biết ngoài cửa là ai mà chỉ nghe thanh âm Nhị Tâm nhỏ nhẹ, đứng ở cạnh cửa mà khuôn mặt đầy nước mắt: “Nương nương, là hắn đến”

Như Ý híp hai mắt lại, liền thấy một thái y xách một hòm thuốc nhỏ tiến vào. Nhị Tâm vừa mừng vừa sợ, che miệng khóc nức nở, một câu cũng không nói nên lời. Như Ý lập tức hiểu được, chống bàn đứng dậy, chậm rãi nói: “Giang Dữ Bân sao?”

Người kia bình tĩnh, nho nhã lễ độ nói: “Vi thần chậm trễ, đã khiến nương nương chịu khổ”. Hắn nói xong, nghiêng người nhìn Nhị Tâm, hắn nhẹ giọng nói: “Nhị Tâm, muội chịu khổ rồi”

Một câu này so với câu vừa nói với Như Ý mang ngữ khí khác xa nhau, câu này mang sự thân thiết và quen thuộc, Nhị Tâm đỏ cả hốc mắt: “Không ngờ huynh lại đến”

Giang Dữ Bân nhìn Như Ý, lấy trong hòm thuốc ra một cái chẩm bao nói: “Có thể đến đây đều không dễ dàng. Vẫn là Hải quý nhân châm chước, biết bao nhiêu mối quan hệ cho nên vi thần mới đến được đây”

Như Ý hỏi: “Cách nào vậy?”

Giang Dữ Bân cười nói: “Từ nhỏ vi thần đã sớm quen biết với Nhị Tâm, chỉ là vi thần yếu thế, lời nhẹ, vô kế khả thi cho nên Hải quý nhân suy nghĩ một cách, khiến vi thần phạm vào luật lệ của Thái y viện cho nên bị phạt đến lãnh cung chữa trị cho các phế phi Thái tần”

Nhị Tâm mang chén nước trắng đến cho hắn: “Nơi này không có thứ gì tốt, huynh hãy uống đi”

Giang Dữ Bân cười nói: “Đến nơi này rồi mà còn chọn đồ ăn nước uống sao? Mọi người đã vất vả lắm rồi”. Hắn ngưng thần chẩn mạch, rồi nói: “Thân thể nương nương không có trở ngại gì, chỉ là ưu tư quá mức với lại làm lụng vất cả, thận thủy có chút hư khô. Còn chữa, chứng phong thấp chỉ mới phát tác, căn cơ không sâu cho nên chỉ cần điều trị là có thể dứt điểm”. Hắn dứt lời liền chẩn mạch cho Nhị Tâm: “Phong thấp của muội so với nương nương thì nhẹ hơn một chút, chắc cũng nhờ thân thể cường kiện lúc trước. Nhưng hãy nhớ vạn lần không thể xem nhẹ, dù khỏe mạnh đến đâu thì cũng có thể mắc chứng phong thấp, nếu để bệnh này ăn vào cốt tủy thì rất khó chữa trị”

Hắn nói xong, liền lấy giấy bút ra viết: “Sông ô, Thảo ô, cây tế tân, quế chi, thân cân thảo, thấu cốt thảo”, rồi hắn lại dặn dò cẩn thận: “Chỉ cần dùng những thuốc này để sắc uống là được, bên cạnh đó, mỗi lần đến vi thần sẽ châm cứu cho nương nương và Nhị Tâm”

Trong lòng Như Ý cảm động, nói: “Giang thái y có tâm”

Giang Dữ Bân áy náy đầy mặt: “Có tâm nhưng để nương nương và Nhị Tâm chịu vất vả như vậy, vi thần vẫn còn có lỗi”. Hắn nói xong lấy ra một bao bạc từ trong đáy hòm: “Tâm ý của Hải quý nhân và vi thần đều ở chỗ này”.

Đầu tháng Ba, thời tiết ấm dần lên. Vận may cũng đến, bệnh tình Hoàng hậu cũng dần có chút khởi sắc, tuy không thể dứt điểm nhưng vẫn còn có thể chống đỡ ngồi dậy, Tuệ quý phi vì Hoàng hậu mà ngày ngày đều đem Tam công chúa đến trước mặt Hoàng hậu chọc cười để thể hiện tâm hiếu. Tuy rằng Hoàng hậu đã mất đứa con trai yêu quý nhưng nghĩ tuổi còn trẻ, chung quy vẫn còn một đứa con gái. Hoàng đế lúc nào cũng trấn an, thái y lại cố gắng điều trị cho nên Hoàng hậu hy vọng ngày sau sẽ sinh hạ được một đích tử.

Đợi đến một ngày tinh thần Hoàng hậu tốt lên một chút, Tuệ quý phi liền lệnh cho đám cung nhân hầu hạ ra bên ngoài và lấy một mảnh giấy hình thù người đã bị đốt cháy một nửa, nàng đem sự tình từ đầu đến cuối nói ra rõ ràng, lại có Tam công chúa do đích thân Hoàng hậu sinh ra làm chứng. Hoàng hậu vẫn còn nằm trên giường bệnh, sắc mặt tái nhợt xanh mét, đôi môi run rẩy nói: “Những lời muội nói đều là thật sao?”

Tuệ quý phi lúc này đang quỳ trước mặt Hoàng hậu, thề thốt: “Chuyện này xảy ra vài ngày sau khi Đoan Tuệ Thái tử tạ thế, nếu nói không phải do nguyền rủa thì thần thiếp hoàn toàn không tin”

Hoàng hậu liền ngồi thẳng dậy nói: “Muội nghi ngờ nàng ta sao?”

Tuệ quý phi nói: “Thứ này chỉ có gió thổi bay ra từ lãnh cung mà thôi. Nếu nàng ta có tâm ý muốn hãm hại Đoan Tuệ thái tử thì chắc chắn lúc nghe được tiếng chuông tang, biết Đoan Tuệ thái tử đã tạ thế thì độc phụ kia sẽ vui mừng lắm”. Nàng biến sắc, khuôn mặt tăng thêm vài phần nộ khí: “Thần thiếp nghĩ nàng ta lợi dụng lúc chúng ta không đề phòng mà vụng trộm nguyền rủa. Nghĩ đến cũng kỳ quái, từ khi nàng ta vào lãnh cung, bệnh của Đoan Tuệ thái tử lúc tốt lúc xấu, xem ra là do nàng ta giở trò quỷ rồi”

Hoàng hậu vừa mới mất con, quả thật nghe những lời này xong cảm thấy đau đớn đến tận cùng, nàng sao có thể chịu được tin có người nguyền rủa con của mình như vậy được chứ? Nàng nghĩ ngợi rồi đứng lên, tuy rằng lúc Như Ý chưa bị đưa đến lãnh cung, bệnh tình con trai nàng vẫn không được tốt nhưng khi Như Ý vào lãnh cung thì bệnh tình ngày càng xấu, xấu đến nỗi chết bất đắc kỳ tử, làm cho người mẫu thân như nàng mất đi chỗ dựa cả đời. Nàng nghĩ có duyên cớ bên trong, cơ hồ hận đến mức đôi mắt muốn chảy máu ra, đôi tay nàng nắm chặt áo ngủ bằng gấm, trên mu bàn tay nổi lên gân xanh.

Tuệ quý phi nhiều năm bên cạnh Hoàng hậu nhưng chưa bao giờ thấy thần sắc Hoàng hậu khiến cho người khác sợ hãi như vậy, nàng cũng cảm thấy kinh sợ, vội kêu lên: “Nương nương, Hoàng hậu nương nương, nương nương trăm ngàn lần đừng tức giận mà làm ảnh hưởng đến phượng thể”

Hoàng hậu im lặng khá lâu, rồi mới chậm rãi nói: “Bổn cung sao lại khiến thân thể bị chọc giận chứ? Muội muội rõ ràng là muốn mang thuốc tốt đến cho bổn cung, bổn cung vui mừng cho nên mới cố gắng đứng dậy mà thôi, bổn cung không muốn nằm chờ chết như hài tử của mình”

Tuệ quý phi nghe thấy lời nói của Hoàng hậu tuy chậm rãi nhưng chữ nào chữ nấy đều giận dữ, nàng liền biết trong lòng Hoàng hậu đang hận thấu xương, liền nói: “Ý của Hoàng hậu nương nương là...”

“Bây giờ nàng ta đã ở trong lãnh cung, chúng ta ở bên ngoài. Mọi việc không cần gấp gáp, chỉ cần vững chắc là được. Những ẩm thực kia thường ngày đưa đến, vẫn cho nàng ăn chứ?”

Tuệ quý phi nói: “Nương nương yên tâm, một điểm cũng không thể nhìn ra”

Tố Tâm mang chén thuốc bước vào, Hoàng hậu gật đầu nói: “Để đó đi”. Tố Tâm liền cáo lui ra ngoài, tuy rằng Tuệ quý phi đối với đám tần phi luôn luôn kiêu ngạo nhưng đối với Hoàng hậu lại hết mực chu đáo, nàng tự tay bưng chén thuốc hầu hạ Hoàng hậu, rồi dùng ô mai tử đưa cho Hoàng hậu ăn giải đắng. Hoàng hậu cảm thán nói: “Bây giờ chỉ có muội mới tận tâm với bổn cung. Đúng rồi, thân thể muội không được tốt, nhớ ăn gì cho bổ dưỡng nhé”

Tuệ quý phi tạ ơn, lại nghe bên ngoài nói: “Thận thường tại đến thỉnh an Hoàng hậu nương nương”

Tuệ quý phi nghe đến cái tên Thận thường tại, liền có chút khinh thường. Hoàng hậu thấy thần sắc Tuệ quý phi không tốt, liền nói: “Sao vậy? Thấy chướng mắt nàng ta sao?”

Tuệ quý phi tức giận nói: “Hồ mị hạ lưu, nương nương bị bệnh mấy ngày rồi mà nàng ta không đến thăm. Hoàng thượng lúc nào cũng triệu hạnh nàng ta, hôm nay thưởng cái này, ngày mai lại thưởng cái kia, Hải quý nhân và Mai tần sủng ái cũng không bằng nàng ta đâu”

Hoàng hậu mỉm cười, thân người dựa vào gối mềm nói: “Còn muội thì sao? Hoàng thượng không để ý đến muội sao?”

Trên mặt Tuệ quý phi hơi ửng hồng: “Bất quá trong một tháng, Hoàng thượng chỉ đến thăm thần thiếp có năm, sáu lần mà thôi”

Hoàng hậu “À” lên một tiếng nói: “Như vậy cũng đâu có ít. Trong cung muội là người có tư lịch lâu nhất, lại có vị phân cao, chỉ đứng dưới bổn cung cho nên muội không cần so đo với các tần phi có vị phân thấp, có như vậy muội mới không mất thân phận. Muội hãy nhớ kỹ, các nàng ta tranh sủng cũng chỉ là nhất thời, còn muội phải tranh sủng cả đời. Muội nên nhìn xa trông rộng chút đi”

Tuệ quý phi được Hoàng hậu giáo huấn một phen, nhất thời cũng không dám lộ ra xấu hổ. Hoàng hậu triệu Thận thường tại tiến vào, Tuệ quý phi kiềm chế không được, khẽ hừ nhẹ một tiếng. Thận thường tại cung kính thỉnh an: “Hoàng hậu nương nương nương vạn phúc kim an. Thần thiếp nghe nói nương nương đã khỏe lại cho nên mới cố ý đến đây vấn an nương nương”. Nàng nói xong lại nhìn Tuệ quý phi thỉnh an.

Hoàng hậu mỉm cười phân phó: “Đứng dậy đi. Ban tọa”. A Nhược mới dám ngồi.

Tuệ quý phi chậm rãi xoa chiếc nhẫn thạch huyết hồng, cười nói: “Khí sắc Thận muội muội thật tốt, nhìn trong trắng sắc hồng, giống như cánh hoa đào ngoài sân. Thấy muội muội mặt mày hớn hở như vậy, chắc tối qua Hoàng thượng lại nghỉ ngơi bên muội muội rồi”

Thận thường tại nghe giọng nói trêu chọc của nàng, liền ngượng ngùng cười nói: “Tỷ tỷ nói đùa rồi”

“Nói đùa?” Tuệ quý phi khinh xuy một tiếng: “Muội muội hằng ngày thấy được Hoàng thượng, ân tình cũng lâu dài cho nên tất nhiên cái ân sủng này không phải là nói đùa rồi. Còn như chúng ta, ba bốn ngày mới gặp được Hoàng thượng, vui mừng chưa kịp thì sao dám nói đùa chứ”

Trên mặt Thận thường tại ửng đỏ cả lên, chỉ dám cúi mặt chứ không trả lời lại. Tuệ quý phi thấy nàng như vậy nên càng cho rằng nàng được sủng ái cho nên mới không xem Tuệ quý phi là gì, bởi vậy trong lòng Tuệ quý phi càng không vui. Phụ thân Tuệ quý phi là Cao Bân, từ khi Hoàng đế đăng cơ tới nay đều là thần tử đắc lực. Nàng ở hậu cung lại càng được sủng ái, sao lại chịu sự được khinh thường như vậy: “Hôm nay Thận thường tại trang điểm diễm lệ như vậy, người ngoài nhìn vào cứ nghĩ thường tại không phải đến thăm hỏi bệnh tình Hoàng hậu nương nương, không phải an ủi tang tử của nương nương mà chỉ là đến xem náo nhiệt và chê cười mà thôi”.

Thận thường tại rùng mình một cái, vội cẩn thận nói: “Phượng thể Hoàng hậu nương nương cũng đã tốt, thần thiếp trang điểm như vậy cũng muốn mang lại khí sắc vui vẻ cho nương nương. Mặt khác...” Nàng xoay mặt nhìn Tuệ quý phi cười nhẹ: “Hoàng hậu nương nương thân thể mạnh mẽ, lại được Hoàng thượng chiếu cố cho nên nếu muốn có tám vị mười vị Hoàng tử cũng là điều cực dễ dàng. Quý phi nương nương thấy có đúng không?”

Tuệ quý phi thấy nàng nói như vậy, mới biết miệng lưỡi nàng quá lợi hại, quả nhiên khiến Hoàng thượng yêu thích. Vẻ mặt Hoàng hậu ôn hòa cười nói: “Tâm ý của muội, bổn cung hiểu được. Muội làm nhiều việc như vậy chẳng lẽ bổn cung và Quý phi còn không biết tâm ý của muội sao? Quý phi chỉ là muốn nói giỡn với muội mà thôi, cũng chỉ muốn muội trở thành người thân cận. Đến gần Quý phi ngồi đi”

Tuệ quý phi cười xoáy: “Bây giờ muội muội là quả tim của Hoàng thượng, nghe nói ít ngày nữa còn muốn phong muội muội lên thành quý nhân. Chúng ta không trông cậy vào muội muội thì còn có thể trông cậy vào ai được chứ?”

Ra khỏi Trường Xuân cung, cung nữ đỡ tay, A Nhược đi vội vàng, cung nữ không dám nói gì, chỉ đành phải khuyên nhủ nhỏ nhẹ: “Tiểu chủ đi chậm một chút đi ạ, cẩn thận dưới chân”

A Nhược chợt dừng lại, oán hận nói: “Ngay cả cái người bị thất sủng mà cũng khi dễ ta! Ngươi có thấy Hoàng thượng sủng ái ta sao?”

Cung nữ kia vui sướng nói: “Không đúng sao ạ, mọi người trong cung đều nói, tuy rằng vị phân tiểu chủ hơi thấp nhưng luận về sủng ái thì không ai hơn tiểu chủ đâu ạ”

A Nhược giật mình, liền tát cung nữ kia một cái nói: “Hoàng thượng đối với ta có sủng ái hay không thì ngươi cũng có thể đem ra nghị luận sao? Cẩn thận ta lấy đầu lưỡi của ngươi”

Cung nữ kia không biết vì sao nàng tức giận, nàng sợ tới mức cũng không dám khóc, chỉ ôm mặt nói nhỏ: “Tiểu chủ, chúng ta nên trở về đi, nếu không Gia tần nương nương lại quở trách”

A Nhược hừ nhẹ một tiếng: “Quở trách sao? Nếu ta gặp chuyện mà nói cho nàng ta biết thì nàng ta còn muốn quở trách ta nữa không?”

Hải Lan dựa vào tấm cửa, nói nhỏ: “Giang thái y đến chữa trị, phong thấp của tỷ tỷ có tốt hơn chút nào không?”

Như Ý vỗ về đầu gối nói: “Tốt hơn nhiều rồi”

Hải Lan nói: “Tỷ tỷ đã khỏe hơn nhiều, bệnh của Hoàng hậu cũng đã có chút khởi sắc. Nhắc đến lại thấy kỳ quái, bệnh nặng như vậy mà hôm qua Hoàng hậu lại có thể xuống giường được rồi”

“Bệnh của nàng ta là tâm bệnh. Tâm tốt thì việc đứng lên cũng là lẽ thường mà thôi”

Hải Lan “À” nhẹ một tiếng: “Trước mắt người trong hậu cung không nhiều, Hoàng Thái hậu vốn đang muốn tuyển tú nữ nhưng vì chuyện Đoan Tuệ thái tử qua đời cho nên Hoàng thượng cũng không còn tâm trí để ý. Hôm nay nghe nói Hoàng thái hậu lựa chọn một vài cách cách trong các phủ và nói rằng vì tương lai hậu cung của Hoàng thượng cho nên mới chuẩn bị như vậy”

Như Ý nói: “Bây giờ Hoàng hậu không được khỏe cho nên chuyện hậu cung đều giao cho Thái hậu xử lý. Thái hậu tất nhiên là muốn tận tâm tận lực rồi. Hôm nay đã tuyển những người nào?”

Hải Lan xòe ngón tay nói: “Có ba, bốn người, trong đó đặc biệt nhất là Lục thị con gái của Thái thường tự Thiếu Khanh Lục Sĩ Long được phong làm Khánh quý nhân và con gái của Thị lang Vĩnh Thụy Diệp Hách Na Lạp thị được phong làm Thư quý nhân. Nghe nói Thái hậu yêu thích đến mức, luôn mang các nàng bên người để tự dạy dỗ”

Như Ý thân thiết nói: “Đừng nghĩ đến người khác nữa. Còn muội thế nào rồi?”

Hải Lan yên lặng nói: “Muội còn thế nào được chứ? Vẫn như cũ mà thôi, chỉ có thể khiến tâm Hoàng thượng không biết mất mà thôi”

Như Ý nhíu mi nói: “Khó khăn như vậy sao?”

Hải Lan do dự một lát, vẫn nói: “Hoàng thượng vẫn thích A Nhược, nghe nói qua Tết Đoan ngọ sẽ tấn phòng làm quý nhân. Nếu nàng ta mang thai, cho dù là Hoàng tử hay công chúa thì vị trí chủ tử một cung đối với nàng ta không có gì khó”

Như Ý vừa nghĩ đến năm đó A Nhược vu oan cho nàng, liền căm hận nói: “Nàng ta đắc ý như vậy sao?”

Hải Lan nói: “Tất nhiên là đắc ý rồi. Hoàng thượng sủng ái như vậy, lại được ban thưởng không ngừng, a mã của nàng ta ở ngoài cung cũng đắc ý, hằng năm đến mùa trị thủy Hoàng thượng đều dùng đến hắn. Nhưng nàng ta vẫn thấy chưa đủ, suốt ngày ở trong cung Gia tần đánh gà mắng chó không ngừng nghỉ. Đúng là cái hạng người lòng tham không đáy”.

Như Ý suy nghĩ, nhẫn nại nói: “Muội tự che chở cho chính mình đi, không cần trù tính thay ta làm gì”

Hải Lan đang muốn nói gì thì đã thấy Lăng Vân Triệt đi tới, không kiên nhẫn nói: “Hải quý nhân mau đi đi, ở nơi này càng nhiều càng làm mất thời gian quý giá của quý nhân”

Hải Lan được sủng ái nhiều ngày nhưng lại không quen người bên ngoài nịnh hót, lãnh cung là nơi không thể vào nhưng lại có thể lui tới thường xuyên, nàng chưa từng nghe qua lời nói như vậy, lập tức liền trầm mặt xuống. Vẫn là Như Ý vỗ cánh cửa, ám chỉ nàng không cần để ý đến, Hải Lan nghĩ sau này vẫn còn nhờ vào Lăng Vân Triệt chiếu cố cho nên mới nhẫn nhịn tức giận xuống.

Như Ý thấy khẩu khí Lăng Vân Triệt như vậy, cũng không buồn gì, chỉ thản nói: “Đã nhiều ngày trôi qua mà ngươi vẫn không bỏ xuống được chuyện xưa mà mở to mắt nhìn con đường phía trước sao?”

Nói xong, nàng liền xoay người đi vào phòng. Vân Triệt suy sụp ngã xuống, ngồi trước cửa lãnh cung, mở mắt nhìn sắc trời đen như mực, trước mặt hiện lên khuôn mặt Yến Uyển thanh lệ, hắn theo bản năng lấy túi rượu bên người, trong đó là rượu đế Hùnh Hoàng mà hắn yêu thích nhất. Hắn vặn mở nắp ra định uống thì chợt nhớ tới lời nói của Như Ý, ngẫm nghĩ lại thấy cũng không vui vẻ gì cho nên hắn liền mở mắt tính toán điều gì rồi đợi Cửu Tiêu đổi canh gác và đi ngủ một giấc.

QUYỂN II - CHƯƠNG 11

XÀ HỌA (HẠ)

* * *

Hắn nghĩ mơ hồ rồi bất giác cơn buồn ngủ chậm rãi ập đến, bên phía trái phải lãnh cung đều không có người cho nên hắn liền nhắm mắt lại rồi đi ngủ. Lúc Lăng Vân Triệt tỉnh giấc là sau đó một hai canh giờ, trong đầu còn mơ hồ hỗn loạn, hắn tỉnh giấc vì nghe được tiếng hô sợ hãi nhỏ trong lãnh cung truyền đến. Hắn cũng hiểu được, tiếng hô hoán tuy nhỏ như vậy nhưng chắc chắn ở đó mối nguy hiểm rất lớn. Hắn tỉnh dậy, lấy chìa khóa mở cửa nách lãnh cung mà đi vào.

Cảnh trước mắt mà hắn đang chứng kiến cơ hồ khiến hắn trợn mắt há mồm thật to. Cả đời hắn chưa bao giờ thấy cảnh hàng chục con rắn đang vặn vẹo thân thể, chậm rãi bò đến gần chiếc giường kia, trên chiếc giường có hai nữ tử sợ tới mức khuôn mặt vô sắc, hồn muốn lìa khỏi xác.

Nhị Tâm thấy hắn tiến vào như thấy thần binh trên trời, cơ hồ vừa khóc vừa mui mừng: “Lăng đại ca! Mau tới cứu chúng ta”

Vân Triệt bị câu “Lăng đại ca” làm cho phục hồi tinh thần, cơ hồ theo bản năng khiến hắn muốn xoay lưng bỏ chạy. Không sai, nhiều năm ở quê nhà, hắn cũng phân biệt được rắn nào có độc, rắn nào không độc. Những con rắn kia rõ ràng là rắn độc, thừa cơ hội những con rắn kia không chú ý đến hắn, hắn sao lại không vắt chân lên bỏ chạy được chứ?

Sự sợ hãi lập tức cản trở trước ngực hắn, hắn liền xoay người bỏ đi, bỗng nhiên nghe được một tiếng quát: “Lăng Vân Triệt!”

Hắn quay lại thấy Như Ý đang ở góc giường, rõ ràng khuôn mặt nàng sợ hãi nhưng nàng lại đứng trước người Nhị Tâm bảo vệ, nàng đang cố gắng chống đỡ tỏ vẻ cứng rắn, nàng liền lấy tấm chăn che chắn lại hai người. Hai thiếu nữ, hai chiếc chăn mỏng thì sao có thể ngăn cản được đám rắn đang đột kích cơ chứ? Nếu có con rắn nào đó chỉ cần cắn nhẹ một cái thì chỉ có nước chết, chứ không thể nào sống được.

Hắn không thể tuyệt tình khi thấy cái thần tình của nữ tử kia, hắn liền lấy túi da rượu, hướng tới đám rắn đang vây quanh rồi dùng lực tạt rượu ra ngoài. Trong rượu có mang theo chút hùng hoàng, vốn là thứ rắn kiêng kị nhất. Quả nhiên ở chỗ có rượu, đám rắn kia liền tránh lui, hành động cũng chậm chạp dần, tiếng ti ti trong miệng cũng nhẹ xuống. Hắn thừa dịp liền lấy cây đao bên người, chém xung quanh vào đám rắn kia.

Trên giường có hai nữ tử sợ tới mức mặt không còn chút máu đang nhìn hắn múa đao, một đường đao chém xuống thì những con rắn kia đều cắt thành hai đoạn, mọi người liền cảm thấy có chút an tâm. Ai ngờ có một con rắn đã bị Lăng Vân Triệt chém mất chút khúc đuôi, phần còn lại của con rắn dựa theo cây đao mà bay đến trước mặt hai nữ tử kia. Như Ý đang che chở cho Nhị Tâm, nhất thời không đề phòng thì thấy thân con rắn kia đã nằm trên cổ tay Như Ý. Như Ý thấy ghê tởm đến mức cả người sợ hãi, đang muốn vứt đi thì lại cảm giác mu bàn tay của mình lạnh lẽo, như có vật gì đó nhỏ mà cứng rắn cắn vào.

Như Ý chỉ cảm thấy đầu óc choáng váng, ngực đau lên từng đợt, thân mình mễm nhũn ngã vào trong lòng Nhị Tâm. Nhị Tâm kinh hô: “Nương nương, nương nương bị làm sao vậy?”, nàng nói xong liền nâng nhẹ tay Như Ý lên: “Nương nương, sao tay nương nương lại đen như vậy?”

Bên kia Lăng Vân Triệt đang luống cuống tay chân xử trí đám rắn, chợt nghe tiếng hét của Nhị Tâm, hắn liền vội quay đầu lại nhìn. Một mình hắn đang đối phó đám rắn độc kia, vốn là muốn toát mồ hôi, giờ phút này đây hắn nhìn thấy khuôn mặt Như Ý trắng như tờ giấy, hắn cảm thấy hoảng hốt, từng đợt mồ hôi lạnh thấu chảy ra.

Tuy rằng trên người Như Ý đang dần dần mất hết khí lực nhưng trong đầu vẫn còn có chút tỉnh táo, nàng liền cúi đầu hút chất độc trên miệng vết thương kia. Vì độc tính phát tác ra nhanh cho nên hút chẳng ra chút độc nào. Nhị Tâm cũng hiểu được, vội thay nàng hút chất độc trên mu bàn tay. Vân Triệt lập tức cản lại, hắn nắm bàn tay Như Ý mà hút từng ngụm chất độc và nhả ra ngoài.

Nhị Tâm nhìn hắn mà trợn mắt há mồm, tuy rằng nói nam nữ thụ thụ bất thân nhưng giờ phút này đây, hắn đã cứu được tính mạng Như Ý. Nàng sửng sốt một lúc khá lâu rồi mới nhanh chóng đi rót nước trà đem đến cho Vân Triệt súc miệng. Vân Triệt hút chất độc nửa ngày thì thấy màu đen trên mu bàn tay Như Ý đều biến mất mặc dù trên mặt vẫn còn tái nhợt. Hắn buông lỏng một hơi, dưới chân hơi mềm nhũn, liền ngồi thẳng xuống đất, hắn nhìn Như Ý thì liền thấy trên khuôn mặt nóng bừng, mang theo một chút ngượng ngùng cho nên hắn vội xoay người đi.

Hắn biết hắn đã phạm vào quy tắc nam nữ thụ thụ bất thân nhưng lúc đó chẳng phải cần phải cứu lấy tính mạng của nàng sao? Ý niệm như vậy vừa chuyển, hắn súc miệng xong liền nói: “May quá, con rắn kia cũng đã chém một nửa cho nên không còn sức lực nhiều, cắn cũng không sâu, nếu không cho dù có thần tiên trên trời cũng vô dụng. Nha đầu kia, ngươi hãy tìm cái gì đó để giải độc cho nàng ta đi”

Nhị Tâm lục tung hộp thuốc mà Giang Dữ Bân lần trước để lại, lấy một ít thuốc đặt vào trong miệng Như Ý, nàng có chút hoảng hốt nói: “Còn cái gì có thể giải độc không?”

Vân Triệt thấy Nhị Tâm luống cuống, liền hỏi: “Những con rắn này là phúc xa, ngươi hãy tìm cái gì có thể thanh nhiệt giải độc, cầm máu, ngươi xem có Hạ Cô thảo, bối mẫu Tứ Xuyên, Bạch chỉ không?”

Những dược thảo kia đều là thứ bình thường cho nên Nhị Tâm liên tục nói: “Có, có”

Vân Triệt liền lệnh cho Nhị Tâm đem nhai nát những dược thảo kia rồi đắp lên vết thương một chút, sau đó lấy phần còn lại đem nấu lấy nước cho Như Ý uống, hắn cũng ăn một chút rồi nói: “Ngày mai ta sẽ đi bẩm báo cho thái y biết, thỉnh hắn đến xem thế nào”

Nhị Tâm cúi đầu cảm tạ nói: “Cũng may có Lăng thị vệ cứu giúp, nếu không hôm nay tính mệnh của nương nương đã không giữ được rồi”

Như Ý cố gắng nói ra một câu: “Đa tạ. Ngươi cũng nên đi gặp thái y xem sao”

Nhị Tâm quét tước thi thể rắn độc, tiếp lời nói: “Đa tạ Lăng thị vệ nhiều nhưng hôm sau sao Lăng thị vệ lại ở...”

Vân Triệt nhìn xuống mặt đất đầy xác rắn rồi ngửa đầu nhìn mái ngói nhà và nhảy lên bàn chạm vào mái ngói, hỏi: “Trời vừa tối hai người có nghe động tĩnh gì không?”

Nhị Tâm lắc đầu nói: “Nương nương và tôi ở bên ngoài giặt quần áo, không nghe thấy cái gì”

Vân Triệt nhảy xuống bàn, nói: “Mái ngói hơi bị buông lỏng, có nghĩa là có người ở trên mái ngói đã thả rắn xuống. Thân thể rắn vốn mang máu lạnh, động tác lại chậm chạp, buổi tối hai người tắt đèn, khí nóng trên người toả ra cho nên sẽ dụ dỗ được rắn đến đây”. Hắn ngẩng đầu, ánh mắt sáng ngời: “Rốt cuộc hai người đã đắc tội với ai?”

“Đắc tội với ai sao?” Nhị Tâm giật mình nói: “Chúng ta đang ở nơi này thì còn có thể đắc tội với ai cơ chứ?”

Như Ý nằm trên giường, cố hết sức nói: “Bởi vì chúng ta đắc tội với người khác cho nên mới ở chỗ này, ngươi còn chưa hiểu nữa sao?”

Nhị Tâm kinh sợ, liền thấy tay che miệng lại, vội nói: “May mắn Lăng thị vệ có mang theo rượu hùng hoàng cho nên mới có thể ngăn chặn được đám rắn kia. Nếu không thì...”

Lăng Vân Triệt trấn tĩnh tinh thần, chậm rãi nói: “Xưa nay ta không thích rượu hùng hoàng nhưng bởi vì nơi lãnh cung này ẩm ướt lạnh lẽo, xà trùng cái gì cũng có cho nên mang theo để phòng thân thôi”. Hắn nói xong liền chắp tay: “Nương nương tự mình bảo trọng”.

Nhị Tâm vội giữ chặt tay áo Lăng Vân Triệt nói: “Lăng thị vệ, nếu có chuyện như hôm nay xảy ra lần nữa thì chúng tôi phải làm thế nào đây?”

Vân Triệt thản nhiên nói: “Ngày mai các ngươi mang ít hùng hoàng ném vào những góc tường xung quanh rồi tự mình đề phòng đi”

Hắn dứt lời liền xoay người đi. Như Ý cuộn mình vào trong chăn ngẫm nghĩ lại chuyện kinh hãi vừa qua, nàng mở to đôi mắt nhìn cành cây ngoài cửa sổ để mặc gió thổi tung bay như là vô số những con quỷ đang giương nanh múa vuốt. Nàng vội ngồi dậy, cả lưng đổ đầy mồ hôi, toàn thân lạnh lẽo. Nhị Tâm mang chén thuốc tiến vào, thấy nàng hoảng sợ như vậy liền vội lấy thêm y phục phủ lên người nàng: “Nương nương làm sao vậy? Đừng để lạnh thân mình”

Như Ý chỉ phải nói: “Vừa thấy chuyện kinh hãi mà thôi”.

Nhị Tâm vội đưa thuốc lên môi nàng, nói: “Ngày mai Giang thái y đến đây hãy để hắn chẩn mạch cho nương nương xem sao”

Như Ý uống thuốc xong, nghĩ độc tính vẫn chưa biến mất hoàn toàn cho nên liền nằm xuống ngủ.

Sáng sớm ngày hôm sau, quả nhiên Giang Dữ Bân vội vàng đi đến, trong lòng Như Ý thầm cảm ơn Vân Triệt vất vả tìm cho nàng và Nhị Tâm chỗ ở tốt hơn. Giang Dữ Bân cẩn thận chẩn mạch cho nàng, rồi nói: “May mắn tối qua hút được chất độc ra ngoài, nếu không sẽ là họa lớn. Để vi thần đi gặp Lăng thị vệ một chút, cũng như cảm ơn hắn đã cứu mạng hai người”. Hắn nói xong liền nhìn Nhị Tâm: “Cũng là đại ân nhân của huynh” Hắn lấy chút thảo dược thanh nhiệt giải độc rồi dặn dò Nhị Tâm dùng thêm chút thuốc bột hùng hoàng đem rải những góc nhà.

Giang Dữ Bân hỏi Nhị Tâm việc dùng canh thuốc trị phong thấp hằng ngày, Nhị Tâm cười nói: “Cũng vẫn như cũ mà thôi, chẳng thấy hiệu quả gì cả”

Giang Dữ Bân nghi ngờ: “Đã một tháng trôi qua, hai người vẫn dùng thuốc đúng lúc chứ?”

Nhị Tâm ngạc nhiên nói: “Chúng ta đều nóng lòng muốn thỉnh huynh tới chữa bệnh thì sao không dùng thuốc đúng lúc được chứ?”

Giang Dữ Bân nói: “Ta mới vừa chẩn mạch cho nương nương, độc của rắn không có vấn đề gì thế nhưng chứng phong thấp vẫn như cũ. Theo lý thuyết chứng phong thấp hai người không nặng, huynh cũng kê đơn thuốc loại mạnh cho hai người, tuy không thể thấy ngay hiệu quả thế nhưng đáng lý ra cũng có chút khởi sắc chứ?” Hắn nhìn Như Ý nói: “Mấy ngày qua vi thần đều xem bệnh cho rất nhiều tần phi trong lãnh cung, tuy rằng ai ai cũng có chứng phong thấp nhưng những người đó đều lớn tuổi, tất nhiên dễ bị phong thấp, chỉ là nương nương và Nhị Tâm còn trẻ, lại uống thuốc điều trị, trong phòng cũng phải quá lạnh lẽo ẩm ướt, vì sao chứng phong thấp không lành hẳn nhỉ?”

Như Ý và Nhị Tâm đều liếc mắt nhìn nhau, cũng không nói được điều gì, Nhị Tâm vội hỏi: “Có phải là trúng độc hay không?”

Giang Dữ Bân lắc đầu nói: “Trên đời không có độc như vậy.”

Mọi người đang nói chuyện thì nghe bên ngoài đám nô tài đưa đồ ăn tới, đám tần phi trong lãnh cung cũng đi lấy đồ ăn, đợi mọi người đều rời đi, Nhị Tâm mới ra ngoài mang đồ ăn vào, đồ ăn đơn sơ, chỉ có hai chén cơm, một chén canh khổ qua, một chén đậu hủ trộn với nước tương. Giang Dữ Bân nhíu mày, đau lòng nhìn Nhị Tâm: “Nhị Tâm, mỗi ngày hai người đều ăn những thứ này, ngay cả một món mặn cũng không có sao?”

Nhị Tâm dọn xong chiếc đũa, cười nói: “Thái y tốt của muội ơi, đồ ăn này cũng không sao, dù sao thì chúng ta cũng phải cố gắng sống đến đầu bạc mới được, cho dù đó là đồ ăn của heo chó thì cũng phải ráng nuốt mà chờ huynh đến đây nữa chứ”

Như Ý cười nói: “Được rồi. Giang thái y mới nói một câu mà ngươi lại nói nhiều như vậy. Mấy ngày trước là tiết Thanh Minh, có thêm một chén ốc đưa tới nữa, xem như cũng có chút món ăn khí huyết trong ngày tết”

Nhị Tâm bĩu môi nói: “Khí huyết gì chứ, chỉ là một chén ốc, áp huyết và vài thứ bạch nhục, chẳng khác gì những món chay hằng ngày đưa tới”

Giang Dữ Bân lúc này mới biến sắc nói: “Muội nói thật sao?”

Như Ý thấy sắc mặt hắn khó coi, lập tức buông đũa, nghi ngờ nói: “Những món ăn này có gì không đúng sao?”

Giang Dữ Bân nói: “Nương nương và Nhị Tâm đều có thể chất hư hàn, những món ăn này là đại thấp đại hàn, nương nương và Nhị Tâm mỗi ngày dùng cái này ba bữa cho nên làm tăng thêm hàn khí trong cơ thể, khó trách chứng phong thấp lâu rồi không chút khởi sắc, nguyên lai là vì nguyên do này”

Như Ý im lặng, nàng cuối cùng cũng hiểu rõ, nguyên tưởng rằng đám rắn tối qua đã là sát chiêu chết người, không ngờ rằng ở nơi này còn dùng âm mưu ngấm ngầm hại nàng những năm tháng qua như vậy, rốt cuộc nàng cũng không thể lưu ý đến việc này. Nhị Tâm cái giận nói: “Chả trách món ăn của chúng ta so với người khác lại khác như vậy, nguyên lai là do có người động tay động chân”

Sắc mặt Giang Dữ Bân trầm trọng, nói: “Mấy thứ này vốn không độc nhưng nếu kết hợp với thuốc thì lại sinh khắc với nhau. Nương nương và Nhị Tâm không được dùng những thứ này nữa”

Nhị Tâm phát sầu nói: “Vậy sao được? Ngoại trừ những thứ này, chúng ta chẳng còn gì để ăn cả”

Giang Dữ Bân nhìn ra ngoài cửa sổ, rõ ràng bây giờ là mùa xuân hoa nở tháng Tư nhưng ở đây không thấy được ánh mặt trời, chỉ có khí lạnh thấu xương. Nơi này cũng chỉ có hai nữ nhân, kêu trời trời không biết, kêu đất đất chẳng hay, hắn vừa nghĩ đến những ngày xa xôi trước mắt mà bọn họ vẫn còn ở nơi này liền thấy rùng mình một cái. Như Ý hít sâu một hơi, chậm rãi lắc đầu nói: “Không có cách nào nữa. Nếu có người có âm mưu đưa những món ăn này tới, nếu chúng ta không ăn hoặc lặng lẽ đổ đi chỗ nào đó thì bọn họ cũng sẽ nghi ngờ, càng không biết bọn họ sẽ dùng cách nào khác mà mưu hại chúng ta. Thôi thì cứ ăn rồi ngủ là được”. Nàng liếc mắt nhìn Giang Dữ Bân: “Ít nhất Giang thái y cũng sẽ không bàng quan đứng nhìn”

Trong lòng Giang Dữ Bân thầm khen nàng trầm ổn, vội nói: “Vi thần sẽ tìm chút ẩm thực ấm áp bổ dưỡng đưa tới cho nương nương và Nhị Tâm, hi vọng có thể hóa giải những món ăn mang khí lạnh này. Còn những chuyện khác như việc nguy hiểm tối qua, nếu chúng ta có hành động gì thiếu suy nghĩ thì chắc chắn sẽ mắc họa sát thân sớm thôi”

Giang Dữ Bân dặn dò xong rồi Nhị Tâm đưa hắn ra ngoài cửa đi về. Như Ý nhìn những món ăn trên bàn, lúc trước vì muốn sống, nàng đều bảo trọng mỗi thứ, mỗi bữa cơm đều ăn sạch sẽ nhưng bây giờ nhìn những thứ âm độc như vậy, năm tháng lâu dài tích lũy trong người nàng thì sao nàng có thể nuốt trôi được chứ? Nhị Tâm tiến vào nói: “Nương nương, chuyện tối qua nương nương nghi ngờ là ai?”

Như Ý nhẫn nhịn cảm xúc của mình, chậm rãi nói: “Ta còn có thể nghi ngờ ai được chứ? Chỉ là ta nhớ ngày Kinh Trập năm đó, trong cung Di tần đột nhiên rơi xuống một con rắn, ngươi không thấy có chút liên quan nào sao?”

Nhị Tâm ngưng thần nói: “Nương nương nghĩ người hại chúng ta và Di tần là một ư?”

Như Ý khẽ gật đầu, nhìn đám cỏ dại ngồi sân viện, ảm đạm nói: “Chỉ là chúng ta ở nơi này, dù nghi ngờ đến ai thì cũng chẳng còn cách khác nào để đề phòng, chỉ có thể tự bảo vệ chính mình mà thôi”

Chủ tớ đang yên lặng, thì nghe thấy một tiếng: “Bịch”, nhìn ra liền thấy có một bao gì đó từ bên ngoài ném vào, Như Ý đang ở trong sân viện phơi quần áo, liền nhặt bao kia lên thì mới biết Lăng Vân Triệt ném bao hùng hoàng vào, nàng dựa vào cửa nách nói nhỏ: “Đa tạ”

Từ khi vào lãnh cung, trong lòng Như Ý tràn đầy oán hận và không cam tâm cho nên đối với người khác luôn lạnh lùng, ngoại trừ Hải Lan và Nhị Tâm, bây giờ lại có thêm Giang Dữ Bân, những lời người khác nàng đều không muốn nghe và cũng không tin. Vô luận trong lòng nàng có ai thì nàng luôn nghi ngờ những người đó đã hãm hại nàng. Nhưng chuyện kinh sợ đêm qua, cho dù là trong tim lạnh lẽo nhưng cũng bất giác sinh ra một phần ấm áp, phảng phất có một chút nước chảy qua trong nội tâm đang khô héo của nàng, gợi cho nàng biết, trên đời này vẫn có người đối đãi nàng tốt như vậy.

Vào một ngày chiều chạng vạng, Lăng Vân Triệt đi ăn cơm, hắn mới đến cửa lãnh cung thì không biết ở đâu xông qua vài thị vệ vô cùng lực lưỡng, xô ngã Lăng Vân Triệt xuống đất, chỉ hỏi một câu: “Ngươi là Lăng Vân Triệt?”

Vân Triệt mới trả lời một tiếng thì nhận một đấm vào người. Hắn ở lâu trong cung như vậy, không biết đã đắc tội với ai, cũng không dám lên tiếng hỏi lại mà chỉ đành phải cắn răng chịu đựng, không lên tiếng một câu. Những cái đấm đá kia vẫn trút xuống như mưa, lúc đầu hắn vẫn còn cảm thấy đau tận xương cốt nhưng cuối cùng hắn như chết lặng, không còn biết gì, dù sao hắn phải nhẫn nhịn vì nếu phản kháng thì càng thấy thống khổ hơn thôi. Một hồi lâu, đám thị vệ cũng đã mệt mỏi mà thấy hắn cũng ngoan ngoãn nhận đòn, không chút phản kháng cho nên hỏi: “Ngươi có biết vì sao ngươi bị đánh không?”

Vân Triệt nằm trên mặt đất, nhất thời cũng không dám đứng dậy, chỉ nói: “Tiểu nhân ngu si, mong đại nhân chỉ giáo”

Có tên thị vệ nói: “Ngươi đúng là hồ đồ! Ngươi có bao nhiêu cái lá gan mà dám đắc tội với nương nương chúng ta chứ? Còn định làm anh hùng cứu mỹ nhân nữa sao? Ngày đó ngươi mà chết cũng không biết vì sao đâu?”

Tên đầu lĩnh đám thị vệ khoanh tay, cười lạnh nói: “Nương nương chúng ta bây giờ đã có Hoàng tử, ai dám làm quẫy nhiễu chuyện tốt của nương nương chứ? Thật không muốn nữa rồi, lần này xem như ngươi ngu si nhưng về sau ngươi hãy nhớ kỹ, ngươi ở lãnh cung chỉ là tên canh cửa, nếu còn cứu mạng người khác thì tính mạng của ngươi sẽ không còn nữa”

Hắn nói xong, liền nháy mắt, đám người bốn phía cũng lui đi. Vân Triệt nằm trên mặt đấy, một lát thật lâu sau mới dám bò dậy, thử giật tay chân mới thấy gân cốt không bị thương gì cho nên liền chậm rãi đi về trong phòng. Cửu Tiêu thấy hắn trở về với bộ dạng như vậy, cũng không khỏi giật mình, không kịp hỏi đồ ăn bữa tối thế nào chỉ vội kéo hắn lại hỏi chuyện gì đã xảy ra. Vân Triệt chỉ trả lời ngắn gọn vài câu ứng phó rồi đi tìm thuốc trị thương. Ban đêm người bên ngoài hỏi chuyện thì chỉ nói do chính hắn không cẩn thận nên mới đắc tội người khác mà thôi.

Bữa chiều hôm qua, Triệu Cửu Tiêu nhìn hắn vẫn còn bị thương, liền giúp hắn đi lấy cơm về. Vân Triệt ngồi ở ngoài cửa, vết thương trên người tuy không ảnh hưởng đến gân cốt nhưng cả đêm qua hắn trằn trọc trăn trở không ngủ được, liền cảm giác mệt mỏi khó nhịn, trong lòng tức giận, ngày đó hắn cứu người, ai ngờ lại liên lụy đến chính mình.

Hắn đang ảo não thì chỉ nghe ở phía sau có vài tiếng cốc cốc vang lên phía sau, có một giọng nói của một nữ tử trẻ tuổi: “Lăng Vân Triệt”. Một chiếc bao nhỏ từ trên rơi xuống, hắn thuận tay nhặt lên liền thấy đó là một đôi giày, đường may lại tinh tế mới mẻ, hiển nhiên là mới may xong. Trong lòng Vân Triệt hơi ấm áp, từ lúc vào cung đến giờ, hắn chưa bao giờ được ai may cho hắn đôi giày, hắn cười, tác động lên vết thương ở khóe miệng, bất giác hắn thấy có chút hối hận, càng không dám nói gì. Hắn ngẩng đầu, nhìn cái xà ngang trên cửa, bỗng nhiên hắn nghĩ đến có lúc nơi này sẽ có chiếc dây thừng siết cổ hắn. Hắn liền sợ, tùy tay đem đôi giày ném lại vào trong, lời nói lạnh lùng: “Từ khi vào cung đến nay ta chưa bao giờ được người khác tặng giày, chỉ sợ mang vào sẽ đi đến trước mặt Diêm Vương mà thôi”

Người bên trong nhẹ nhàng cười một tiếng, bỗng nhiên tiếng cười ngừng lại mà nghi ngờ: “Mặt của ngươi sao vậy”

Bên trong cửa lãnh cung vẫn thấy được khuôn mặt hắn bị thương, hắn đơn giản cũng không giấu diếm nói: “Ngày đó là do ta lỗ mãng, nghĩ đến tính mệnh của các người nhưng lại quên tính mệnh của mình”

Có một chút trầm mặc, Như Ý hiểu được, tuy rằng biết rõ hắn không thể nhìn thấy nhưng vẫn thể hiện sự ái ngại: “Xin lỗi, là chúng ta làm liên lụy đến ngươi”. Nàng nhẹ giọng nói: “Bị thương có nặng lắm không?”

Vân Triệt nghe nàng nói nhẹ nhàng vậy, liền thấy tiếng quát lớn và thô bạo giận dỗi của mình là sai lầm, ngày đó cứu nàng cũng do ý muốn của hắn, sao bây giờ hắn lại đổ lỗi cho nàng? Hắn chuyển sang khẩu khí ôn hòa: “Không có việc gì, chỉ là bị thương ngoài da mà thôi”

Như Ý thở dài nhẹ nhõm một hơi: “Vậy là tốt rồi, nếu không ta và Nhị Tâm lại thấy băn khoăn có lỗi lắm. Ngươi biết ai đã đánh ngươi không?”

Vân Triệt do dự một lát, nhớ tới lời của tên đầu lĩnh thị vệ, liền nói: “Bọn họ có nói một câu, cái gì mà Hoàng tử của nương nương, còn cái khác ta không biết”

Trong lòng Như Ý sợ hãi rùng mình, vội nói: “Ngươi càng biết ít càng tốt”. Nàng nhặt lên đôi giày nói: “Đôi giày này là do Nhị Tâm mất cả buổi chiều may cho ngươi, hy vọng ngươi có thể nhận lấy, cũng coi như là sự cảm kích của chúng ta dành cho ngươi”

Vân Triệt suy nghĩ: “Nếu đưa thêm cho ta một lọ thuốc nữa thì mới xem là đa tạ”

Như Ý nghe vậy, bất giác mỉm cười: “Vậy thì đa tạ Lăng thị vệ”

Như Ý quay lại trong phòng, dặn Nhị Tâm chọn một lọ thuốc tốt nhất đem ra ngoài cho Lăng Vân Triệt, còn nàng ngồi thất thần. Nhị Tâm quay trở lại thấy Như Ý ngồi ngẩn người như vậy, liền hỏi: “Nương nương làm sao vậy?”

Như Ý ảm đạm cười nói: “Ta vừa mới nghe Lăng Vân Triệt nói, hắn nói hắn bị đả thương là do xen vào việc của người khác, là nương nương có Hoàng tử phân phó bọn họ làm”

“Nương nương có Hoàng tử?” Sắc mặt Nhị Tâm thay đổi: “Trong cung nương nương có Hoàng tử, chỉ có Thuần phi và Gia tần, chẳng lẽ là các nàng ta?”

Như Ý trầm mặc không nói, Nhị Tâm càng ngờ vực nói: “Thuần phi có Đại a ca và Tam a ca nhưng nàng ta lại thân thiết với chúng ta, Gia tần tuy rằng không hay lui tới với chúng ta, trong lời nói lúc nào cũng mang sự lợi hại, thích bỏ đá xuống giếng nhưng nếu so với Tuệ quý phi thì không có thâm cừu đại hận bằng, chẳng lẽ là các nàng ta sao?”

Như Ý lắc đầu, chậm rãi rót một chén nước, nói: “Nếu ta sai ngươi đi hại người khác thì ngươi có nhắc tới ta đã sai ngươi làm trước mặt người khác hay không? Cho dù có muốn ám chỉ thì cũng không thể nói thẳng ra như vậy được”

Nhị Tâm lập tức hiểu rõ: “Nương nương nói là những người đó cố ý sao?”

Như Ý mỉm cười, nhìn vào chén nước nói: “Nước trong quá thì sẽ không có cá, các nàng nhất định muốn dùng chiếu giá họa để khiến ta nghi ngờ người khác mà thôi”

Nhị Tâm nhíu mày than một tiếng: “Đáng tiếc cho dù chúng ta biết được thì cũng không thể phòng bị, chỉ có thể cầu Bồ Tát phù hộ, khiến cho các nàng thôi đố kỵ với chúng ta mà thôi”

Như Ý cười nhẹ: “Chuyện như vậy, chúng ta làm không được nhưng nhất định Hải Lan sẽ làm được”

Vì tang tử Nhị a ca cho nên giờ đây Hoàng đế chỉ có ba Hoàng tử và một công chúa, mà ba vị Hoàng tử đều là thứ xuất, thật sự Hoàng đế lại nhất tâm muốn lập đích tử làm Thái tử cho nên cuối mùa xuân, Hải Lan có đưa ra đề nghị, bởi vì hậu cung xảy ra nhiều lần mất con cho nên muốn cầu nhiều con, Hoàng đế và Hoàng hậu cùng đám tần phi hậu cung hãy đi đến Viên Minh Viên nghỉ ngơi. Thứ nhất giải sầu, thứ hai cũng hi vọng mượn đợt kỳ ngộ này mà khiến phi tần hậu cung sinh thêm con cái. Ý này của Hải Lan hợp ý với Thái hậu cho nên đem nữ nhi Lục thị, con gái của Thái thường tự Thiếu Khanh Lục Sĩ Long ở bên cạnh Thái hậu đi theo.

Lục thị bất quá chỉ mới mười lăm tuổi, vì tuổi trẻ mỹ mạo cho nên không lâu sau được phong làm Khánh thường tại, luôn được nhận ân sủng của Hoàng đế, Viên Minh Viên càng thêm náo nhiệt cho nên Như Ý cũng thấy thoáng nhẹ nhàng chút, chỉ là nàng nghe Hoàng đế sủng ái người mới, trong đầu liền thấy đau đớn, từng đợt đau đớn và chua xót chạm đến trái tim. Nàng liền nhớ đến cái thời điểm mà nàng gặp hắn.

Lúc đó nàng vẫn còn là khuê tú cách cách, vì được cô mẫu gả nàng vào Hoàng thất nên nàng biết cả đời của nàng sẽ như cô mẫu mình, gánh vác một gia tộc vinh hoa nhưng Tam a ca Hoằng Thời được Tề phi sinh ra, lại được cô mẫu nàng nuôi nấng không thích nàng mà lại đi thích người khác. Chớp mắt một cái, Tam a ca Hoằng thời bị tước đi tông tích, trục xuất ra khỏi Hoàng tộc, cuối cùng bị ban chết. Vào thời điểm xấu hổ như vậy, nàng đã gặp được Hoàng đế.

Trong đêm khuya lãnh cung, nàng mơ thấy nhiều năm về trước, cô mẫu và đương kim Thái hậu an bài cho bọn họ gặp nhau. Nàng thay Thái hậu chép sách, hắn đến thỉnh an, có khi nàng thay hắn mài mực, hắn gọi một tiếng: “Thanh Anh muội muội”. Nàng ngẩng đầu lên, không có người bên cạnh chỉ thấy hắn đang nhìn nàng mà mỉm cười.

Nàng đang suy nghĩ, bỗng nhiên thấy Nhị Tâm vội vàng chạy vào phòng nói: “Nương nương, Hải Lan tiểu chủ vừa cho người từ Viên Minh Viên đến truyền đạt tin tức, lão gia đã... Qua đời”

Như Ý vừa nghe lời đó, liền cảm thấy như có sấm chớp đánh trên đỉnh đầu nàng, nàng hôn mê bất tỉnh. Thật lâu sau, cũng không biết trải qua bao lâu, nàng mới tỉnh dậy, mở mắt nhìn ra ngoài cửa sổ. Phụ thân của nàng, sao lại chết như vậy?

Nhị Tâm ngồi tại đầu giường, khóc nức nở nói: “Nương nương, lúc lão gia chết thì trong phủ đã rất kiệt quệ rồi. Tiểu chủ cũng biết, nhờ ân điển của mẫu gia Hiếu Kính Hoàng hậu cho nên mấy năm nay chúng ta luôn đầy đủ, thế nhưng lại xảy ra chuyện của Cảnh Nhân cung Hoàng hậu cho nên gia cảnh trong phủ không còn như năm xưa. Bây giờ trong phủ lại chỉ còn dựa vào vị phân của nương nương trong cung, ngày đó còn có một chút nhưng nay... Nay nương nương đã vào lãnh cung cũng được hai năm, trong phủ ai ai cũng khổ sở. Nay là cây sổ bầy khỉ tan, nghe nói lúc lão gia lâm chung, bên cạnh chỉ có phu nhân và tiểu thiếu gia, Nhị tiểu thư”

Nước mắt rơi đầy khuôn mặt nàng, nàng chỉ nghe thấy tiếng nói trống rỗng của chính nàng: “Ô Lạp Na Lạp thị có nhiều người thân thiết như vậy, chẳng lẽ đều chết hết sao?”

Nhị Tâm cố gắng nhẫn nhịn nước mắt, nói nhỏ: “Nương nương chẳng lẽ còn không biết nữa sao? Cái gọi là thân thiết chỉ là lúc còn náo nhiệt thêu hoa dệt gấm, thân thiết chân chính chỉ có lúc gặp nạn. Nay trong phủ chỉ còn có hư danh, lão gia chết trong cung chỉ thưởng hai trăm lượng bạc, tang sự trong ngoài đều không có chu toàn, vẫn may Hải Lan tiểu chủ đã tìm hết mọi cách cho nên vẫn đưa được năm trăm lượng bạc ra ngoài”.

Ô Lạp Na Lạp phủ đệ có tư lịch đại hậu phi xuất hiện lớp lớp, khiến cho gia tộc oanh oanh liệt liệt nhưng mà cuối cùng lại điêu linh, gia tài tan hết, lầu cao sầm uất cuối cùng cũng cũng sụp đổ hết. Ấu đệ của nàng chỉ mới mười tuổi, muội muội của nàng cũng mới tám tuổi mà mẫu thân của nàng cũng đã lớn tuổi, đã hơn bốn mươi, trên người luôn có bệnh tật ốm đau nhiều năm không ngừng. Trong nhà luôn luôn có thái y thường xuyên xuất nhập vấn an thế nhưng sao bây giờ ngay cả một đại phu tầm thường cũng không đến được? Nàng tuy biết rằng thân thế phụ thân ngày càng yếu nhưng hôm nay chợt tạ thế, trong lòng nàng không khỏi thắc mắc. Như Ý mở to mắt: “Rốt cuộc a mã là bị bệnh gì? Sao lại đi mau như vậy chứ?”

Nhị Tâm nói: “Nghe người đến báo tin nói, từ mùa thu năm trước lão gia đã không được khỏe rồi, đến sáng nay không kịp thỉnh thái y mà liền ra đi. Nghe nói lúc trước, trong phủ cũng cầu xin lão gia cho thỉnh đại phu nhưng cuối cùng lão gia lại không chịu bỏ bạc ra thỉnh đại phu giỏi cho nên bệnh lão gia ngày càng nặng”

Như Ý vội đứng dậy, chạy nhào ra ngoài cửa, khóc nói: “Nhị Tâm, ta muốn đi gặp a mã, nhìn mặt a mã lần cuối cùng”

Nhị Tâm vội kéo nàng lại nói: “Nương nương, nương nương đừng quá thương tâm. Chúng ta không rời được nơi này, cả đời cũng không rời khỏi nơi này được”

Nước mắt cuồn cuộn chảy ra, nàng bị nhốt ở nơi này giống như một con chim bị bẻ gãy cánh, đến giờ phút khốn quẫn thống khổ này đây, nàng mới thấy thống hận cực điểm, nàng khóc đến mức sức cùng lực kiệt, ngã vào cạnh cửa: “Lão nhân gia ra đi như vậy, ta... Ta cuối cùng vẫn không thể gặp mặt lần cuối”

Như Ý quỳ trên mặt đất, hướng về phía mẫu gia liên tục dập đầu không thôi: “A mã ra đi có nói gì không?”

Nhị Tâm muốn nói lại thôi: “Lão gia chỉ nói có một câu, nói xong câu này liền tắt thở, người trong phủ nói nhất định phải để nương nương nghe được”

“Nói cái gì?”

Nhị Tâm nhíu mày, khó xử nói: “Câu nói cuối cùng của lão gia là... Thanh Anh, ngươi vô dụng!”

Trên mặt đất lạnh lẽo mà cứng rắn muốn khiến cho người ta ngất đi. Đúng! Nàng vô dụng, mới làm liên lụy chính mình, liên lụy người nhà, liên lụy đến phụ thân phải chết, cái oán khí này không thể nuốt trôi được. Trong lòng Như Ý phát run, Nhị Tâm vội đỡ nàng, ôm lấy thân nàng nói: “Nương nương, nương nương phải bảo trọng. Nếu nương nương xảy ra mệnh hệ gì, thì người trong phủ thật sự không còn trông cậy vào ai nữa cả”

Như Ý tự giễu bật cười, rơi lệ nói: “Trông cậy vào sao? Còn có thể trông cậy vào sao?”

Từ ngày nàng đến lãnh cung, nàng đã biết không thể trông cậy vào nữa rồi. Nàng cố gắng đến hơi thở cuối cùng, nàng không muốn chết đi mà không rõ duyên cớ. Không có than nóng vào mùa đông, chỉ có thể lấy chăn mền áo quần thật dày che chắn lại thân thể, cắn răng chống đỡ rét lạnh, cố gắng nuốt những món ăn khó nuốt lạnh lẽo để kéo dài hơi tàn. Chứng đau đớn của phong thấp, hằng ngày nàng còn phải nhìn những nữ nhân khuôn mặt đầy son phấn như một đám thây ma, tất cả nàng đều nhẫn nhịn nhưng nàng lại quên, cho rằng có thể cầu được bình an, cuối cùng nàng lại quên mất rằng nàng bị thất sủng thì gia tộc cũng sẽ xuống dốc, tất cả đều biến thành mây khói.

Là nàng quên, là nàng sơ sẩy. Gia tộc vinh nhục tất cả đều dựa vào nàng, đều liên quan đến nàng, nàng sao có thể tiếp tục nhẫn nhịn ở nơi lãnh cung, cả đời đều không thấy ánh mặt trời được nữa chứ?

Một đêm nay, nàng cơ hồ khó ngủ say. Bên ngoài gió thổi tiêu điều, nàng cố gắng nhắm mắt lại nhưng không được, nàng lờ mờ hoảng hốt thấy những chuyện cũ trước mắt. A mã thành thật, lại cực yêu thương trưởng nữ là nàng, ngạch nương tuy tính tình có chút lợi hại nhưng đến cùng cũng chỉ là nữ nhân, mỗi ngày đều mài mực cho a mã hoặc làm chút đồ ăn ngon, khiến cho cả nhà vui mừng vừa lòng. Ấu muội khờ khạo, ấu đệ lại mới biết chữ, chỉ có nàng quản thúc đệ muội, ngày qua ngày nàng chỉ biết chỉ dạy thuê thùa may vá, tiếng cười đùa vui vẻ trong nhà chưa từng mất đi ngày nào. Nhưng mà, ngày đó vào lúc hoàng hôn, cô mẫu đưa nàng vào cung, khi đó cô mẫu ung dung hoa quý, mỉm cười nắm chặt tay nàng nói chuyện cùng nhau.

Tuy rằng cô mẫu Ô Lạp Na Lạp thị ngày đó là Hoàng hậu nhưng ai cũng biết rõ lúc đó Hoàng hậu như mặt trời sắp lặn. Ô Lạp Na Lạp thị không có nữ nhi vừa đủ tuổi, chỉ có nàng, Thanh Anh có độ tuổi thích hợp nhất. Nếu không có nữ quyến vào cung hoặc trở thành Hoàng thân quốc thích thì cái vinh diệu của Ô Lạp Na Lạp thị có thể kéo dài đến bao lâu?

Nam nhân Ô Lạp Na Lạp thị đều không dùng được, chỉ có nữ nhân, chỉ có dựa vào nữ nhân. Năm ấy chính nàng vẫn còn nửa tỉnh nửa mê nhưng cô mẫu của nàng dùng hết sức lực nắm chặt tay nàng, nàng không còn sự lựa chọn nào khác, bởi vì nàng chính là nữ nhi của Ô Lạp Na Lạp thị. Đột nhiên sắc mặt cô mẫu chuyển thành thê lương vô hạn, tóc bạc đầy đầu, tuy cô mẫu vẫn mặc bào phục Hoàng hậu nhưng bào phục kia đã cũ kỹ. Cô mẫu nhìn nàng nói: “Năm đó Hiếu cung nhân Thái hậu có nói cho ta nghe, nữ nhi Ô Lạp Na Lạp thị nhất định phải là chính cung Hoàng hậu, nay ta cũng đem những lời này nói cho ngươi. Ngươi có dám hay không?”

“Sủng phi thì sao chứ? Ngoại trừ sủng phi, còn có gì nữa? Ưu thế lớn nhất của sủng phi cũng chỉ là sủng ái, một nữ nhân ai cũng trải qua sủng ái và thất sủng, chỉ có biết sống không bằng chết, sao nữ nhi Ô Lạp Na Lạp thị chúng ta lại có một người có ánh mắt thiển cận như ngươi được chứ?”

“Cô mẫu hỏi ngươi, sủng ái là thể diện, quyền thế là bên trong, ngươi muốn cái nào nhất?”

Nàng bị bức bách, chỉ phải nói: “Thanh Anh lòng tham, chỉ hi vọng có cả hai thứ. Nhưng nếu không được, thì bên trong là điều quan trọng nhất. Tuy một đường này rất khó nhưng Thanh Anh không có đường lui, chỉ có thể đi về phía trước”

Rốt cuộc cô mẫu cũng vui mừng: “Thanh Anh, ngươi phải hiểu được, đến một lúc nào đó ngươi phải bỏ qua sự sủng ái, lúc đó ngươi mới không sợ hãi cái gì nữa”

Bây giờ nàng có thể mất đi cái gì nữa chứ? Vinh hoa quyền vị, sự tin tưởng của phu quân, tiền đồ gia tộc, tất cả đều đã mất đi cả rồi. Có một ngọn gió lạnh lẽo từ dưới đất dần dần xuất hiện, cô mẫu đang mặc y phục màu đen, tóc tai bù xù, phảng phất như ma quỷ, cô mẫu giận đến mức đôi mắt đỏ ngầu, dùng lực tát vào mặt nàng một cái. Nàng chỉ mơ hồ nhớ rõ, cô mẫu đã chết, vô danh vô phận đã lâu. Cô mẫu lớn tiếng quát: “Ô Lạp Na Lạp thị đã có một người đã bị chồng ruồng bỏ thì không được có người thứ hai! Vì sao ngươi đã bị giam vào lãnh cung rồi mà còn bị chồng ruồng bỏ chứ? Biến gia tộc dõng dõi trở thành gia tộc bị chồng ruồng bỏ sao? Ngươi không nhớ ngươi là nữ nhi của Ô Lạp Na Lạp thị sao? Ngươi phải sống, không chỉ vì ngươi mà còn vì toàn bộ vinh nhục của gia tộc nữa!”

Cô mẫu đánh thêm nàng một cái tát nữa. Mồ hôi nàng chảy xuống ròng ròng, cô mẫu nói đúng, nàng sao xứng là nữ nhi của Ô Lạp Na Lạp thị? Không phải nàng là đầu sỏ gây nên gia đạo sa sút mà khiến cho a mã chết sớm sao? Bởi vì nàng không có bản lĩnh bản toàn chính mình cho nên mới chỉ trơ mắt nhìn người trong nhà dần dần suy sụp, vô kế khả thi hay sao? Nàng vội bừng tỉnh dậy thở dốc. Nhị Tâm thay nàng lau mặt, lại không dám kinh động người bên ngoài, chỉ nhẹ giọng nói: "Nương nương, có phải nương nương gặp ác mộng không ạ?

Như Ý nắm chặt tay Nhị Tâm, giọng nói khàn khàn: “Không phải ác mộng, là ác mộng của ta cũng đã đến lúc chấm dứt rồi”. Nàng giương mắt nhìn đám rêu xanh ở góc tường. Chịu đủ rồi, thật sự chịu đủ rồi! Nhị Tâm hiểu ý, cầm tay nàng, gật đầu nói: “Hải quý nhân ở trong cung không thể đưa tiền giấy vào trong này, chúng ta phải tự mình làm để thể hiện tâm ý mà thôi”.

QUYỂN II - CHƯƠNG 12

VÒNG NGỌC

* * *

Viên Minh Viên mấy ngày đều mưa liên tục, càng phát ra vài phần nhẹ nhàng khoan khoái. Hoàng hậu ngồi trong Noãn các hỏi: “Thật sự Hoàng thượng cho Tuệ quý phi vào ở Cảnh Hiên sao?”

Triệu Nhất Thái cung kính nói: “Cũng không phải sao ạ? Hoàng thượng ở tại Cửu Châu thanh yến Nhạc An đường, Tuệ quý phi ở Cảnh Hiên, cảnh sắc tuyệt hảo không thể nói, lại gần Nhạc An đường của Hoàng thượng. Ngược lại Hoàng hậu nương nương lại cách xa nơi ở của Hoàng thượng, lui tới thật sự cũng bất tiện”

Hoàng hậu lấy ra một cây trâm ngọc, nói: “Vậy theo ý của ngươi, bổn cung nên làm gì bây giờ?”

“Hoàng hậu nương nương là chủ hậu cung, đáng lý ra phải ở gần Hoàng thượng nhất, hơn nữa nương nương...” Triệu Nhất Thái mỉm cười, ngẩng đầu nhìn sắc mặt Hoàng hậu: “Hoàng hậu nương nương cũng nên mau chóng sinh thêm một tiểu Hoàng tử đi. Nếu không Tuệ quý phi nay được sủng ái như vậy, còn thêm Khánh thường tại và Thận quý nhân nữa, nương nương không sợ các nàng ta sinh hạ Hoàng tử trước nương nương sao?”

Hoàng hậu liếc mắt lạnh lùng nhìn hằn, chợt trở về khuôn mặt ôn hòa thản nhiên: “Từ lúc vào Viên Minh Viên đến bây giờ, Hoàng thượng sủng ái thêm nữ tử thì đó cũng là việc của Hoàng thượng, với lại Tuệ quý phi bây giờ lại nhận được ân sủng của Hoàng thượng thì bổn cung cần gì phải lo lắng chứ? Chỉ cần Hoàng thượng không chuyên sủng vài kẻ hồ mị tuổi trẻ kia thì tốt rồi”. Nàng hơi nhướn mày, sờ cổ tay trắng như ngọc, cười lạnh một tiếng: “Chỉ cần Tuệ quý phi sinh được Hoàng tử là được rồi”

Triệu Nhất Thái vội nói: “Nương nương thánh minh”

Hoàng hậu cười nói: “Không phải bổn cung thánh minh, Thái hậu muốn chúng ta đến Viên Minh Viên là trông cậy vào việc tần phi nhiều như vậy có thể phụng dưỡng hầu hạ Hoàng thượng, cho Hoàng thượng có thêm Hoàng tử công chúa thế nên bổn cung sao lại có thể đi can thiệp được chứ? Chi bằng cứ làm một Hoàng hậu hiền lành, để mặc cho các nàng ta tranh giành tình cảm đi”

Triệu Nhất Thái tiếp nhận cây trâm bạch ngọc trong tay Hoàng hậu, thay Hoàng hậu cài lên mái tóc, cười nói: “Nô tài hiểu rõ. Khó trách Hoàng hậu nương nương từ trước đến nay không thích trang điểm diễm lệ như vậy, hóa ra nương nương biết rõ tâm tư Hoàng thượng. Hoàng thượng nhìn các nàng lộng lẫy như vậy, tất nhiên cũng sẽ chán ghét mà quay về bên cạnh Hoàng hậu mà thôi”

Hoàng hậu thản nhiên cười một tiếng: “Ngươi vừa nói a mã Ô Lạp Na Lạp Như Ý vừa chết sao?”

Triệu Nhất Thái vội nói: “Dạ. Vừa nghe tin tức đó, với lại chuyện đó cũng không quan trọng cho nên tin tức truyền đến cũng chậm một chút”

Hoàng hậu “À” lên một tiếng, nhẹ giọng nói: “Tuy rằng có chậm một chút nhưng dù sao cũng là chuyện quan trọng. Ô Lạp Na Lạp thị cũng thật đáng thương, gia tộc suy bại, a mã lại mất. Ngươi nghĩ cách nhờ người đưa chút tiền giấy đồ vàng mã vào lãnh cung cho nàng ta đi, xem như để cho nàng ta thể hiện hiếu tâm”

Triệu Nhất Thái giật mình: “Nhưng cung quy nghiêm lệnh, trong cung không cho thiêu những thứ này”

Hoàng hậu mỉm cười ôn hòa: “Cung quy là cung quy, đừng làm khó việc thể hiện hiếu tâm của nàng ta. Ngươi mau mau đi làm đi”

Đêm nay là đêm mười lăm tháng Bảy, đến giờ Tuất một khắc, xa xa nghe tiếng Phật hiệu vang trời, Như Ý biết trong cung đang lập đàn tràng cúng cô hồn Tết Trung Nguyên. Vì Thái hậu tin vào Phật giáo cho nên trong cung mời đến các vị pháp sư hành lễ cúng bái để biểu thị nhớ lại cố nhân, lấy bình ổn vong hồn, khấn cầu trong cung an khang. Không chỉ có các tần phi trong cung mà ngay cả đám cung nhân cũng đều tham dự, cho nên hôm qua, Như Ý lấy một chồng giấy liên hoa, thừa dịp Lăng Vân Triệt đang canh cửa cung thì liền đưa cho hắn đi thiêu để tưởng nhớ vong hồn thân nhân, Vân Triệt thấy cảm kích thập phần.

Ngày này hai năm trước, Như Ý cùng các tần phi ở hậu cung thả hoa đăng để biểu đạt hồi tưởng cố nhân nhưng mà năm nay, nàng chỉ ở trong sân lãnh cung, vụng trộm thiêu một chút giấy, gửi cho phụ thân dưới cửu tuyền sớm được siêu thoát. Lãnh cung hầu như chỉ có những người điên điên khùng khùng hoặc chỉ có những người vô tri vô giác cho nên không ai để ý tới các nàng. Duy chỉ có Cát Thái tần nhìn thấy, cười lạnh vài tiếng nói: “Quả nhiên là chán sống, vụng trộm thiêu tiền giấy. Bây giờ Thái hậu lão yêu bà ở trong cung kia kiêng kị nhất những thứ này. Các ngươi cũng nên cẩn thận một chút đi”. Dứt lời, nàng cũng không để ý nữa mà thản nhiên rời đi.

Như Ý ngồi xổm thiêu chút tiền giấy, Nhị Tâm nói: “Thật khó khăn lắm mới đưa được những tiền giấy này vào, nói là ý của Hải quý nhân để cho nương nương lược biểu thương nhớ”

Như Ý gật đầu nói: “Làm khó muội ấy, muội ấy nhét vào hộp cơm để đưa đến đây, thần không biết quỷ không hay”

Nhị Tâm nói: “Nương nương yên tâm đi. Đám tần phi đều không có ở trong cung, Thái hậu cũng đang cúng bái hành lễ, tất sẽ không có người phát hiện ra đâu”

Lời còn chưa dứt, chỉ nghe được một tiếng cười lạnh sắc nhọn bên ngoài dội tới: “Thật không có ai phát hiện ra sao? Các ngươi cũng to gan dám làm loạn, vô pháp vô thiên!”

Như Ý chợt nghe thanh âm kia, đem nắm giấy trong tay thả thẳng vào đống lửa, đám lửa bỗng phát cháy bùng lên, thiếu chút nữa là đốt cháy góc áo của nàng. Nàng chưa kịp phản ứng thì cửa lãnh cung bỗng nhiên mở ra, chỉ thấy Thành Hãn công công là thái giám bên cạnh Thái hậu bước vào, vênh váo tự đắc nói: “Đúng là một đám người không muốn giữ tính mạng nữa rồi, trong cung nghiêm cấm dâng hương thiêu đốt vàng mã, các ngươi còn dám núp ở trong cung đốt vàng mã này sao! Thật sự tội đáng chết vạn lần!”

Như Ý và Nhị Tâm đột nhiên thấy Thành công công bước vào, sợ tới mức sắc mặt chuyển sang trắng bệch, chỉ biết quỳ lại một bên, không dám lên tiếng. Thành công công đang quát lớn thì nghe được một giọng nữ nhân từ ái vang lên: “Lãnh cung là cấm địa trong cung, các nàng thiêu đốt vàng mã tất nhiên là không đúng nhưng Thành Hãn ngươi lại ồn ào nơi lãnh cung, cũng thật không hiểu quy tắc rồi”

Thành Hãn nghe được lời nói này, liền sợ tới mức khom lưng đứng sang một bên, kinh sợ nói: “Lãnh cung dơ bẩn, Hoàng thái hậu cẩn thận dưới chân”

Hoàng Thái hậu đỡ lấy tay hắn, chậm rãi đi thong thả bước vào, thản nhiên cười nói: “Lúc ai gia còn trẻ, cũng không phải chưa từng đi tới lãnh cung, ai gia đến đây cũng xem như là chốn cũ mà thôi”. Ánh mắt Thái hậu nhìn xung quanh nói: “Trong cung có người đến bẩm báo với ai gia, đêm Trung nguyên có người ở hậu cung dám tự tiên đốt cháy vàng mã, vi phạm lệnh cấm, thật sự là lớn mật”

Như Ý và Nhị Tâm lâu rồi không thấy Thái hậu, chỉ cảm thấy khí sắc Thái hậu càng ngày càng tốt. Như Ý thấy Thái hậu, sắc mặt sợ hãi cũng dần biến mất, phảng phất như gặp lại cố nhân, nàng cúi đầu hành lễ ba cái, rồi nói: “Nô tỳ bị nhốt tại lãnh cung đã lâu, tuy rằng nô tỳ biết rõ sẽ bị Thái hậu trách phạt nhưng thấy tinh thần Thái hậu vẫn còn mạnh khỏe như xưa, nô tỳ cũng an lòng mà có thể chịu được mọi sự trách phạt”

Thái hậu thấy nàng tình ý chân thành như thế, cũng không khỏi sinh ra vài phần cảm khái: “Đứa nhỏ này, ở trong lãnh cung như vậy mà vẫn còn thương nhớ ai gia”

Nhị Tâm quỳ bên cạnh Như Ý, đánh bạo nói: “Bẩm Hoàng Thái hậu, tiểu chủ của nô tỳ tuy rằng đang ở trong lãnh cung nhưng trong lòng lúc nào cũng nhớ mong Thái hậu, mỗi ngày đều cầu khẩn Hoàng thái hậu an khang, phúc thọ vô biên”

Thái hậu hơi cảm động, trong mắt chợt lóe lên một tia động dung, tiện đà nhìn xung quanh bốn phía nói: “Ai gia còn nghĩ rằng ngươi sẽ an phận mà chờ đợi ở nơi này chứ? Nếu đã có tâm ý như vậy thì sao làm trái với điều cấm kỵ trong cung mà thiêu đốt vàng mã tiền giấy nơi này vậy chứ?”

Nhị Tâm sợ tới mức rùng mình, vội nói: “Thái hậu bớt giận, Thái hậu bớt giận, a mã của tiểu chủ là Ô Lạp Na Lạp lão gia đã mất, hôm nay là bốn mươi chín ngày, tiểu chủ nô tỳ không phải có tâm mạo phạm cung quy. Thỉnh Thái hậu thông cảm cho hiếu tâm của tiểu chủ”

Thần sắc Thái hậu bình tĩnh như mặt hồ, không chút gợn sóng: “Hiếu tâm là chuyện tư, cung quy là chuyện công. Có thể nào vì tư tâm mà đánh đổ công lý chứ? Thành Hãn, dựa theo cung quy nên xử trí thế nào?”

Thành Hãn mỉm cười, nói: “Tự tiện hóa vàng mã tiền giấy, vi phạm cung quy, nên thưởng Bộ bộ Hồng Liên*”

Thái hậu trầm giọng nói: “Cung quy lớn như trời, vậy thì ban thưởng đi”

*Bộ bộ Hồng Liên tức dùng chông sắt và xích cỡ lớn đánh vào lòng bàn chân, lòng bàn chân không có thịt nên tổn hại trực tiếp đến gân cốt. Người thụ hình bị phế đi đôi chân, bị xốc lên ép đi lại, đầu khớp xương buộc phải chạm đất. Nơi họ đạp xuống có vết hồng, giống như hoa sen hồng nở rộ. Đây chính là một trong bảy mươi hai cực hình của Thận Hình tư.

Như Ý vừa nghe thấy, mồ hồi lạnh liền chảy xuống ròng ròng, chớp mắt đã lan đến cổ, thấm ướt cổ áo. Nhị Tâm gần như ngất đi, vội liều mạng dập đầu nói: “Thái hậu, Thái hậu nương nương, cầu xin Thái hậu tha cho tiểu chủ, tha cho tiểu chủ”

Thái hậu khẽ lắc đầu, lạnh nhạt nói: “Khi đã làm việc gì thì phải nghĩ đến hậu quả của nó. Các ngươi hãy chịu phạt đi”

Thái hậu ra lệnh một tiếng, Thành Hãn bỉu mỗi, liền phân phó cho vài thái giám lấy ra chông sắt, đè giữ Như Ý và Nhị Tâm lại. Đầu Như Ý toát đầy mồ hôi, khí lực của đám thái giám kia thật lớn, ấn đầu nàng xuống không thể động đậy. Thái hậu chậm rãi nói: “Ai gia cũng không muốn dùng khổ hình nhưng bây giờ Hoàng đế và Hoàng hậu đều không có ở trong cung, chỉ còn có một mình ai gia quản lý cái hậu cung to lớn như vậy. Nếu không để ý đến những chuyện vặt vãnh này thì người bên ngoài nhìn vào sẽ nói rằng ai gia là bà lão già không còn dùng được nữa. Các ngươi tự làm thì hãy tự chịu đi”

Thành Hãn lên tiếng nói: “Chuyện này đều bắt nguồn từ Ô Lạp Na Lạp thị, đánh mạnh nát da thịt mới thôi”

Chông sắt kia đều dài hơn mười thước, tiểu thái giám vừa định đập xuống thì Như Ý đang nằm trên mặt đất, liền nói: “Thái hậu! Thái hậu minh giám! Nô tỳ không phải thiêu tiền giấy, không phải là tiền giấy ạ!”

Thái hậu ngẩng mặt, ý bảo Phúc Già lấy một miếng giấy chưa kịp thiêu cháy, trên giấy có in hình hoa vạn tự, ở giữa có mang theo một câu Tạng truyền Phật giáo Lục Tự Chân Ngôn*. Phúc Gìa vội dâng lên Thái hậu, quả nhiên là Lục Tự Chân Ngôn. Thái hậu hơi nhíu mày, tiện đà cười: “Sao lại có thứ này?”

*Lục Tự Chân Ngôn là câu “Om Mani Padme Hung”, câu thần chú nổi tiếng trong Phật giáo Kim Cương thừa.

Như Ý vội cúi đầu, cung kính nói: “Cầu xin Thái hậu nghe nô tỳ nói một lời, Lục Tự Chân Ngôn chính là sở thụ diệu ứng năm đó của Đại Sư Lạt Ma, Đại sư nói Lục Tự Chân Ngôn là câu chú ngữ được tôn sùng nhất của Tạng truyền Phật giáo, lúc trước nô tỳ có nghe qua cho nên ngày qua ngày đã ngâm tụng mà hy vọng tài năng công đức viên mãn, tiêu trừ nghiệp chướng, mọi chuyện đều được giải thoát”

Thành Hãn hừ nhẹ một tiếng nói: “Nhưng hôm nay là Trung Nguyên, a mã của ngươi cũng đã mất. Ngay cả nha đầu hầu hạ ngươi cũng nói ngươi đốt cháy vàng mã để thể hiện hiếu tâm cơ mà”

Như Ý không chút hoang mang, trong ánh mắt trong suốt như gương: “Nô tỳ đúng là thiêu hóa vì thể hiện hiếu tâm nhưng hiếu tâm này không phải dành cho a mã mà là muốn cầu khẩn chân thành với Thái hậu. Nô tỳ biết hôm nay là Tết Trung Nguyên, trong cung có thỉnh Ung Hòa Cung Đại Sư Lạt Ma khai đàn cầu khẩn cho nên nô tỳ nghĩ rằng Đại Sư nhất định sẽ đọc Lục Tự Chân Ngôn vì Thái hậu mà cầu phúc. Nô tỳ vô năng, bị nhốt ở lãnh cung, không thể sớm chiều thỉnh an Thái hậu cho nên chỉ đành phải thừa dịp hôm nay Đại Sư vào cung cầu khấn để nô tỳ cũng niệm Chân Ngôn theo Đại Sự. Đại Sư sau khi khai đàn sẽ đem hết toàn bộ kinh văn đưa lên thuyền pháp mà đốt cháy, nô tỳ tự biết không thể tham dự cho nên đành phải tự mình ở trong này viết lấy Chân Ngôn để đi thiêu cháy, nhất tận tâm ý mà thôi”

Phúc Già trầm ngâm nói: “Bẩm Thái hậu, nô tỳ cũng biết được, nếu hóa vàng mã thì phải có thêm tiền giấy hình nhân, nếu không thiêu được, người đã chết cũng không nhận được thì cuối cùng cũng là vô dụng”. Nàng uyển chuyền liếc mắt nhìn Như Ý: “Chuyện này thật tình cũng không có trái với cung quy đâu ạ”

Khóe môi Thái hậu hiện lên một tia mỉm cười lãnh đạm, nhìn Thành Hãn nói: “Ngươi nóng lòng chạy đến nói với ai gia có người ở lãnh cung thiêu đốt vàng mã trái với cung quy, nay ngươi hãy xem đi, đây là cái gì?” Thái hậu lạnh lẽo nói: “Còn khiến ai gia di giá đến nơi này, đúng là ngươi càng ngày càng không biết hầu hạ rồi”

Ngữ khí Thái hậu cũng không nghiêm khắc, phảng phất như nói chuyện bình thường nhưng Thành Hãn chịu đựng không được, dưới chân mềm nhũn, lập tức quỳ gối xuống nói: “Nô tài vô dụng, nô tài chỉ nghe theo lời người ta nói”

Thái hậu nhìn Phúc Già mỉm cười, thần sắc lạnh nhạt: “Ngươi là do nghe người khác nói nhưng là do ai nói? Ai gia có bên cạnh thế nhưng ngươi không xem ai gia là chủ tử mà là muốn nhất tâm canh chừng tâm ý của người bên ngoài, muốn hai mặt lấy lòng. Ai gia cuối cùng cũng thấy tâm tư của ngươi rồi”

Phúc Già phục tùng cúi đầu, thản nhiên nói: “Ở Từ Ninh cung chỉ được nhất tâm phụng dưỡng Thái hậu, không được đùa giỡn tâm nhãn với Thái hậu. Thành công công, ngươi thông minh nhưng giờ bị thông minh hại rồi”

Thái hậu ngẩng mặt nhìn sắc trời, đứng dậy nói: “Quạ đen về rồi, chúng ta cũng nên trở về thôi. Thành Hãn, ngươi không cần đi theo”

Thành Hãn sợ tới mức đại kinh thất sắc, liên tục dập đầu nói: “Thái hậu, Thái hậu tha mạng!”

Thái hậu cười nói: “Hôm nay là Tết Trung Nguyên, ai gia cũng không muốn lấy mạng ai. Thôi thì ai gia đem Bộ Bộ Hồng Liên ban thưởng cho ngươi vậy, làm cho hai chân của ngươi bị bẻ gãy, không cần tận tâm với người bên ngoài nữa”

Thái hậu vừa dứt lời, bỗng nhiên có một người lao ra, giơ một thanh chủy thủ (con dao nhỏ) muốn đâm thẳng vào ngực Thái hậu. Vì trong viện lãnh cung nhỏ hẹp cho nên đám thái giám cung nữ Thái hậu đều canh giữ ở ngoài cửa, Thành Hãn sợ tới mức ngồi phịch xuống đấy, bên cạnh chỉ có Phúc Già, căn bản không thể phòng bị. Thái hậu hoảng sợ, theo bản năng nghiêng người đi, vừa lúc tránh được cái đao kia. Dù sao Thái hậu cũng là nữ lưu quen sống trong an nhàn sung sướng, tuổi lại đã lớn cho nên né tránh được một đao nhưng lại không thể tránh được đao thứ hai. Như Ý lúc này tâm ý hoảng loạn, nếu Thái hậu xảy ra chuyện gì thì... Nàng theo bản năng nhào tới, lấy hết sức đẩy cái thân ảnh điên cuồng kia, vội vã đứng trước người Thái hậu mà bảo vệ.

Người nọ như bị ma nhập, cũng không kiêng kị tránh né Như Ý, lại dùng thủy chủ đâm thêm một cái, Như Ý cố hết sức che chở cho Thái hậu, mũi đao kia muốn chạm đến cái cằm của nàng, muốn đâm đến cổ họng của nàng. Thái hậu ôm chặt lấy nàng, Như Ý chỉ cảm thấy không thể chống đỡ được nữa, thêm việc trời sau cơn mưa, đất trơn ướt cho nên nàng ngã về sau, cuối cùng cũng tránh được cái đao kia.

Thừa dịp đó, Phúc Già và Nhị Tâm chạy lên, liều mạng nắm chặt người nọ mà lôi ra ngoài. Như Ý vội vàng đỡ lấy Thái hậu hỏi: “Thái hậu, Thái hậu không có việc gì sao?”

Thái hậu kinh hồn chưa định, một tay nắm chặt Như Ý, một tay đè ngực, nói: “Như Ý, mũi đao kia gần như chạm vào cổ họng của ngươi”

Như Ý thở hổn hển, cố gắng bình ổn, vội hạ thấp người nói: “Thái hậu... Thái hậu không có việc gì là tốt rồi”

Thừa dịp Phúc Già và Nhị Tâm giữ chặt người nọ, đám thị vệ bên ngoài vội kêu lên, lập tức chạy dến đè chặt người nọ. Thái hậu cũng đã bình tĩnh, ngồi xuống ghế, quát: “Dám mưu hại ai gia, ai gia thật muốn nhìn rốt cuộc là vị cố nhân nào ở lãnh cung mà có bản lĩnh lớn như vậy!”

Phúc Già đi lên trước mặt người nọ, tát hai tát rồi nâng cằm nhìn một lát nói: “Bẩm Thái hậu, đúng là cố nhân”

Thái hậu híp hai mắt lại, cười lạnh nói: “Cát tần? Là ngươi sao?”

Khuôn mặt Cát Thái tần đầy dữ tợn, khàn cả giọng nói: “Là ta đó nhưng ta không giết được ngươi! Vẫn không giết được ngươi”

Thái hậu cười lạnh, chỉ tay lên trời nói: “Không chỉ có ngươi mà có rất nhiều người trong thiên hạ và dưới âm phủ đều muốn giết ai gia. Thật đáng tiếc!” Thái hậu vỗ về bào phục thêu hình quỳ long mẫu đơn, cười vang nói: “Muốn hóa được thành rồng thì phải mang long chủng, có như vậy mới bay đến Long Môn nhưng cá chép bất quá cũng chỉ là cá chép, cả đời vùng vẫy trong nước mà thôi! Ngươi lúc trước ở bên ngoài còn không đấu lại ai gia, nay ai gia đưa ngươi đến lãnh cung, ngươi cho rằng ở nơi này có thể đấu lại với ai gia sao?”

Cát Thái tần cường ngạnh nói: “Thật sao? Vừa rồi nếu không có người cứu ngươi thì ngươi đã sớm chết dưới đao của ta rồi”

Thái hậu ngửa mặt lên trời mà cười, khinh miệt nói: “Lúc còn ở ngoài lãnh cung, ngươi vẫn còn trẻ tuổi mỹ mạo nhưng vẫn không đấu lại ai gia, ở trong này nhiều năm như vậy thì trông cậy vào điều gì nữa chứ? Cho dù ngươi có bản lĩnh nhưng bất quá cũng chỉ dùng chút lực mà đả thương người khác mà thôi. Xem ra mặc kệ ngươi đã già thế nào nhưng đầu óc ngươi vẫn chưa tiến bộ được!”

Cát Thái tần tức giận đến mức sắc mặt đen sì, Thái hậu cười: “Phúc Già, xử trí nàng ta đi. Đừng quên Thành Hãn vẫn còn chờ ở đằng kia”

Phúc Già đáp ứng một tiếng, Thái hậu dựa vào tay một tiểu cung nữ đứng dậy, đi được hai bước quay đầu nói: “Cố gắng tích mệnh đi, ngày sau sẽ có chuyện tốt”

Nhị Tâm dùng lực đỡ lấy thân thể Như Ý, cơ hồ muốn vui mừng mà bật khóc, tay nàng nắm chặt tay Nhị Tâm, trong lòng bàn tay của hai người đều là mồ hôi lạnh, chính nàng cũng không ngờ rằng mình vẫn còn sống sót, đến khi nắm được tay Nhị Tâm, rõ ràng là tay người thì nàng mới có cảm giác mình vẫn còn sống. Thái hậu đi khỏi, phảng phất vừa trải qua sinh tử mạo hiểm, xem đàm tiếu nhân gian như mây khói. Như Ý âm thầm sinh ra vài phần hâm mộ, nàng tự hỏi nếu sau này đến tuổi Thái hậu, nàng có được định lực như Thái hậu hay không? Nàng chưa kịp nghĩ tiếp thì thấy Phúc Già giơ tay lên, ý bảo vài thị vệ đem Cát Thái tần kéo vào trong điện. Như Ý vội vàng kéo Phúc Già nói: “Phúc Già cô cô, Cát Thái tần đã phát điên mới mạo phạm Thái hậu. Nàng ta chỉ là nổi điên chứ không phải cố ý ạ”

Phúc Già vỗ tay nàng nói: “Tiểu chủ, đừng trách nô tỳ lắm miệng. Tính tình Thái hậu đã như thế rồi, Thái hậu đã tha chết cho nàng ta một lần thì không thể tha lần hai. Nô tỳ chỉ sợ trong lòng Thái hậu bây giờ đang hối hận năm đó đã tha cho nàng ta một con đường sống mà thôi.”

Phúc Già nói xong, không nói thêm gì nữa, đi vào trong điện, nhìn thị vệ thân cận của Thái hậu dùng một dây thừng thô treo cổ Cát Thái tần lên trụ xà, hai chân nàng giãy dụa cuồng loạn, ở cổ họng phát ra tiếng thở khò khè rồi rất nhanh sau đó không còn nghe tiếng động nào nữa. Như Ý tựa vào cửa sổ, chỉ cảm thấy mồ hôi lạnh thấm ướt quần áo của nàng, nàng mơ hồ hoảng hốt, từ khi nàng đến lãnh cung này, những người treo cổ tự tử đều không biết là ai, bởi vì khi đã ở trong này, cho dù có chết đi thê lương thế nào thì bất quá cũng chỉ là chết trong tay mình hoặc là chết trong tay người bên ngoài mà thôi.

Nàng không biết nàng quay về phòng mình như thế nào. Bên ngoài tiếng đám thái giám đang trách phạt Thành công công cũng dần dần nhỏ đi, lúc đầu là kinh đau kêu thét, kêu cha gọi mẹ cầu xin tha thứ, đến cuối cùng không nghe chút động tĩnh gì nữa. Thật lâu sau, hai thi thể cũng bị tha ra ngoài. Khuôn mặt Nhị Tâm đầy nước mắt, nhìn Như Ý nói: “Nương nương, chúng ta không có việc gì cả, không có việc gì cả!” Nàng đứng dậy đến gầm giường lấy ra bao chứa tiền giấy cùng giấy tiền vàng mã: “Cũng may có nương nương tính toán đến việc này, nếu không hôm nay người chịu thụ hình sống không bằng chết kia không phải là Thành Hãn mà là chúng ta”

Như Ý quay mặt đi, nhìn thấy vết máu hai chân của Thành Hãn còn lưu lại trên mặt đất, Như Ý đùng ngón tay cào vào cửa sổ, nhẹ giọng nói: “Đúng. Thiếu chút nữa là bị người bên ngoài tính kế rồi, người có hai chân tàn phế như vậy, đúng là phải của chúng ta”

Nhị Tâm lẳng lặng nói: “Vẫn là nương nương cảnh giác”

Như Ý hạ thấp người, lấy toàn bộ tiền giấy trong bao đi thiêu, ánh lửa hừng hực muốn nhuộm khuôn mặt tái nhợt của nàng: “Nhị Tâm, nếu đúng Hải Lan mang đồ tới thì sẽ phải thông qua Lăng Vân Triệt, chứ không phải tự tay đưa đến nơi này. Hơn nữa, lại đưa nhiều như vậy trong khi tiền giấy thiêu cho Đoan Tuệ lần trước vẫn còn dư rất nhiều, Hải Lan chắc chắn sẽ không có sơ sót như vậy”

Nhị Tâm cả kinh nói: “Nhưng sao nương nương biết Thái hậu sẽ đến đây?”

“Có người toan tính chuyện này, ắt sẽ muốn có chuyện lớn xảy ra. Trong cung chỉ còn có Thái hậu chi chủ, chuyện trong lãnh cung trái với quy tắc trong cung, cho dù Thái hậu không đến thì cũng sẽ khiến người khác đến. Nếu chuyện này khiến người khác đến, chỉ sợ sẽ để người ngoài biết được, người bên cạnh Thái hậu sẽ vì chủ tử khác mà làm việc. Thái hậu há có thể dung tha cho một kẻ có tai mắt như vậy sao? Có như vậy chúng ta mới có thể thoát thân được”

Nhị Tâm nhẹ nhàng vỗ ngực nói: “Hảo hiểm hảo hiểm! Nô tỳ còn sợ xảy ra chuyện gì không”

Như Ý giận tái mặt, nhìn ánh lửa dần tắt đi, cuối cùng hóa thành đóng tro tàn hắc ám, nói: “Nếu không đi trên mũi đao thì sao có thể có đường thoát được chứ? Cũng nhờ có Cát Thái tần trăm phương ngàn kế báo thù, thuận tay cho chúng ta có cơ hội như vậy. Thái hậu cũng biết được thiện tâm của chúng ta mà sẽ nhớ đến chúng ta. Chỉ cần có Thái hậu nhớ thương thì tất cả mọi việc đều có trông cậy vào”

Nàng đứng lên, đem tro tàn tiền giấy đã thiêu xong đi rải trên hai vết máu đôi chân còn lưu lại, lẩm bẩm nói: “A mã, nữ nhi bất hiếu, chỉ có thể xử lý xong việc này thì mới đem đốt một ít tiền giấy cho a mã. A mã ở dưới cửu tuyền, nhất định phải phù hộ cho nữ nhi, phù hộ cho Ô Lạp Na Lạp thị”. Nàng nhìn nơi Cát Thái tần bị treo cổ, nhắm mắt lại: “Cát Thái tần, ta nhất định sẽ không đi báo thù lung tung giống tiền bối như vậy, làm vậy chỉ uổng mạng trong tay người khác”

Nàng ngẩng đầu, chỉ nhìn thấy vài con quạ đen đang vỗ cánh bay đi.

Sự việc này cũng dần an ổn yên lặng trôi qua đến mùa hạ năm Càn Long thứ năm, Hoàng thượng vì phải xử trí quốc sự cho nên ở lại Viên Minh Viên cũng không tiện, liền hạ chỉ trở về Tử Cấm Thành. Đúng như mong đợi của Hoàng đế và Thái hậu cầu tử, sau khi ngự quá hồi loan, Hải Lan đã mang long thai hơn ba tháng. Hoàng đế đã có Tứ a ca Vĩnh Thành, phải chờ đến hai năm sau mới có thêm hài tử cho nên sủng ái Hải Lan không ngừng. Chỉ có điều Thái y nói thân thể Hải Lan không đủ tráng kiện, cần phải chờ đợi bốn tháng mới được đi trên xe ngựa, Hoàng đế liền hạ chỉ đem Diên Hi cung chỉnh sửa lại nghiêm túc để cho Hải Lan chuyển vào ở. Cuối cùng Hải Lan vẫn còn ở lại Viên Minh Viên đến hơn nửa tháng sau mới hồi loan quay về.

Hải Lan có thai nhưng cũng yên tĩnh bất động, chờ đến thai tháng thứ ba ổn định thì nàng mới nói cho Hoàng đế biết. Chuyện như vậy làm cả hậu cung kinh động, Mai tần và Thận quý nhân cùng với Khánh thường tại mới được sủng ái nhất thời cũng chịu sự thất sủng, các nàng cũng không nói được gì. Chỉ có Tuệ quý phi là thương tâm, một năm ở Viên Minh Viên, nàng luôn nhận ân sủng nhiều nhất nhưng một chút động tĩnh mang thai cũng không có, chỉ nhìn trong bụng người khác có cốt nhục, sao nàng lại không thấy đau buồn được chứ? Hoàng đế tuy rằng cũng hi vọng vị thiếp hơn mười năm sủng ái này có được hài tử nhưng cuối cùng cũng chỉ là bất đắc dĩ mà thôi.

Còn ở bên này, Như Ý chỉ mong Thái hậu nhớ tới chuyện lần trước mà giúp đỡ nàng, ai ngờ đã gần một năm mà không hề có động tĩnh gì, chỉ đành phải cố gắng nuốt chén cơm canh lạnh lẽo. Nàng càng ngày càng gầy đi, loại gầy này là vô tri vô giác, chỉ có chút da thịt bám trụ vào xương. Đợi cho đến mùa hạ, vì trong phòng nắng nóng cho nên nàng muốn tháo chiếc vòng tay phỉ thúy trên tay xuống bàn trang điểm, bỗng nhiên nàng nghĩ lại: “Đây là vật Hoàng hậu ban thưởng, đừng để làm hỏng”

Khuôn mặt Nhị Tâm u sầu: “Năm đó Hoàng hậu nương nương thưởng cho nương nương và Tuệ quý phi mỗi người một cái, cuối cùng bây giờ một người ở ngoài được nhận ân sủng, còn nương nương lại bị nhốt ở nơi này”

Đang nói thì Giang Dữ Bân tiến vào, khom người thi lễ nói: “Nương nương vạn phúc, vi thần phụng đến chẩn mạch cho nương nương”

Như Ý cười vươn cổ tay: “Ta vốn nghĩ rằng Thái y là trị bệnh cứu người nhưng mỗi khi khanh đến chẩn mạch, người bên ngoài biết ta bình an thì chẳng phải đều muốn hại ta sao?”

Giang Dữ Bân cười lạnh nhạt, dùng hai ngón tay đặt trên cổ tay Như Ý, cảm giác mạch của nàng nhảy lên: “Trách nhiệm của vi thần là chăm sóc nương nương mạnh khỏe, còn những chuyện còn lại, vi thần không quản được”

Như Ý vui đùa nói: “Khanh tới đây có vì ai nữa không?”

Giang Dữ Bân liếc mắt nhìn Nhị Tâm, Nhị Tâm ngượng ngùng, liền xoay người đi pha trà. Thần sắc Giang Dữ Bân xưa nay ôn hòa: “Thái hậu biết vi thần quản lý chuyện ở lãnh cung cho nên có dặn vi thần không được làm cho nương nương khó chịu”. Hắn nhìn về phía Nhị Tâm đang nấu nước ở ngoài hành lang mỉm cười nói: “Nhị Tâm cô nương có thể an nhàn một chút, trừ bệnh cũ, thì nương nương hết thảy mạnh khỏe”

Nhị Tâm đỏ mặt lên, chợt lạnh nhạt nói: “Nhưng muội vẫn thấy nương nương gầy đi rất nhiều”

“Gầy đi là phúc, chứ nếu mập lên thì sẽ mang theo đủ loại bệnh”. Hắn mỉm cười: “Hậu cung gần đây có thêm chuyện vui, nghĩ nếu nương nương nghe được chắc sẽ thấy vui mừng lắm”

Như Ý cười nói: “Là chuyện gì?”

“Hải quý nhân ở Vinh Minh Viên mang thai”

Như Ý vui mừng không thôi, rồi lại lo lắng: “Khanh phải cẩn thận chăm sóc muội ấy”

Khóe môi Giang Dữ Bân xuất hiện nụ cười bình tĩnh: “Cái thai của Hải quý nhân luôn được vi thần chăm sóc, nay đã được bốn tháng, thai tượng đã vững chắc, người khác muốn làm cái gì, chỉ sợ rất khó mà thôi”

Như Ý ấn ngực, lộ ra một tia vui mừng tươi cười: “Vậy là tốt rồi” Nàng suy nghĩ một chút, rồi lấy chiếc vòng tay Phỉ Thúy trên bàn trang điểm đưa cho Giang Dữ Bân nói: “Ta bây giờ cũng không có gì quý trọng, chỉ còn vật này năm đó được Hoàng hậu ban thưởng, khanh hãy thay ta đưa cho muội ấy, xem như thể hiện chút tâm ý của ta”

Nhị Tâm khuyên nhủ: “Nếu có ngày nương nương được thả ra ngoài, Hoàng hậu mà biết được việc này, chỉ sợ là không tốt”.

Như Ý ngưng thần một lát, cười nói: “Cái này theo ta đã lâu rồi, không sao đâu”

Giang Dữ Bân muốn đưa tay ra đón nhận, ai ngờ bị trượt tay liền rơi xuống đất. Chiếc vòng tay kia vốn là dùng phỉ thúy làm thành, cho nên hai đầu khóa châu đều bị vỡ ra. Nhị Tâm đau lòng đến mức luôn luôn niệm Phật, vội hạ thấp người nhặt lên nói: “Đáng tiếc, hai viên này đã vỡ rồi”

Như Ý nói: “Không sao. Dù sao chúng ta cũng không ra được nơi này, vỡ nát rồi thì cũng không có ai nhìn thấy mà trách phạt đâu”

Đang nói, Nhị Tâm nhẹ nhàng “A” lên một tiếng, bên trong đống vỡ vụn kia rớt ra một viên châu tử màu đen nhỏ bằng ngón út. Nhị Tâm dựa vào ánh đèn nhìn lên, ngạc nhiên nói: “Cái này có mùi hương, không biết là cái gì?”

Như Ý lấy lại xem, chính nàng cũng không biết được cái gì. Nhị Tâm chỉ bĩu môi nói: “Hoàng hậu nương nương cũng quá tiết kiệm rồi, nói là thưởng vòng tay Phỉ Thúy châu tử, ai ngờ bên trong không phải là Phỉ Thúy mà là cái gì đó, uổng công chúng ta xem nó như bảo bối mà luôn mang trên người”

Như Ý nói: “Cái này là do ngoại bang tiến cống, không biết có duyên cớ gì không?”

Giang Dữ Bân thấy hai người chủ tớ đều trầm ngâm mờ mịt, liền nói: “Nương nương yên tâm, thỉnh cho vi thần nhìn thử”

Như Ý đưa tới trong tay hắn, cười nói: “Đồ của nữ nhi, Giang thái y cũng biết sao?”

Giang Dữ Bân nhìn kỹ rồi lại đặt lên chóp mũi ngửi trong chốc lát, lại lấy phỉ thủy đã nát trong lòng bàn tay Nhị Tâm nhìn lại, nghiêm mặt nói: “Đồ của nữ nhi thì vi thần không biết nhưng loại thuốc này có gì, vừa nhìn thấy thì đã hiểu rõ”

Như Ý nghe được những lời này không được tốt, trong lòng đột nhiên trầm xuống, vội nói: “Giang thái y không phải là người ngoài, có gì cứ nói thẳng đừng ngại”

Giang Dữ Bân đem mảnh võ Phí Thúy hợp lại thành một hình dạng hoàn hảo, nói: “Nương nương có thể nhìn thấy Phỉ Thúy châu tử này có tạo hình rỗng ruột, sau đó đem nhét cái vật sấy khô này vào bên trong, người bên ngoài nhìn vào cũng chỉ thấy một cái vòng Phỉ Thúy châu tử bình thường mà thôi”

Nhị Tâm nói: “Muội nghe không hiểu những gì huynh nói. Rốt cuộc cái này là cái gì?”

Thần sắc Giang Dữ Bân có chút khó coi: “Có một loại thảo mộc tên là Linh Lăng hương. Trong cuốn Gia hựu thảo mộc có nói Linh Lăng hương vị ôn, không độc. Vốn có tác dụng bảo vệ khớp xương và huyết mạch nhưng lại có ảnh hưởng không tốt đến thân thể người mẹ, đặc biệt là nữ tử, nếu như khí huyết trì hoãn thì sẽ không dễ có thai. Hương khí Linh Lăng hương nồng đậm nhưng nếu nung khô mà mài thành phấn, bỏ đi dị hương, lại chế thành một dạng thuốc cao hắc nâu dày đặc, tùy ý xâm nhập vào vật thể bên trọng. Chiếc châu Phỉ Thúy này đều không có lỗ cho nên không ai có thể nhìn thấy bên trong có gì. Tâm tư như vậy thật nếu so với công xảo điều chế Linh Lăng hương thì gấp trăm ngàn lần”

Như Ý kinh ngạc, nói: “Linh Lăng hương? Cho nên ta vẫn chưa thể có thai đúng không?”

Thần sắc Giang Dữ Bân trầm giọng: “Khí huyết trì hoãn cho nên mạch tượng trên cổ tay nương nương lúc phập phồng, lúc ngưng trệ. Lúc đầu vi thần cũng chỉ nghĩ thể chất nương nương không tốt, ai ngờ là do Linh Lăng hương tích lũy lâu ngày mà xâm nhập vào da thịt, không biết nương nương đã đeo vòng tay này bao lâu rồi?”

Như Ý như chết lặng nói: “Ta gả cho Hoàng thượng, được phong làm Trắc Phúc tấn, sau đó một năm nước An Nam tiến cống vật phẩm, Hoàng thượng đã ban thưởng cho Phú Sát Hoàng hậu hai cái vòng, Hoàng hậu lại tặng cho ta và Tuệ quý phi. Tính ra, cũng đã hơn mười năm rồi”

Giang Dữ Bân thở dài nói: “Hơn mười năm này, nương nương không có một ngày không mang trên người sao?”

Như Ý chỉ cảm thầy đầu có hàng vạn cân đá, nặng nề mà gật đầu: “Đúng. Là đồ Phúc tấn tặng cho, sau này lại vì Hoàng hậu, mà đây là vật quý giá do nàng ta ban thưởng cho nên Hoàng thượng luôn nghĩ đây là vật thể hiện thê thiếp hòa thuận, thì sao ta lại không mang được chứ?”

Sắc mặt Giang Dữ Bân khó coi: “Linh Lăng hương có xuất phát từ Tây Nam, dân xứ đó thường dùng vật ấy để đeo trên người để ngăn ngừa thai khí. Vật ấy vốn không thấy nhiều, lại chế biến tinh xảo như thế, khó trách nương nương không biết”

Trong lòng nàng đau xót, là do nàng ngu xuẩn, ngu xuẩn mới rơi vào tình cảnh này, ngu xuẩn mới bị người khác tính kế hơn mười năm. Nhị Tâm cắn môi, trên môi cơ hồ muốn chảy máu: “Thứ này là cống phẩm nước An Nam, đồ như vậy sao có thể đưa tới đây chứ?”

Thanh âm Như Ý cực nhẹ như là suy yếu đến cùng cực, nàng cố gắng chống đỡ thân mình nói: “Ngươi cũng biết đây là cống phẩm An Nam nhưng cống phẩm là dành cho tiên đế, cuối cùng lại rơi vào tay ai không biết. Người An Nam sao lại phí bỏ mũi tên bắn không trúng đích được chứ. Ta lại nhớ rõ, năm đó Hoàng thượng đem chiếc vòng tay cho Phú Sát Lang Hoa, Phú Sát Lang Hoa tự mình giữ mấy ngày thì mới ban cho ta và Tuệ quý phi”. Nàng nói xong liền cười lạnh một tiếng. Cũng tốt, cũng tốt, nàng dùng mưu kế cho Hải Lan và Thuần tần giết chết hài tử Hoàng hậu, làm cho Hoàng hậu mất con cũng xem như là báo thù. Hậu cung đấu đá, sinh tử tụ tán, quả nhiên là quả báo.

Như Ý gắt gao cắn chặt răng, nước mắt nóng khóe mắt trào lên, nàng liền ngẩng mặt, cố gắng nhẫn nhịn. Rơi nước mắt để làm gì, bất quá cũng chỉ là hạ thấp chính mình, nếu vậy thì cứ thu nó về, phải nhớ rõ nỗi đau kia, tổn thương kia mà không được mềm lòng. Như Ý nhẫn nhịn nước mắt, chậm rãi nói: “Nhiều năm qua Tuệ quý phi thuận theo Hoàng hậu, nhất tâm dựa vào, đáng thương nàng ta lại giống ta, dưới gối trống trơn, cũng uổng phí nàng ta khuất phục người khác như vậy”

Giang Dữ Bân lộ ra vài phần do dự, vẫn nói: “Nương nương có muốn nghe vi thần nói thật một câu không ạ?”

Như Ý nói: “Khanh nói đi”

Giang Dữ Bân thở dài: “Nếu xét kỹ thì Tuệ quý phi đáng thương hơn nương nương”

“Đáng thương hơn sao?” Như Ý than một tiếng, nắm chặt ngón tay mình: “Sống ở trong hậu cung này thì làm gì có ai không đáng thương chứ?”

Sắc mặt Giang Dữ Bân không tốt, nói: “Tuệ quý phi lúc nào cũng không khỏe, lúc nào cũng không rời thái y. Thứ nhất là vì cùng nương nương mang thứ này trên tay. Mặt khác, Tuệ quý phi cầu tử sốt ruột từng triệu tập toàn bộ Thái y viện đến chẩn mạch cho Quý phi. Vi thần cũng đã có một lần chẩn mạch cho Quý phi, mạch của quý phi giống như khí hư huyết ứ chi chứng, hơn nữa lại rất nghiêm trọng”

“Nghiêm trọng sao?” Như Ý nói: “Không phải luôn có thái y tài giỏi đến điều trị cho nàng ta sao? Sao lại không thấy khởi sắc vậy?”

Giang Dữ Bân nói: “Nương nương nghĩ như vậy cũng đúng. Vì sao Quý phi nương nương vào mùa đông thì liền sợ lạnh, mùa hè lại đổ nhiều mồ hôi, sắc mặt trắng bệnh, thân thể mệt mỏi, lười biếng cử động, khó chịu dễ nổi giận, lồng ngực đau đớn, kinh nguyệt không đều, mỗi khi có kinh nguyệt đều quặn đau không thôi? Đó là vì khí huyết ngưng tụ không đi, cứ mãi như vậy về sau thì không thể có thai”

Như Ý hơi bị kiềm hãm: “Khanh là thái y, mới chẩn mạch một lần liền biết, vì sao Tề Lỗ Thái Y viện thường ngày đến điều trị cho Quý phi thì sao hắn không biết chứ?”

Giang Dữ Bân nói: “Theo như nương nương nói, chứng bệnh đã rõ ràng, tích lũy nhiều năm mà lại không biết, ắt trong đó có duyên cớ...”

Như Ý biến sắc: “Tề Lỗ không có lá gan lớn như vậy!”

Giang Dữ Bân đầy mặt kính cẩn, bình tĩnh nói: “Nương nương nói đúng. Thế nhưng mỗi lần hội chẩn, đám trưởng bối ở Thái y viện đều phải cẩn thận đầu lưỡi. Bệnh Tuệ quý phi đều được Thái y chữa trị, nay tuy rằng thấy tốt nhưng ngọn nguồn căn bệnh vẫn còn, nhất thời vẫn chưa được thanh trừ. Mấy ngày sau thái y khác đến chẩn mạch, lại kê khai một phương thuốc khác, bên ngoài nhìn thấy bệnh trạng có chút chậm lại, kỳ thật việc đó cũng như lấy bát nước ẩm đổ lên mặt hàn băng, bên ngoài thấy băng tan được một chút nhưng thể chất Tuệ quý phi lại không chịu nổi việc đó, rốt cuộc càng đổ nhiều nước lên mặt băng thì ngay tức khắc cũng sẽ biến thành băng, càng làm cho hàn băng thêm lợi hại, đợi đến một lúc nào đó không thể chịu nổi thì sẽ mất mạng mà thôi”

Trong lòng Như Ý thê lương vô cùng. Kỳ thật so với Hoàng hậu, những năm gần đây nàng cùng Quý phi Cao Hi Nguyệt tranh tranh đấu đấu kể từ khi còn Vương phủ cho đến nay, tranh nhau vinh sủng, tranh nhau vị phân, có tăng có giảm, người tiến ta lui. Tuy rằng giờ khắc này, nàng đang ở lãnh cung ăn bữa nay lo bữa mai nhưng Cao Hi Nguyệt bên ngoài đang nhận ân sủng, rốt cuộc nàng ta cũng có kết cục thê lương. Có hận ý chậm rãi tích tụ ở lòng ngực, từ trước là nàng vô dụng nhưng về sau này, nàng không được vô dụng như vậy nữa.

QUYỂN II - CHƯƠNG 13

Ý HOAN

* * *

Khi Hải Lan quay về cung thì đã mang thai bốn tháng, Hoàng đế cũng rất coi trọng cái thai này cho nên bên cạnh Hải Lan tăng thêm gấp đôi cung nhân hầu hạ, động một cái là có đám người đi theo. Đến tết Trung Thu, rồi đến ngày Trùng Dương*, trong cung náo nhiệt, Hải Lan cũng không thích hợp ra khỏi cung cho nên càng không thể gặp Như Ý.

*Ngày Trùng Dương hay còn gọi là Tết Trùng Cửu, là ngày mùng chín tháng Chín âm lịch. Tết Trùng Dương uống rượu hoa cúc, đeo cành thù du cũng có tác dụng giống như Tết Đoan Ngọ uống rượu hùng hoàng và treo cành xương bồ, trần ngải. Mục đích là phòng trừ bệnh tật, côn trùng.

Từ sau khi đăng cơ Hoàng đế đối đãi Thái hậu thập phần kính trọng, lại nghĩ Thái hậu quản lý chuyện hậu cung cho nên năm nào vào ngày Trùng Dương cũng được phá lệ náo nhiệt. Theo quy tắc trong cung, ngày chín tháng Chín Trùng Dương, Hoàng thượng tự mình leo lên núi cao để thể hiện hiếu tâm với Thái hậu rồi trong cung cùng nhau ăn hoa cao chúc mừng. Hoa cao kia là tự tay tần phi các cung chuẩn bị mà dâng lên Thái hậu. Đến ban đêm, Thái hậu hưng trí, liền ban thưởng cho các bá quan văn võ trong triều, trong cung mở tiệc chiêu đãi Đế hậu tần phi, trời sinh Hoàng đế tính tình thích náo nhiệt cho nên càng thêm vui mừng.

Rượu quá ba tuần, ca múa chi nhạc cũng dần lui xuống, gió lạnh yên ắng từng đợt thổi đến. Hoàng đế có thêm vài phần say rượu mà nhìn về phía chân trời thấy ánh trăng rằm mờ nhạt rọi xuống. Khóe môi Hoàng đế mang theo một tia đạm bạc mà uể oải cười, nói: “Hằng năm ngày Trùng Dương đều có ca múa, thật sự không có gì thú vị cho lắm”

Hoàng hậu cười nói “Thần thiếp nhớ rõ Hoàng thượng thích nhất một khúc” Đào yêu “*. Hoàng thượng thường nói tuổi thanh xuân của nữ tử như là đào chi yêu yêu, sáng quắc mày hoa, làm người ta thấy cảnh đẹp ý vui”

(*Khúc Đào yêu là bài thơ trong Kinh Thi, nội dung đầy đủ như sau:

I. Đào chi yêu yêu, chước chước kỳ hoa,

Chi tử vu quy, Nghi Kỳ thất gia.

II. Đào chi yêu yêu, hữu phần kỳ thực,

Chi tử vu quy, nghi kỳ gia thất.

III. Đào chi yêu yêu, Kỳ diệp trăn trăn.

Chi tử vu quy, nghi kỳ gia nhân.

Lược nghĩa:

I. Đào tơ mơn mởn, rực rỡ ngàn hoa,

Em về nhà chồng, thuận hòa chồng vợ.

II. Đào tơ mơn mởn, quả trĩu trên cành,

Em về nhà chồng, chồng vợ thuận hòa.

III. Đào tơ mơn mởn, lá tốt sum suê,

Em về nhà chồng, cả nhà hòa thuận.)

Hoàng đế nhẹ nhàng xua tay, uống cạn ly rượu nói: “Yến ẩm trong cung thường dùng hoa lê trắng để trưng bày, hôm nay lại dùng hoa cúc vàng, thật sự rất đẹp. Tuy rằng trẫm thích ca múa này nhưng xem đi xem lại cũng đã nhiều lần, liền thấy nhàm chán, Hoàng hậu không rõ đạo lý trong đó sao?”

Khuôn mặt Hoàng hậu hơi tối sầm, rồi lại cười nói rất nhanh: “Hoàng thượng thích cái nổi bật”

Thái hậu lắc đầu nói: “Muốn nổi bật cũng thế, cho dù chức vị thường tại nhưng có thể phụng dưỡng quân vương thì đó là điều rất tốt”. Nàng nhìn về phía Hoàng đế nói: “Hoàng đế, năm ngoái ai gia ban Lục thị để hầu hạ Hoàng đế, bây giờ cũng đã một năm nhưng chức vị vẫn còn là thường tại, có phải Lục thị không hợp tâm ý của Hoàng đế hay không?”

Hoàng đế mỉm cười, chỉ là từ chối trả lời: “Hoàng ngạch nương yêu mến, nhi thần tâm lĩnh”

Thái hậu hơi buông mí mắt xuống, rồi cũng cười nói rất nhanh: “Ai gia vốn muốn tìm một người vừa ý để ở bên cạnh hầu hạ Hoàng đế, nếu Lục thị không tốt thì cứ giữ chức vị thường tại cũng được. Nếu tần phi không khiến Hoàng đế vui vẻ thì cũng chỉ là đồ thừa mà thôi”

Lời nói này tuy không nhẹ không nặng nhưng lại khiến cho đám tần phi đang ở đây nghe thấy, ai ai bất giác cũng rùng mình. Thái hậu cười ôn hòa: “Bây giờ là mùa thu mà đám ca múa suốt ngày chỉ ca hát đào yêu, ca ngợi mùa xuân hoa đào nở rộ, thật là không thích hợp. Hoàng đế, chúng ta đổi mới một màn ca múa khác đi”

Hoàng đế nâng chén rượu lên nói: “Hoàng ngạch nương cứ làm chủ đi”.

Thái hậu cười dửng dưng, vỗ tay hai cái, liền nghe được tiếng trúc lượn lờ vang lên, cùng với đó có một thân ảnh nữ tử tinh tế nhanh nhẹn đạp lên ti trúc nhẹ nhàng mà đến. Tiếng nói nàng nhu hoãn, đứng lặng dưới ánh trăng, nghiêng người đọc:

"Bạc vụ nùng vân sầu vĩnh trú,

Thuỵ não tiêu kim thú.

Giai tiết hựu trùng dương,

Ngọc chẩm sa trù,

Bán dạ lương sơ thấu.

Đông ly bả tửu hoàng hôn hậu,

Hữu ám hương doanh tụ.

Mạc đạo bất tiêu hồn,

Liêm quyển tây phong,

Nhân tỷ hoàng hoa sấu"

(* Lược nghĩa:

Sầu dâng khói nhạt mây dày

Lò vàng hương lạnh ngưng bay bao giờ

Trùng dương trời đẹp như mơ

Đêm thu gối ngọc màn tơ buốt hồn

Bờ đông nâng chén hoàng hôn

Hương thầm man mác khẽ luồn ống tay

Lẽ nào hồn chẳng ngất ngây

Rèm tây gió lộng người gầy hơn hoa).

- --Bài Túy hoa âm của Lý Thanh Chiếu, nhà thơ nổi tiếng từ thời Tống, chuyên sáng tác thơ từ, được mệnh danh là nữ thi nhân bậc nhất Trung Hoa - --)

Hoàng đế nhịn không được vỗ tay cười nói: "Vũ thấp Dương Liễu Lâu Tâm Nguyệt, ca tẫn đào hoa phiến để phong*. Trẫm nguyên tưởng rằng ca múa cung đình đã cực hay rồi, không ngờ có người dùng được Lăng Ba Vi Bộ, ngâm được lời thơ tươi mát sâu sắc như vậy, không biết diện mạo thế nào, có thể bước ra gặp trẫm được không?

*Nghĩa là: Dập dìu múa hát như cành liễu, ngừng hát gió xuất cũng chợt ngừng – Bài Giá cô Thiên kỳ một của nhà thơ Án Kỷ Đạo thời Bắc Tống

Thái hậu mỉm cười, nói: “Hoàng đế đã ra lệnh, sao còn không mau đến gần đây?”

Nàng kia chậm rãi tiến lên, thi lễ vấn an rồi ngẩng đầu lên. Hoàng đế thấy thần sắc nàng kia tuy thanh lãnh nhưng lại có tư thái diễm tuyệt, tu nga mạn lúc, mạo thù tú vận.

Tuệ quý phi nhìu mày, dường như tán thưởng, dường như ghét bỏ, lạnh lùng nói: “Nga Mi ngọc bạch, hảo mục mạn trạch, khi lục lục nhưng thị, tinh quang đằng trì, kinh hoặc lòng người” *

*Lược nghĩa: Mày ngài như ngọc, đôi mắt diễm lệ, như thiêu cháy người khác, thần sắc cao ngạo, mê hoặc lòng người

Hoàng đế khen ngợi liếc nhìn nàng một cái: “Đây là chú Sở Từ của Vương Dật, quý phi thật hiểu biết” Hoàng đế tán thưởng bất quá chỉ qua loa một tiếng rồi lại bị nàng kia hấp dẫn. Nàng kia mỉm cười, khóe miệng hơi cong lên, tựa hồ như trăng non đang lên nhưng lại không mang chút ấm áp. Nếu nói nàng lãnh đạm thì cũng không phải vì sóng mắt nàng vẫn cố tình lưu chuyển nhìn xung quanh mọi người. Hoàng đế cười nói: “Hoàng ngạch nương tỉ mỉ chọn lựa người mới, lại niệm Túy Hoa âm của Lý Thanh Chiếu, quả thật rất thích hợp cho hôm nay”

Mi tâm Thái hậu hơi ngưng, chậm rãi nói: “Hợp hay không hợp, ai gia cũng chẳng biết được, chỉ có Hoàng đế biết được mà thôi”. Nàng im lặng rồi nói: “Nha đầu kia là nữ nhi Thị lang Vĩnh Thụy, xuất thân Mãn Châu Tương Hoàng kỳ, xuất thân rất quý trọng”

Hoàng đế gật đầu, ôn nhu nói: “Tiến lên đây đi”

Tuệ quý phi nhíu mày, chợt mỉm cười nói: “Hoàng thượng, ngày vui Trùng Dương thì phải ca múa vui vẻ, sao lại nghe niệm thơ từ lạnh lẽo như vậy được chứ ạ?”

Hoàng đế phảng phất như không nghe thấy, chỉ nhìn nàng kia nói: "Ca múa tối nay rất hay, vì sao nàng chỉ niệm thơ từ vậy?

Nàng kia cúi mặt, thanh âm không hề mang chút a dua hoặc sợ hãi: “Thần nữ không thích ca múa náo nhiệt quá mức, lại cảm thấy thơ của người xưa chứa đầy cảm xúc. Thần nữ thường nghe Hoàng thượng giỏi về ngâm vịnh cho nên thần nữ nghĩ Hoàng thượng sẽ hiểu được ý nghĩa của những bài thơ từ đó”

Khóe mắt đuôi lông mày Hoàng đế giãn ra, hỏi: “Nàng tên là gì?”

Nàng kia vẫn cúi mặt, ôn nhu nói: “Ý Hoan (意欢)”. Nàng dừng lại rồi nói: “Là tâm ý hoan trầm ý” (心意欢沉意) *

*Xứng tâm như ý hoan lạc thâm trầm: Vừa lòng hợp ý, vui vẻ sâu lắng

Ánh mắt Hoàng đế như đang say mê gió đêm ngày xuân, nói: “Người xưa có nói khi nam nữ vui vẻ cùng nhau, người con gái xưng hô với tình nhân bằng Hoan. Tên này rất hay”

Đôi mắt Ý Hoan chợt sáng lên tia tình ý, nhỏ nhẹ nói: 'Dạ. Hoàng thượng anh minh. Trên đời này thần nữ thích nhất từ đó trong từ Tương Kiến Hoan (相見欢 – nghĩa là gặp mặt nhau liền thấy vui vẻ) "

“Trẫm và nàng cũng xem như là Tương Kiến Hoan” Giọng cười Hoàng đế trong trẻo như ánh mặt trời, không có gì ngăn cản mà chiếu rọi xuống, hắn dừng lại nói: “Nàng họ gì?”

Tuệ quý phi bĩu môi nói: “Nếu tên đã như vậy thì hơn phân nửa là xuất thân dòng họ Hán quân kỳ mà thôi”

Gia tần che miệng cười nói: “Vẫn là Tuệ quý phi hiểu rõ nhất cái gì gọi là xuất thân Hán quân kỳ” *

*Câu này Gia tần muốn châm chọc cái xuất thân Hán quân kỳ của Tuệ quý phi

Sắc mặt Tuệ quý phi lạnh lùng, xoay mặt không để ý.

Ý Hoan nặng nề nói: “Diệp Hách Na Lạp thị”

Hoàng đế thấy nao nao, nụ cười trên môi dường như gặp cơn gió lạnh mà dừng lại, Hoàng hậu cười nói: 'Diệp Hách Na Lạp thị sao?"

Gia tần “Ai da” lên một tiếng, lấy khăn tay che miệng, ngạc nhiên nói: “Diệp Hách Na Lạp thị sao? Thần thiếp nghe nói tộc Diệp Hách Na Lạp thị đã bị Kiến Châu Nữ Chân thôn tính rồi cơ mà?” Nàng nhìn Hoàng đế, dịu dàng nói: “Hoàng thượng, tuy rằng thần thiếp đến từ Triều Tiên nhưng cũng nghe nói năm đó bộ tộc Diệp Hách vì bị Thái Tổ Nỗ Nhĩ Cáp Xích tiêu diệt cho nên thủ lĩnh gia tộc Diệp Hách là Kim Đài Cát trước khi chết bi phẫn không thôi, cũng từng đã nguyền rủa cho dù gia tộc Diệp Hách thị còn lại một nữ nhân thì cũng sẽ tiêu diệt Kiến Châu Nữ Chân, không biết chuyện đó có thật hay không?” *

(*Nói thêm cho các bạn hiểu rõ: Na Lạp thị là một những trong những tộc lớn nhất của người Mãn Châu (gồm có bốn tộc nhỏ là Cáp Đạt, Ô Lạp, Huy Phát và Diệp Hách, trong đó tộc Ô Lạp và Diệp Hách là lớn nhất). Trong khi Nỗ Nhĩ Cáp Xích từng bước thống nhất người Nữ Chân, các tộc của Na Lạp thị phản đối kịch liệt vì nhà Minh đối xử với họ rất tốt. Tuy nhiên vì lúc này Nỗ Nhĩ Cáp Xích khá mạnh mà nhà Minh cũng dần suy tàn cho nên tộc Na Lạp thị dùng con gái của tộc để tạo nên cuộc hôn nhân chính trị với Nỗ Nhĩ Cáp Xích, đặc biệt nổi tiếng nhất là A Ba Hợi của tộc Ô Lạp và Mạnh Cổ của tộc Diệp Hách. Mặc dù vậy, Nỗ Nhĩ Cáp Xích vẫn khai chiến với tộc Na Lạp thị khiến cho ba tộc nhỏ của Na Lạp thị trừ tộc Diệp Hách ra bị tiêu diệt hoàn toàn vì tộc Diệp Hách là lớn mạnh nhất cũng như nhờ sự giúp đỡ của nhà Minh. Lấy cớ nhà Minh giúp đỡ tộc Diệp Hách Na Lạp thị, Nỗ Nhĩ Cáp Xích dấy binh tấn công luôn cả nhà Minh khiến cho nhà Minh và tộc Diệp Hách tan nát, lúc đó vị bối lặc cuối cùng của Diệp Hách là Kim Đài Cát trước khi chết đã nguyền rủa rằng bất cứ ai trong tộc còn sống hãy nhớ lấy mối huyết thù này mà lật đổ Ái Tân Giác La. Sau đó tộc Diệp Hách được nhập vào tộc Nữ Chân Mãn Thanh vào năm 1619, tuy nhiên lời nguyền của Kim Đài Cát vẫn không ngăn được việc các Hoàng đế nhà Thanh lấy nữ nhi tộc Na Lạp thị làm chính cung hay phi tần nhưng chủ yếu là tộc Ô Lạp Na Lạp thị, không có bất cứ nữ nhân nào của tộc Diệp Hách Na Lạp thị được phong làm Hoàng hậu khi Hoàng đế còn sống, tuy nhiên đến năm 1861 có một nhân vật nổi tiếng xuất thân từ tộc Diệp Hách Na Lạp thị là Từ Hi Thái hậu đã làm tan nát nhà Thanh và người đời cho rằng lời nguyền của Kim Cát Đài ngày xưa đã trở thành sự thật)

Tuệ quý phi thấy trên mặt Ý Hoan thần sắc không vui, bất giác cầm khăn tay lên cười nói: “Gia tần tuy rằng đến từ Triều Tiên nhưng điển cố của Ái Tân Giác La của chúng ta lại có thể thông suốt như vậy, thật là đáng khen”

Gia tần khẽ mỉm cười, nói: “Cũng không phải như vậy sao? Nếu đã là con dâu của Hoàng gia thì tất nhiên mọi chuyện phải lấy Hoàng gia làm trọng”

Hoàng hậu mỉm cười gật đầu: “Gia tần sinh được Hoàng tử, quả nhiên càng ngày càng hiểu chuyện khéo léo”

Thái hậu không để ý, chỉ cười nói: “Các ngươi quả thật có tâm, chỉ là tộc Diệp Hách đã bị Kiến Châu Nữ Chân chúng ta tiêu diệt nhiều năm như vậy, nay cũng đã sớm thần phục. A mã Ý Hoan bây giờ cũng chỉ là thị lang thì ai gia không tin có thể làm được gì? Hoàng đế hãy cho ý kiến đi”

Hoàng đế mỉm cười, hướng về Ý Hoan, ngữ khí ôn hòa: “Trẫm nhớ rõ, Hiếu Từ Cao Hoàng hậu của Thái Tổ có xuất thân Diệp Hách Na Lạp thị, lại cùng Thái Tổ sinh ra Thái tông, có thể nói đó là công lao thiên thu của Đại Thanh chúng ta”

Thái hậu cười nói: “Ý Hoan, còn không mau tạ ơn?”

Ý Hoan cúi người nói: “Thần nữ đa tạ Hoàng thượng đã khen ngợi”

Hoàng đế cười nói: “Trẫm không phải khen ngợi mà là nàng xuất thân Diệp Hách Na Lạp thị là Mãn Mông quý tộc nhưng lại có thể ngâm thơ của người Hán uyển chuyển êm tai như vậy, thật sự là hiếm thấy. Trẫm nhớ rõ người trong cung hiểu được thi văn người Hán chỉ có Tuệ quý phi và...”

Hắn hơi bị kiềm hãm, không nói thêm gì nữa, chỉ tự tay rót thêm ly rượu, nhìn Hải Lan nói: “Hải quý nhân, nàng đang mang thai, thấy thích cái gì thì cứ ăn đi”

Hải Lan biết Hoàng đế đang nhớ tới ai, giả vờ cười nói bình thường: “Người cũ thì thôi đi, bây giờ hậu cung đã có thêm Ý Hoan muội muội thông thạo thi thư rồi”

Ý Hoan rung động mỉm cười: “Hoàng thượng thông hiểu văn tự lịch sử thơ ca người Mông người Hán, thần nữ khó được hầu hạ trước mặt Hoàng thượng thêm lần nữa, thật sự đáng tiếc”

Hoàng đế nắm tay nàng nói: “Nếu nàng có tâm như vậy thì hãy ở bên cạnh trẫm đi, trẫm sẽ phong nàng làm quý nhân để làm bạn với trẫm”

Hoàng hậu đứng dậy nâng chén nói: “Từ khi Hoàng thượng đăng cơ tới nay, tần phi được sắc phong phần lớn phải bắt đầu từ đáp ứng, Quan nữ tử mà đi lên, nay Diệp Hách Na Lạp thị một bước được phong làm quý nhân, có thể thấy được Hoàng thượng chung ái, thần thiếp kính Hoàng thượng một ly, chúc mừng Hoàng thượng có được giai nhân”

Đám tần phi mặc dù không cam tâm nhưng cũng đành phải đứng dậy nói: “Chúc mừng Hoàng thượng”

Hoàng đế uống cạn một hơi, cho phép Diệp Hách Na Lạp thị ngồi bên cạnh làm bạn. Diệp Hách Na Lạp đối với mọi người đều tỏ ra lạnh lùng, duy chỉ đối với Hoàng đế là ôn nhu liếc mắt, nụ cười của nàng giống như ánh mặt trời tỏa ra từ trong hàn băng. Hoàng hậu nháy mắt nhìn Tuệ quý phi, Tuệ quý phi vội đứng dậy nũng nịu cười nói: “Hoàng thượng đã chán ca múa rồi, trong lòng những người cũ như chúng thần thiếp không khỏi có sự run sợ, thần thiếp đành phải nghĩ ra cách gì đó mới mẻ mà hy vọng Hoàng thượng không còn chán ghét thần thiếp nữa”

Hoàng đế cười tủm tìm nhìn nàng, đáy mắt ôn nhu tình ý: “Lại nói bậy, sao trẫm lại có thể chán ghét nàng chứ?”

Tuệ quý phi nói: “Hôm nay Hoàng được có được người mới, chúng ta ở nơi này cũng đã có thập phần náo nhiệt, phụ thân thần thiếp ở bên ngoài có đưa tới pháo hoa đủ màu sắc, chúng ta hãy cũng nhau thưởng thức đi”

Hoàng đế gật đầu nói: “Pháo hoa cũng hay, nhưng là sao nàng lại nghĩ đến cái này?”

Tuệ quý phi ôn nhu ngưng mắt, lấy chiếc hoa trâm Hải Đường trên đầu xuống nói: “Ngày xưa thần thiếp có đọc Thiếu Niên du, có nhớ rõ một câu:” Kim niên xuân tận, Dương hoa tự tuyết, Do bất kiến hoàn gia. Đối tửu quyển liêm yêu minh nguyệt, Phong lộ thấu song sa, Cáp tự Thường Nga liên song yến, Phân minh chiếu, Hoạ lương tà “*, không phải câu thơ đó nói đến cảnh này sao ạ?”

*Năm nay xuân hết, Hoa dương bay, tựa tuyết, Vẫn chưa thấy trở lại nhà. Trước cuộc rượu, vén rèm, mời trăng sáng xuống, Gió sương lọt vào bức màn che cửa sổ, Dường như ả Hằng Nga yêu đôi én, Soi sáng khắp, Từng chỗ chếch của bức tường vẽ

Hoàng đế gật đầu nói: “Vẫn là nàng có hứng thú nhất, có thể nghĩ ra tâm tư như vậy”

Tuệ quý phi dương dương đắc ý, Song Hỉ bên cạnh nhanh chóng lui xuống. Một lát say liền thấy bầu trời đen tối nặng nề có xẹt qua ánh sáng trắng, phảng phất mang theo một tiếng gào thét bén nhọn, rồi đủ màu sắc pháo hoa sáng lạn chợt bay lên, toàn bộ bầu trời màn đêm cơ hồ được chiếu sáng như ban ngày. Tuệ quý phi chỉ vào từng cái nói: “Màu hồng kia là thiên nữ dâng hoa, màu vàng là Võ Tòng đánh hổ, Kim Hầu hiến quả, lại có bát tiên bước qua biển, cây vạn tuế ra hoa, trăm hoa đua nở. Hoàng thượng xem cái kia kìa, đó là Dương quý phi ngắm mẫu đơn, còn có Bạch Xà tiên tử, bách điểu triều phượng, Kim Long bay lên”

Tuệ quý phi nói được câu nào thì mọi người liền tán thưởng câu đó, đám cung nhân tần phi trầm trồ khen ngợi vỗ tay vang dội, rộn ràng chen chúc nhốn nháo lẫn nhau để xem. Đợi pháo hoa bắn hết, bầu trời lại quay về yên tĩnh tịch mịch như cũ, trong không khí còn mang theo mùi thuốc súng, hơi có chút làm cổ họng bị sặc. Hoàng đế quay đầu thấy thần sắc Diệp Hách Na Lạp thị vẫn thản nhiên lạnh lùng, liền hỏi: “Sao vậy? Nàng không thích sao?”

Diệp Hách Na Lạp thị rót một chén rượu cho Hoàng đế, cười nói nhợt nhạt: “Pháo hoa đúng là rất đẹp, náo nhiệt cũng thật náo nhiệt. Chỉ là thần thiếp suy nghĩ nếu làm người sau khi trải qua náo nhiệt mà lại quay về tịch liêu thì không bằng cả đời lẳng lặng an nhàn, làm bạn với ánh sao, tuy rằng nhỏ nhoi nhưng lại sáng sủa vĩnh viễn”

Trong mắt Hoàng đế chợt lóe lên một tia sáng, nhìn Thái hậu nói: “Quả nhiên là người được Hoàng ngạch nương dạy dỗ, kiến thức xuất sắc, không giống người thường”

Thái hậu cười nói: “Ai gia chỉ để nàng ta bên cạnh, dạy dỗ cũng chỉ là theo quy tắc mà thôi. Tâm tư vẫn là do nàng ta”

Hoàng đế nhắm mắt một lát, lại cười nói: “Tâm tính Diệp Hách Na lạp thị giống như hai vị công chúa mà Hoàng ngạch nương sinh ra, khiến trẫm nhớ tới Đại muội muội Đoan Thục trưởng công chúa”

Thần sắc Thái hậu hơi bị kiềm hãm: “Sau khi Hoàng đế đăng cơ, Đoan Thục trưởng công chúa đã được gả cho Mông Cổ, nay chỉ còn lại Nhu Thục trưởng công chúa đang giao cho vợ chồng Trang thân vương giáo dưỡng. Ai gia lâu rồi cũng chưa gặp”

Hoàng đế trầm ngâm một lát nói: “Là do nhi thần bất hiếu, chưa thể bận tâm đến tình thâm mẫu tử của Hoàng ngạch nương”

Thái hậu rùng mình, chợt nhu hòa cười nói: “Hoàng đế cần gì phải tự trách mình vậy chứ? Vợ chồng Trang thân vương thân cận với Hoàng đế, lại là thúc thúc của Hoàng đế, tất nhiên sẽ thay ai gia dạy dỗ công chúa thật tốt. Huống chi, phúc tấn của Trang thân vương lại có tiếng hiền đức thục nữ cơ mà”

“Nhi thần cũng nghĩ như vậy, bên cạnh Hoàng ngạch nương vẫn còn có nhi thần, nhi thần sẽ hiếu thuận với Hoàng ngạch nương. Đợi đến năm mới, nhi thần sẽ cho công chúa và vợ chồng Trang thân vương tiến cung bái kiến Hoàng ngạch nượng, Hoàng ngạch nương cứ yên tâm”. Hoàng đế cười kính cẩn, quay đầu nhìn Diệp Hách Na Lạp thị, nói: “Nàng nói chuyện thật khiến trẫm thư thái, trẫm sẽ ban cho nàng chữ Thư, ở Trữ Tú cung. Sau này nàng là Thư quý nhân”

Diệp Hách Na Lạp thị cười nhẹ nhợt nhạt, thần sắc bình thản như gương: “Thần thiếp tạ ơn long ân Hoàng thượng”

Hoàng đế nắm chặt tay nàng, cứ nhìn mãi không thấy chán ghét. Bỗng nhiên có tiểu thái giám bên ngoài lo sợ chạy vào bẩm báo: “Hoàng thượng, không tốt, không tốt rồi! Lãnh cung bị cháy rồi!”

Như Ý không nghĩ ở đây sẽ bị lửa thiêu cháy. Ngay từ đầu, nàng cũng như những nữ nhân ở lãnh cung này đứng ở hành lang nhìn pháo hoa đầy trời. Đêm nay cũng vừa lúc gió thổi vào hướng lãnh cung, mang theo chút lửa pháo hoa bay lại gần các nàng. Như Ý nhìn bầu trời sáng chói, tự giễu mỉm cười rồi đi vào lại trong phòng. Nhị Tâm cũng đi theo, cả giận nói: “Nương nương, đêm nay vốn là Lăng Vân Triệt và Triệu Cửu Tiêu canh gác, nô tỳ còn định gọi bọn hắn cùng nhau đi xem pháo hoa. Ai ngờ hai người kia không biết đã chạy đi đâu mà ở đây cũng chẳng còn ai nữa”

Như Ý cười nói: “Cũng làm khó bọn họ năm năm tháng tháng đều đứng canh giữ nơi này, thôi mặc kệ bọn họ đi”

Nàng vừa nói xong lời này, liền nghe một tiếng “Xuy” bắn lên, không hề báo động trước, cơ hồ toàn bộ nóc nhà đều bốc cháy cả lên, hỏa thế cực nhanh, cơ hồ không biết từ nơi nào mà bắn vào. Tuy trong lãnh cung ẩm thấp nhưng hỏa thế kia dường như không thấy trở ngại gì, khiến đồ vật xung quanh bốc cháy. Nhị Tâm kinh hãi, lập tức đưa Như Ý bảo vệ phía sau, hô to nói: “Người đâu! Người đâu! Cháy rồi!”

Tất cả nữ nhân trong lãnh cung đều hoảng hốt, có mấy người thông minh, liền chạy ra ngoài sân viện, vội xem trong vại nước có chứa nước hay không, cũng đã lâu rồi lãnh cung không mưa, những chiếc vại cũng chẳng còn bao nhiêu nước. Như Ý chạy vọt ra trước cửa, dùng lực cực mạnh đánh vào cửa lãnh cung kêu: “Cứu người! Cứu người! Có ai không? Có ai không?”

Nàng hô lên vài câu, liền bị hơi khói bay vào cổ họng làm cho sặc sụa. Lăng Vân Triệt đứng ở bên ngoài cửa vũ phòng, cùng Triệu Cửu Tiêu, Trương Bảo Thiết, Bao Viên và đầu lĩnh thị vệ Lý Kim Trụ. Triệu Cửu Tiêu nhìn thấy lửa càng ngày càng lớn, do dự nói: “Đầu lĩnh! Nếu ở đây bị hỏa thiêu như vậy, chúng ta thật không được đi cứu người sao? Nếu như vậy thì toàn bộ nữ nhân kia sẽ bị thiêu chết bên trong...”

Khuôn mặt Lý Kim Trụ xơ xác tiêu điều, ấn mạnh vào trường đao bên hông, nói: “Các nàng ta sống ở nơi này đều là những người bị tiên đế và đương kim Hoàng thượng chán ghét, lương thực và y phục của triều đình đều phí phạm cho bọn họ, sống cũng không có thể diện, chi bằng dùng ngọn lửa lần này thiêu chết hết đi, xem như xong hết mọi chuyện. Chúng ta cũng sẽ được nhàn hạ, không cần ở lãnh cung này chịu khổ nữa”

Bao Viên nói: “Ý của đầu lĩnh là...”

Lý Kim Trụ liếc mắt nhìn Bao Viên và Trương Bảo Thiết: “Nếu lãnh cung không còn thì các thị vệ ở lãnh cung cần chi nữa? Tất nhiên chúng ta sẽ được chuyển đi nơi tốt hơn”

Triệu Cửu Tiêu vẫn còn có chút kinh sợ: “Nhưng mà nếu như bề trên trách tội xuống dưới, để lãnh cung bị cháy cũng không phải tội nhỏ đâu ạ”

Lý Kim Trụ ngửa đầu nhìn ngọn lửa, khuôn mặt bình tĩnh nói: “Các ngươi đã ở trong cung hầu việc cũng lâu, tất nhiên các ngươi cũng nên có chút kiến thức, nhìn xa trông rộng. Ngươi xem ngọn lửa kia đi, nếu như không có người có âm mưu chuẩn bị thì sao lãnh cung có thể lại cháy lớn như vậy chứ? Ngươi nghĩ lại xem ở trong cung này, có bao nhiêu người dám thiêu cháy lãnh cung? Người có thân phận như vậy, chúng ta không thể đắc tội, nếu lại làm hỏng chuyện tốt của người khác, chỉ sợ cái đầu sẽ không có trên cổ nữa”

Triệu Cửu Tiêu có chút sợ hãi, nghe tiếng khóc kinh sợ trong lãnh cung ngày càng thê lượng, vội vàng dùng tay áo bịt chặt lỗ tai lại, không dám lắng nghe nữa. Lăng Vân Triệt hai tay nắm chặt trường đao, theo bản năng đi về phía trước, bởi vì hắn nghe rõ ràng có người đang gọi tên hắn, kêu gào cầu cứu hắn. Trên mu bàn tay hắn gân xanh chợt nổi lên, là thanh âm của Như Ý, là thanh âm của Nhị Tâm sao? Hắn nhất thời không ngờ các nàng lại kêu gọi tên hắn cầu cứu. Hắn nhịn không được liền bước lên thêm một bước, Lý Kim Trụ lườm mắt nhìn hắn: “Lần trước bị người khác đánh như vậy mà vẫn không nhớ lời giáo huấn sao? Ở lãnh cung này, nếu thêm chuyện thì không bằng bớt đi một chuyện, có như vậy ngươi mới không trêu chọc chủ nhân”

Lăng Vân Triệt cắn chặt răng, quỳ gối xuống nói: “Đầu lĩnh, đầu lĩnh nên ngẫm nghĩ lại cẩn thận. Chúng ta không thể không đi cứu người. Nữ nhân trong lãnh cung kia không nhiều, bất quá cũng chỉ có mười hai ngươi, đúng là không ai để ý đến các nàng ta nhưng nếu nàng ta thật sự chết đi, tội danh sẽ nằm trên đầu năm người chúng ta. Đầu lĩnh nói đúng, chúng ta không thể trêu chọc chủ nhân nhưng trong cung có rất nhiều chủ nhân, không trêu chọc chủ nhân này thì sẽ khiến chủ nhân khác tức giận, nếu chủ nhân trách tội xuống dưới, năm cái đầu của huynh đệ chúng ta sẽ bị rơi xuống, chết vô đối chứng”

Trương Bảo Thiết nhìn Lăng Vân Triệt, rồi lại nhìn Lý Kim Trụ, nói: “Đầu lĩnh, Tiểu Lăng nói cũng có vài phần đạo lý”

Lăng Vân Triệt khẩn cầu nói: “Đầu lĩnh, người mới đến lãnh cung là cháu gái của Hiếu Kính Hiến Hoàng hậu, tuy rằng thất sủng, hoàng đế không cần nàng nhưng rốt cuộc cũng là hoàng thân quốc thích, nếu thật sự xảy ra chuyện gì, chúng ta gánh vác không nổi đâu ạ”

Lý Kim Trụ hiển nhiên cũng bị thuyết phục nhưng vẫn còn chần chờ không chịu lên tiếng. Lăng Vân Triệt nghe tiếng kêu la bên trong ngày càng thảm thiết, rốt cuộc nhịn không được, vội đứng dậy ôm một thùng nước liền xông ra ngoài. Triệu Cửu Tiêu do dự một lát, cũng theo xông ra ngoài. Trương Bảo Thiết cả kinh, há miệng thở dốc: “Đầu lĩnh... Bọn họ...”

Lý Kim Trụ lắc đầu nói: “Hắn không nghe khuyên bảo, cũng không còn cách nào khác. Chỉ là đêm nay hai người bọn họ nếu thật sự xảy ra chuyện gì thì cứ để bọn họ đứng mũi chịu sào đi. Như vậy cũng tốt, dù sao cũng đắc tội một bên, chúng ta cũng sẽ không chết hết được”

Lăng Vân Triệt không dễ dàng gì mở cửa lớn lãnh cung ra, cơ hồ dùng hết sức lực xô cửa bay vào, trong sân viện toàn chất cỏ khô, cửa sổ lại mục nát, lửa cháy ngày càng lớn. Hắn sợ tới mức gần chết, nhanh chóng đem chiếc thùng nước kia đổ lên những nơi cháy lớn, hắn vừa ho khan vừa xoay người đi tìm Như Ý và Nhị Tâm. Hắn tìm nửa ngày chỉ thấy phòng của Như Ý và Nhị Tâm ở đã bị thiêu cháy hơn một nữa, hắn không tìm thấy một ai. Đáy lòng hắn hoảng hốt, chẳng lẽ hai người bọn họ đã bị thiêu cháy ở bên trong, hắn có chút không cam lòng, kêu lên: “Nương nương! Nhị Tâm! Nương nương!”

Có tiếng rên rỉ mỏng manh truyền đến, Lăng Vân Triệt nghe được thanh âm quen thuộc, bất giác liền xông thẳng đến nơi đó, đó là gian phòng của Cát Thái tần ngày thường hay ở. Nơi đó là nơi ít bị cháy nhất, Lăng Vật Triệt ôm tia hi vọng cuối cùng lao thẳng vào, chỉ thấy ở phía sau cửa điện hẻo lánh, cả hai người toàn thân ướt đẫm đang lui trốn nơi đó, dường như sắp ngất đi vì bị hít phải khói bụi.

Cuối cùng Lăng Vân Triệt đã tìm thấy hai người, trong lòng vui mừng khôn xiết, thì gặp Triệu Cửu Tiêu chạy vào sau, Vân Triệt vội vàng ngoắc gọi hắn đến đây, Cửu Tiêu đỡ lấy Nhị Tâm ra ngoài còn Vân Triệt đỡ lấy Như Ý. Bốn người vừa tới cạnh cửa lãnh cung thì đã lấy đèn đuốc đằng trước sáng trưng, hai đội thị vệ thủy long vội vã chạy đến, liền dùng nước dập tắt lửa ở lãnh cung. Lăng Vân Triệt mệt mỏi sức cùng lực kiệt, lại nhịn không được liền mỉm cười, nhẹ nhàng thở ra. Như Ý ngửi thấy không khí sạch sẽ, trong đầu thoáng tỉnh dậy, liền thấy Vân Triệt đang ở trước mắt khuôn mặt vô cùng lo lắng, trong lòng nàng hơi buông xuống, kìm lòng không được nói: “Như Ý... Tạ ơn”

Lăng Vân Triệt lấy chiếc khăn của nàng mang theo bên người, lau sạch khuôn mặt đen khói của nàng, nói nhỏ: “Hóa ra tên của nương nương là Như Ý, là vạn sự như ý sao?”

Như Ý cố hết sức lắc đầu: “Lời nói hay, cử chỉ đẹp, là ý tứ tốt đẹp”

Lăng Vân Triệt cười nói: “Có thể bảo toàn cứu sống hai người thì cũng như xem là tốt đẹp rồi”

Như Ý mờ mịt nhìn Nhị Tâm, thò tay ôm nàng vào ngực, cảm khóc nói: “Đa tạ ngươi đã chịu đến cứu giúp chúng ta”. Nàng nhìn đám thị vệ đang dập tắt lửa, do dự nói: “Chỉ là đám lửa cháy này trông rất kỳ quái, ngươi tùy tiện đến đây cứu giúp chúng ta, ngươi có bị liên lụy không?”

Lăng Vân Triệt nhìn đám thị vệ đang đưa các nữ nhân trong lãnh cung đi ra, ánh mắt hơi nhẹ nhàng nói: "Ta cũng rất do dự có nên cứu nương nương hay không nhưng khi nhìn thấy thủy long Hoàng gia đến đây, liền biết không thể không cứu hai người". Hắn nhìn xung quanh, thấp giọng nói nhỏ: 'Ta cùng Cửu Tiêu đi hỗ trợ mọi người đây, hai người nghỉ ngơi đi"

Như Ý gật đầu, nhìn hắn rời đi, nàng ngưỡng mặt hít thở một chút, đây là lần đầu tiên sau ba năm ở đây, nàng ra khỏi lãnh cung, nàng biết sau này nàng lại tiếp tục quay về cái chốn kia nhưng dù sao đi nữa, nàng cũng vẫn muốn hít thở không khí ở bên ngoài một chút, nhìn ngắm ánh sáng bên ngoài mà nắm chặt tay mình. Lửa cũng dần được dập tắt, nàng tựa sát vào tường, bỗng nhiên khỏa tâm nhịn không được nhảy dựng lên, cơ hồ muốn nhảy ra khỏi lồng ngực. Nước mắt nàng chảy ra, nàng nhận ra được hình ảnh quen thuộc kia, là hắn, hắn đến rồi.

Không chỉ có Hoàng đế mà còn có Hoàng hậu, bọn họ đứng từ xa, nhìn ngọn lửa dần dần tắt đi, Lý Ngọc ở bên cạnh Hoàng đế liền nhận ra nàng, nhẹ giọng nói: 'Hoàng thượng, người đang dựa vào chân tường kia, hình như là..."

Hắn thông minh, không cần nói thêm điều gì nữa vì câu nói kia đủ khiến Hoàng đế chú ý. Hoàng đế trầm ngâm một lát, vẫn là đi về phía nàng. Trong khoảng khắc kia, Như Ý không biết rõ trên khuôn mặt hắn đang vui hay buồn, là yêu hận hay là oán hận, nàng bỗng nhớ tới năm đó khi hắn vẫn còn là thiếu nhiên, có lần hắn giục ngựa mà chậm rãi đi về phía nàng như vậy.

Nước mắt mơ hồ chợt rơi ra, nàng ôm lấy Nhị Tâm, gắt gao lấy Nhị Tâm cuộn lấy thân mình, nàng biết bây giờ nàng không thể lui được đi đâu nữa rồi. Đúng, là nàng tự biết xấu hổ, hắn đang phong nhã hào hoa như thế, lại có Hoàng hậu cao quý bên cạnh, còn nàng lại đang chật vật, nghèo túng đáng thượng. Nàng liều mạng cúi đầu, rốt cuộc cuối cùng cũng nhìn thấy bản vẽ sóng biển trên bào phục của hắn.

Người nọ cứ như bóng ma, đứng trước mặt nàng, che đi ánh sáng. Một lúc thật lâu sau, nàng nghe được thanh âm nôn nóng của Hoàng hậu kêu gọi: "Hoàng thượng...", thanh âm kia lại khiến cho tất cả mọi người thờ ơ. Hắn lặng im đi lên trước, Như Ý lại cuộn mình lại, chỉ có tiếng gió vô tri vô giác trong lãnh cung du đãng bay qua. Hắn cúi người xuống, đem áo choàng màu đỏ tía trên người phủ lên người nàng, nhẹ giọng nói: 'Trời vào thu rồi, đừng để bị cảm lạnh"

Giọng điệu mềm nhẹ như vậy, réo rắt như trăng rằm phía chân trời, phảng phất mang theo mùi hoa nguyệt quang, giống như ngữ khí mà năm đó hắn vừa mới gặp nàng mà gọi nàng: “Thanh Anh muội muội”.

Nàng hơi gật đầu, quay mặt đi chỗ khác: “Đừng nhìn Như Ý, hãy cho Như Ý giữ lại một chút thể diện, đừng nhìn Như Ý rơi vào cảnh chật vật như vậy”

Hắn gật đầu: “Vô luận trải qua bao nhiêu năm, nàng vẫn luôn ở trong lòng trẫm, vẫn là một muội muội mạnh mẽ”. Hẳng ngẩng đầu lên, nhẹ giọng mà trịnh trọng: “Thanh Anh, hãy bảo trọng”.

Giờ khắc này đây, hắn gọi nàng là “Thanh Anh”, chứ không phải là “Như Ý”. Là cái tên gọi Thanh Anh mà hắn hay gọi nàng lúc còn niên thiếu, chứ không phải là cái tên “Như Ý” ở hậu cung chịu bao mưu tính của đám phi tần, là cái tên mà nàng nhận hết bao sự ủy khuất, là cái tên mà hắn hạ lệnh xuống nhốt nàng tại lãnh cung. Thanh Anh, Hoằng Lịch đó là thời điểm đẹp nhất của bọn họ.

Đáng tiếc, đều đã đi qua.

Hắn liền xoay người đi, không chút lưu luyến, đến bên cạnh Hoàng hậu, thản nhiên nói: “Người không bị thương gì cả, trở về đi”

Trong miệng Hoàng hậu đáp ứng, lo lắng nhìn bóng dáng rời đi của hắn, rồi lại quay đầu liếc mắt nhìn bộ dạng vô cùng chật vật của Như Ý, đem một tia oán hận giấu ở đáy mắt.

Trận hỏa hoạn này đột nhiên xuất hiện, tuy rằng người ở lãnh cung không bị thiêu cháy nhưng lại có vài người bị bỏng. May mà phát hiện sớm, tuy nhiên một nửa phòng ốc ở lãnh cung cũng bị thiêu hủy. Thái hậu và Hoàng đế nghĩ đến việc cháy trong ngày Trùng Dương, cơ hồ giận dữ nhưng cuối cùng sau khi đi tra xét, bất quá chỉ là ngày ấy gió thổi quá mạnh, thổi rơi pháo hoa xuống. Tuệ quý phi vội vàng sợ hãi, lại sợ Hoàng đế trách tội cho nên quỳ ở ngoài cửa Dưỡng Tâm điện chịu tội. Hoàng đế cũng không trách cứ nàng, chỉ trấn an vài câu rồi thôi.

Giang Dữ Bân đem những lời này nói cho Như Ý nghe, Như Ý chỉ cười nhẹ: “Lãnh cung ẩm thấp, cho dù có lửa thì lửa cũng sẽ không lớn như vậy, huống chi sau khi Nhị Tâm tỉnh lại, ta và Nhị Tâm có đi xem xét phòng ở của ta, đúng là trên mái ngói còn lưu lại chút dầu, xem ra là có người đổ vào cho nên mới bị thiêu cháy nhanh như vậy”

Giang Dữ Bân cười nhạo nói: “Thật sao ạ? May mà chỉ bỏng vài người, nếu không thì cũng khó che giấu việc này”

Như Ý cười nói: “Người dám làm ra chuyện này, tuyệt đối là có bản lĩnh giấu kín chuyện này”

Giang Dữ Bân nói: “Chẳng qua gần đây Hoàng thượng cũng ít lui tới hậu cung, chỉ là đi thăm Hải quý nhân rồi xong. Có Thư quý nhân mới được tấn phong nhưng chưa được sủng hạnh”

Như Ý có chút chần chờ, vẫn là trầm ngâm nói: “Hoàng thượng... Không vui sao?”

“Ngày Trùng Dương xảy ra chuyện như vậy, khó trách Hoàng thượng không vui”

Như Ý thân thiết nói: “Hải Lan thế nào rồi”

Giang Dữ Bân hơi do dự, châm chước nói: “Thai tượng rất tốt. Chỉ là lần đầu mang thái, ba tháng đầu không ăn gì nhiều nhưng thời gian gần đây khẩu vị rất tốt”

Như Ý mỉm cười: “Nuốt trôi là tốt rồi, Hải Lan từ trước đến nay luôn luôn gầy ốm”

Giang Dữ Bân cười nói: “Là chuyện tốt, Hải quý nhân giờ béo lên trông thấy, vi thần cũng đã dặn dò Hải quý nhân nên đi lại thường xuyện, nếu không tới lúc sinh sản thì lại chịu khổ” Hắn nhìn xung quanh bốn phía nói: “Nương nương ở lại căn phòng mà lúc trước Cát Thái tần ở sao?”

Như Ý lạnh nhạt nói: “Nghỉ ngơi nơi nào chẳng được, dù sao cũng không thoát được nơi này”

Giang Dữ Bân nhìn thấy chiếc áo choàng màu vàng đỏ treo trên tường, hắn liền nhận ra và bất giác mỉm cười chắp tay: “Xem ra việc lãnh cung cháy, tuy xấu nhưng mang lại điều tốt cho nương nương”

Như Ý tháo búi tóc đang rời rạc thả xuống nói: “Nếu khanh rảnh rỗi thì hãy thay ta cầm trả lại cho Hoàng thượng. Nếu còn giữ lại nơi này, e là sẽ sinh ra thị phi”

Giang Dữ Bân nói: “Được ạ. Chỉ là vi thần có một vật muốn đưa cho Nhị Tâm”. Hắn mở hòm thuốc ra, lấy ra một bao điểm tâm: “Đây là ô mai Vạn Bảo, là thứ Nhị Tâm thích ăn nhất. Vi thần cố ý mang tới cho muội ấy xem như là an ủi nỗi kinh sợ của muội ấy”

Như Ý sờ miếng bao giấy, cảm thán nói: “Nhị Tâm theo một người chủ tử như ta, nghèo túng đến mức này mà khanh vẫn còn giữ tâm ý với nàng ấy như lúc trước, thật là hiếm có”

Sắc mặt Giang Dữ Bân khẩn thiết, nói: “Vi thần và Nhị Tâm đều xuất thân bần hàn, làm gì phải ghét bỏ lẫn nhau. Cho dù muội ấy ở lại lãnh cung cả đời với nương nương, vi thần cũng sẽ không thay đổi tâm ý”

Như Ý đứng dậy đem áo choàng Hoàng đế đưa cho Giang Dữ Bân nói: “Ngày ấy có thị vệ ở lãnh cung vì cứu chúng ta mà mạo hiểm xông vào, không biết có bị thương hay không nữa? Không biết Hoàng thượng có trách phạt hay không?”

Giang Dữ Bân nói: “Chỉ là do pháo hoa, không có chuyện đó đâu, Hoàng thượng cũng cảm kích bọn họ đã tận lực cứu người, không có trách tội. Ý của nương nương là...”

Như Ý nhìn ánh mặt trời đen tối bên ngoài, lo lắng nói: 'Ta sợ bọn họ tùy tiện cứu người mà đắc tội với người khác. Tuy rằng Hoàng thượng sẽ không trách tội nhưng nếu bị người khác ám toán..."

Giang Dữ Bân cười nói: “Chuyện đó cũng dễ xử lý. Cái này vi thần sẽ an bài. Còn về phần Nhị Tâm, muội ấy nhất thời hít phải khói độc cho nên tạm thời không nằm dậy được, vi thần sẽ để lại vài món thuốc, nương nương nhớ cho muội ấy dùng đúng giờ là được”

Như Ý gật đầu nói: “Nếu lần sau khanh đến, hãy thay ta mang một thứ đến đây, ngoại trừ khanh ra, không được để ai biết”. Như Ý ghé sát tai Giang Dữ Bân nói nhỏ, sắc mặt Giang Dữ Bân trầm xuống, chợt lóe lên một tia sợ hãi nghi hoặc nhưng vẫn đáp ứng: “Vi thần sẽ nghe theo phân phó của nương nương”.

Lúc Giang Dữ Bân đến Diên Hi cung chẩn mạch thì gặp Hoàng đế đang cùng Hải Lan ngồi ở trong Noãn các. Giang Dữ Bân thỉnh an rồi nghe Hoàng đế thuận miệng phân phó chẩn mạch, Giang Dữ Bân chẩn mạch xong nói: “Thai khí ổn định”, rồi đem chiếc áo choàng mà Như Ý phó thác kính cẩn hai tay dâng lên Hoàng đế: “Vi thần vừa đi chẩn mạch ở lãnh cung, Như Ý tiểu chủ có phó thác cho vi thần giao lại vật này cho Hoàng thượng, nói lãnh cung không thuần khiết, không thể chứa được thánh vật. Tiểu chủ đã lấy cái này đem đi thanh tẩy và thỉnh mong Hoàng thượng thu hồi về”

Hoàng đế hơi xuất thần, ngược lại Lý Ngọc vẫn tỉnh táo, nhanh chóng tiếp nhận nói: “Làm khó Như Ý tiểu chủ, lãnh cung là nơi dơ bẩn, có thể đem y phục Hoàng thượng thanh tẩy như vậy, cũng biết được nàng ấy đã vất vả cẩn thận rửa giặt bao nhiêu lần rồi”

Hoàng đế nói: “Cho trẫm nhìn một cái”. Lý Ngọc vội vàng dâng lên, Hoàng đế cẩn thận vuốt ve, chậm rãi nói: “Ngày đó trẫm thấy toàn thân nàng ấy ướt đẫm cho nên mới cố ý phủ thêm cho nàng ấy. Nàng ấy không thích như vậy sao? Sao lại vội vàng trả về cơ chứ?”

Hải Lan búi mái tóc lên, nhẹ nhàng khoan khoái mà không mất đi dịu dàng. Nàng ôn nhu nói: “Ý của tỷ tỷ là sợ gần hương tình càng khiếp, xúc cảnh mà thương tình. Tỷ tỷ nàng ấy...”

Hoàng đế xua tay nói: “Mà thôi. Trẫm hiểu rồi”

Lý Ngọc vội đem áo choàng đi cất. Hoàng đế liền hỏi Giang Dữ Bân: “Nơi Như Ý ở có tốt không?”

Giang Dữ Bân vội quỳ xuống nói: “Vi thần nếu nói thật, xin Hoàng thượng đừng trách tội”

Hoàng đế cười nói: “Là trẫm hỏi sai khanh. Ở lãnh cung thì tất nhiên không tốt rồi, trẫm muốn hỏi thân thể nàng ấy có tốt không?”

“Mọi thứ đều không sao, chỉ là người gầy đi một chút. Cả ngày đều ở chung với những nữ nhân điên khùng thì cũng hơi bất tiện”

Hoàng đế khẽ gật đầu: “Hải quý nhân tiến cử khanh để an thai cho nàng ấy, lúc đầu trẫm thật không yên lòng, so với Thái y ở Thái Y viện, khanh không có tư lịch lâu dài mà chỉ ở tại lãnh cung hầu việc nhưng Hải quý nhân nói khanh làm việc chu đáo, cũng không phải là người khi dễ chủ thượng, bây giờ trẫm thấy khánh hầu hạ Hải quý nhân và Như Ý thật tận tâm, cũng xem như có thể yên tâm một chút”

Giang Dữ Bân nói: “Trong mắt vi thần, tiểu chủ ở lãnh cung và Hải quý nhân đều không có phân biệt, vi thần đều muốn tận tâm chiếu cố chu toàn”

Vừa vặn Từ An thái giám thủ lĩnh của Kính Sự phòng tiến vào nói: “Hoàng thượng, đã đến lúc lật bài tử rồi ạ”

Hoàng đế nhìn một loạt thẻ bài, xua tay nói: “Lấy xuống hết đi”

Vẻ mặt Từ An đau khổ nói: “Hoàng thượng, đã mấy ngày rồi Hoàng thượng không lật bài tử. Người khác thì không nói nhưng Thư quý nhân đang ngóng trông Hoàng thượng lâu rồi ạ”

Hoàng đế liếc mắt nhìn xéo hắn một cái, thản nhiên nói: “Ngươi càng ngày càng biết làm việc nhỉ? Bây giờ trẫm triệu hạnh ai thì cần phải nghe lời ngươi phân phó sao?”

Từ An hoảng sợ vội quỳ xuống nói: “Nô tài không dám, nô tài không dám”

Hải Lan vội khuyên nhủ: “Thư quý nhân được Hoàng thượng tấn phong, kết quả còn chưa được triệu hạnh lần nào, dù sao vẫn còn có Thái hậu, Hoàng thượng nên cho muội ấy chút thể diện đi ạ”

“Hôm nay trẫm không được vui”. Hoàng đế lắc đầu, đẩy bài tử ra, ôn nhu nói: “Hải Lan, nàng nghỉ ngơi đi cho khỏe, trẫm về Dưỡng Tâm điện trước đây”

Hải Lan vội đứng dậy tiễn Hoàng đế ra ngoài, đến khi thấy Hoàng đế bước lên liễn kiệu thì mới quay về trong phòng. Hoàng đế ngồi trên liễn kiệu, nhìn ra bên ngoài sắc trời trầm ổn, có vài con quạ đen vỗ cánh bay lên, tự dưng liền sinh ra vài phần tịch liêu. Hắn đứa tay vào trong lòng, lấy ra một chiến khăn lụa mỏnh manh, trên chiếc khăn có thêu vài bông hoa đỏ sẫm và xanh nhạt. Hắn xúc động một lát, nắm chặt trong tay như là tìm được một chút ấm áp, mãi không chịu buông ra.

QUYỂN II - CHƯƠNG 14

SONG ĐỘC

* * *

Hải Lan mắc bệnh khi đang mang thai tháng thứ sáu, chứng bệnh so với ngày trước Di tần và Mai tần mắc phải không khác gì nhiều. Lúc đầu, nàng chỉ béo phì một chút, vì lần đầu mang thai cho nên cứ nghĩ rằng đó là phù thũng, nàng uống rất nhiều canh bí chữa phù thũng nhưng vẫn không thấy khởi sắc, lúc đó nàng mới biết mình đã mập lên rất nhiều. Mới đầu trên người nàng chỉ xuất hiện một vết sắc hồng phấn trên da, nàng không để ý cho đến khi xuất hiện cái thứ hai, thứ ba và vô số cái thì nàng mới kinh hoàng khóc rống lên.

Nàng còn chưa kịp khóc nhiều thì lại phát hiện miệng nàng xuất hiện lở loét, thân thể nóng lên, tim đập nhanh bất an, hơn nữa ban đêm đi ngủ gặp nhiều ác mộng, nàng bối rối quá mới mời Mai tần tới xem. Gương mặt Mai tần kinh sợ thất sắc, mang theo ý tứ hàm xúc. Lúc đó, tâm tình Hoàng đế cũng đã khá lên, thịnh sủng Thư quý nhân rất nhiều, ít qua lại với tần phi hậu cung. Hoàng đế nghe thấy Hải Lan bị bệnh, vội vàng cùng Thư quý nhân đến Diên Hi cung. Hải Lan khóc lóc nức nở, sợ hãi giữ chặt tay Mai tần không buông, Mai tần cũng đang xúc động, hai người cứ nhìn nhau là rơi lệ, thương tâm không thôi.

Kể từ sau khi Gia tần sinh hạ Tứ a ca, Hoàng đế cho rằng mọi chuyện đều đã an bình, chỉ đang ngóng trông Hải Lan có thể sinh tiếp một A ca, cũng dần quên đi chuyện hài tử của Di tần và Mai tần bị hãm hại năm đó, ai ngờ chuyện đó lặp lại ở Diên Hi cung, đám thái y thay phiên nhau chẩn mạch. Vẻ mặt Thái y khó coi đến cực điểm, nói: “Bẩm Hoàng thượng, Hải quý nhân đúng là đã bị trúng độc chu sa và thủy ngân, đủ loại dấu hiện, giống như triệu chứng mà Mai tần nương nương và Di tần nương nương ngày đó. May mà Hải quý nhân cẩn thận, phát hiện được sớm cho nên mọi thứ đều không có trở ngại gì”

Đám Thái y thay phiên nhau kiểm tra cẩn thận, nghiệm đi nghiệm lại rồi bẩm báo: “Hoàng thượng, vi thần đã kiểm tra ẩm thực và ngọn nến thán hoa mà Hải quý nhân thường dùng, người này lại dùng thủ pháp hãm hại long thai Hải quý nhân giống với thủ pháp năm đó hãm hại long thai của hai vị nương nương Mai tần và Di tần. Cũng may thời tiết vừa mới chuyển lạnh, sử dụng thán hoa chưa nhiều mà Hải quý nhân lại không thích ăn tôm cá, ăn lại ít cho nên độc tính vẫn chưa ăn sâu vào trong, chỉ mới ảnh hưởng tới ngoài da mà thôi”

Hoàng đế cầm lòng không được, nắm chặt tay Hải Lan đang sợ hãi, không ngừng an ủi: “Đừng sợ, đừng sợ, trẫm đã đến đây rồi”

Thần sắc Mai tần thập phần kích động, khuôn mặt đỏ bừng như máu: “Là ai? Là ai muốn hãm hại chúng ta?” Nàng quỳ xuống cái “Bùm”, nắm chặt bào phục Hoàng đế, khóc lóc nói: “Hoàng thượng, có phải là Ô Lạp Na Lạp thị không ạ? Có phải nàng ta lại hãm hại người không ạ?”

Thần trí Hải Lan tỉnh táo, rưng rưng nói: “Hoàng thượng, Ô Lạp Na Lạp thị vẫn còn đang ở lãnh cung, nhất định không phải là nàng ấy”

Thư quý nhân nói: “Hoàng thượng, thần thiếp từng nghe nói ngày đó Ô Lạp Na Lạp thị dùng độc hãm hại long thai Di tần và Mai tần cho nên đã bị phế vào lãnh cung, nếu đã như vậy thì sao bây giờ có người lại dùng thủ pháp năm xưa của nàng ấy mà độc hại người bên ngoài chứ? Có hay không ngày đó Ô Lạp Na Lạp thị có đồng mưu ở lại trong cung hay là Ô Lạp Na Lạp thị bị oan uổng cho nên cái người chân chính hãm hại người khác đang đắc cho nên bây giờ lại dùng đến thủ pháp đó để mưu hại Hoàng tự? Hoàng thượng, nếu không điều tra rõ việc này, chỉ sợ sau Mai tần, Di tần và Hải quý nhân thì sẽ còn có rất nhiều tần phi khác bị hãm hại thôi ạ”.

Thư quý nhân không hay lui tới với đám tần phi, lúc này lại dùng lý lẽ êm tai suy luận, chỉ là không quan tâm đến xung quanh mà mặc nhiên nói ra ngữ khí thanh lãnh. Lý Ngọc hầu hạ bên cạnh Hoàng đế, nhẹ giọng nói: “Hoàng thượng, nô tài nhớ rõ, ngày đó có đầy đủ nhân chứng vật chứng tố cáo Ô Lạp Na Lạp thị dùng thủy ngân và chu sa mưu hại Hoàng tự, lúc đó nàng ấy liều mạng kêu oan chỉ là nhân chứng vật chứng đầy đủ, phản bác không được. Bây giờ nghĩ lại, nếu thật sự nàng ấy bị oan, chẳng phải kẻ chân chính mưu hại Hoàng tự kia đang đắc ý lắm sao? Nô tài nghĩ đến mà kinh sợ”.

Mai tần trầm ngâm một lát, mở to hai mắt nói: “Hoàng thượng, ngày đó thần thiếp luôn nghĩ Ô Lạp Na Lạp thị mưu hại hài tử thần thiếp. Nhưng hôm nay thấy được bộ dáng Hải quý nhân thì thần thiếp nghĩ Ô Lạp Na Lạp thị thật sự oan uổng”. Nàng khóc lóc bi thương không thôi: “Hoàng thượng, Ô Lạp Na Lạp thị bị oan thì cũng không quan trọng lắm, mà là Hoàng tự hàm oan mà chết, Hoàng thượng không thể không lưu ý”

Hải Lan cũng rơi lệ không thôi, khóe môi nàng lở loét, mỗi khi nói chuyện đều phát ra âm thanh “ti ti” mà đau đớn, người khác nghe thấy liền phát lạnh: “Hoàng thượng, nếu ngày đó Ô Lạp Na Lạp thị có đồng mưu thì nàng ấy không phải một mình đi đến lãnh cung, vì vậy có thể thấy được chắc chắn có người khác chủ mưu, thủ pháp lại thành thạo như thế, nhưng mà...” Nàng chần chờ một lát: “Thần thiếp không thể không thấy nghi ngờ, ngày đó nhân chứng vật chứng đều đầy đủ, người khác thì thôi đi nhưng Thận quý nhân lúc đó là thị tỳ A Nhược ngày xưa hầu hạ Ô Lạp Na Lạp thị, lời của muội ấy không thể khiến người khác tin được, cho nên việc này thật giả thế nào cũng không biết được”

Mai tần vốn không thích cái bộ dạng khinh cuồng của A Nhược sau khi nhận được sủng ái cho nên nàng khẽ hừ một tiếng và không nói gì. Thư quý nhân lạnh lùng nói: “Thận quý nhân phản bội chủ tử mới được tấn phong lên làm quý nhân, có thể thấy được phẩm tính không phải tốt đẹp! Nếu Ô Lạp Na Lạp thị thật sự bị oan, xem ra có người mua mua chuộc Thận quý nhân không chừng”

Lời này vừa nói ra khiến mọi người bừng tỉnh, Mai tần lập tức biến sắc nói: “Hoàng thượng, Thận quý nhân thật sự khả nghi, không thể không tra xét”

Hoàng đế nhẹ nhàng “À” lên một tiếng, phảng phất như không nghe được những lời này, chỉ thay Hải Lan sửa lại cái chăn trên giường, hòa nhã nói: “Nàng an tâm tịnh dưỡng đi, trẫm sẽ phái thái y tốt nhất của Thái y viện đến chăm sóc nàng. Đừng suy nghĩ miên man nữa, mọi chuyện cứ giao cho trẫm là được”

Hoàng đế đứng dậy, nhìn hai mắt đẫm lệ của Mai tần, dịu dàng thắm thiết nói: “Đã thương tâm nhiều năm như vậy rồi, đừng khóc nữa mà làm ảnh hưởng đến đôi mắt, mau hồi cung nghỉ ngơi đi. Thư quý nhân, nàng cũng quay về đi”

Hoàng đế dứt lời, Lý Ngọc liền nâng tay Hoàng đế đi ra ngoài, ngồi lên liễn kiệu quay về Dưỡng Tâm điện. Lý Ngọc biết rõ tính tình Hoàng đế, lệnh cho mọi người lui xuống, hắn tự tay rót ra một ly trà nóng đặt ở trong tay Hoàng đế, nhẹ giọng nói: “Hoàng thượng, hãy uống chút trà để nguôi giận ạ”

Hoàng đế bưng chén trà lên, cười lạnh một tiếng: “Nguôi giận sao? Hậu cung của trẫm náo nhiệt, loạn xạ bát nháo như vậy, ngay cả một đứa nhỏ cũng không dung tha! Trẫm không đủ sức để xem náo nhiệt thì sao còn nổi giận chứ?”

Lý Ngọc sợ tới mức không dám nói gì, Hoàng đế đem ly trà uống cạn, khí tức cũng dần giảm xuống nói: “Hải quý nhân bị người khác hạ độc, ngươi hãy thay trầm truyền chỉ xuống, đem toàn bộ chứng cứ đã đổ oan cho Như Ý năm đó, tra xét kỹ lại lần nữa”

Lý Ngọc đáp: “Dạ”, lại khó xử nói: “Nhưng trong đó có Thận quý nhân nữa ạ!”

Hoàng đế trầm ngâm, lại nghe Từ An thái giám Kính Sự phòng bên ngoài muốn thỉnh an, Lý Ngọc nhắc nhở nói: “Hoàng thượng, lại đến lúc lật bài tử rồi. Hoàng thượng nếu đã thấy phiền lòng không vui thì hôm nay cũng đừng lật nữa”

Hoàng đế liền nói: “Thôi, cho hắn vào đi”

Từ An đem bài tử tiến vào, cung kính quỳ xuống nói: “Nô tài cung thỉnh Hoàng thượng lật bài tử ạ”. Ngón tay Hoàng đế lướt qua lục sắc bài tử, cũng không chút ngừng lại, dường như hắn thuận miệng nói: “Bài tử của Nhàn phi lúc trước...”

Từ An vội nói: “Nhàn phi bị phế làm thứ nhân cho nên bài tử của Nhàn phi đã sớm lấy xuống rồi ạ”

Hoàng đế nhẹ nhàng “À” lên một tiếng: “Vậy muốn làm lại một bài tử mới thì mất bao nhiêu thời gian”

“Rất nhanh, rất nhanh thôi ạ”. Từ An vội cười xòa, ngẩng đầu dò xét thần sắc Hoàng đế, chớp mắt hỏi: “Ý của Hoàng thượng là muốn làm lại bài tử của Nhàn phi sao ạ?”

Hoàng đế lắc đầu nói: “Trẫm chỉ là thuận miệng nói thôi”. Ngón tay hắn dừng lại ở bài tử mang chữ: “Thận quý nhân”, rồi nhẹ nhàng lấy bài tử ra, Lý Ngọc chợt cười làm lành nói: “Mấy hôm nay Hoàng thượng cũng chưa gặp Thận quý nhân”

Hoàng đế nhìn ánh mặt trời bên ngoài cửa sổ, miễn cưỡng nói: “Đúng vậy. Mấy ngày nay Trẫm đều đến Trữ Tú cung của Thư quý nhân, mưa móc ban đều lục cung cũng là điều lẽ phải, thôi hãy đến chỗ Thận quý nhân đi”

Lý Ngọc có chút khó hiểu: “Hoàng thượng vừa mới lệnh cho nô tài đi tra xét chuyện liên quan đến Nhàn phi nương nương năm đó, như vậy Thận quý nhân...”

Hoàng đế thản nhiên nói: “Nô tài là nô tài, Thận quý nhân là Thận quý nhân”. Hắn suy nghĩ rồi nói: “A mã của Thận quý nhân có công trị thủy, năm nay hắn lại lập công trị thủy. Nếu các quan viên phía Nam biết được cách trị thủy thì trẫm cũng giảm đi biết bao nhiêu tâm tư”

Lý Ngọc cười nói: “Không phải Hoàng đã lệnh cho a mã Thận quý nhân viết ra cách trị thủy rồi sao? Hôm nay quyển sách cách trị thủy cũng đã đặt ở bên bàn Hoàng thượng, Hoàng thượng vẫn chưa xem qua”

Hoàng đế chợt mỉm cười nói: “Trẫm rồi sẽ xem. Ngươi đi nói cho Thận quý nhân chuẩn bị tiếp giá đi”

Lý Ngọc khom người cáo lui, Hoàng đế đi tìm trong đống tấu sớ chất cao như núi, liền thấy một bản Trị thủy, hắn cẩn thận lật xem hai trang, khóe môi xuất hiện một chút cười nhẹ, vô thanh vô tức nắm chặt trong tay. Mấy ngày sau Hoàng đế đều nghỉ ngơi ở trong cung A Nhược, Thư quý nhân nhất thời bị chịu lạnh lẽo, ai ai cũng thấy Thận quý nhân thiên vị thâm hậu, đúng là phúc phận khó gặp. Mặt khác trong cung có lời đồn truyền ra nói Hoàng đế đã nhắc tới Nhàn phi, e là muốn đưa Nhàn phi ra khỏi lãnh cung. Tin tức truyền đến lãnh cung, Như Ý chỉ mỉm cười, nói: "Thật sự có lời đồn như vậy sao?

Giang Dữ Bân mỉm cười nói: “Lời đồn đại tụ tán trong cung, tất nhiên sẽ có người để ý”

“Ta đây chẳng phải đã thê thảm lắm rồi sao, sao còn lại bị cuốn vào thị phi hậu cung nữa chứ?”

Giang Dữ Bân lạnh nhạt cười nói: “Thị phi chưa từng rời bỏ nương nương sao? Không chừng càng thê thảm thì càng có con đường sống”. Hắn lấy ra trong hòm thuốc một túi thuốc nhỏ và đưa cho nàng: “Đây là túi thuốc trị bách bệnh, nương nương nên dùng thử một lần đi”

Như Ý mỉm cười tiếp nhận: “Đa tạ ngươi”

Sau giờ ngọ ngày hôm sau, thời tiết rất khó chịu, đám nô tài đưa thức ăn đến lãnh cung, Nhị Tâm chạy ra lấy hai phần đưa vào phòng cùng ăn với Như Ý. Món ăn đưa tới đều là món chay, không chút món mặn, Tuy là món ăn hằng ngày của hai người chủ tớ nhưng xưa nay Như Ý không thích ăn khổ qua và đậu phụ cho nên nàng gắp bỏ qua cho Nhị Tâm, Nhị Tâm ăn được hai phần, lắc đầu nói: “Mùa đông cũng đã bắt đầu đến rồi mà còn đưa đến khổ qua lạnh và đậu phụ, chẳng phải muốn hại người ta sao?” Nàng dứt lời liền ăn mấy miếng cơm trắng rồi đứng dậy đem mấy cái đĩa đưa ra ngoài.

Nhị Tâm vừa mới đứng dậy, thì thấy lồng ngực đau đớn cơ rút một trận, hô hấp cũng gần như ngừng trệ như là bị một chiếc khăn lông ẩm ướt bịt kín khuôn mắt. Trong lòng nàng bối rối, quay người lại thì đã thấy Như Ý nôn ra hết thức ăn, sắc mặt đen xám. Trong lòng Nhị Tâm biết chuyện không hay nhưng không thể nói ra lời nào, vẫn là Như Ý nhanh trí, tuy rằng cổ họng đau đớn nhưng vẫn dùng hết khí lực đẩy hết chén bát trên bàn xuống dưới đất.

Lăng Vân Triệt cùng Triệu Cửu Tiêu cơm no rượu say, đang ngồi ở cạnh cửa lãnh cung xỉa răng. Triệu Cửu Tiêu thấy đôi giày Lăng Vân Triệt bị rách một đoạn, bất giác cười hắn: “Tiểu muội muội thanh mai trúc mã của huynh lâu rồi không đến đây cho nên xiêm y giày dép của huynh bị rách cũng chẳng có ai may vá lại, thật là tội nghiệp”

Lăng Vân Triệt liền nhớ tới đôi giày của Như Ý đã cho, liền có chút luyến tiếc, liếc mắt nhìn hắn: “Tội nghiệp ư? Không phải huynh cũng giống như ta sao?”

Triệu Cửu Tiêu lắc đầu nói: “Không giống nhau. Ta không có mơ mộng nữ nhân trong cung, ngay cả quạ đen cũng không ngó ngàng đến ta thì ta làm sao dám mơ mộng ai chứ?”

Hai người đang nói chuyện, lại nghe tiếng chén bát vỡ loảng xoảng vang lên, vội vàng đứng dậy hỏi hai tiếng: “Có chuyện gì vậy?”, không nghe tiếng trả lời, Cửu Tiêu thấy không hay liền mở khóa cửa cổng, nói: “Huynh vào xem đi, ta ở chỗ này canh giữ cho”

Vân Triệt nghe âm thanh kia truyền ra từ phòng của Như Ý, hắn liền vội vàng xông vào, chỉ thấy trên mặt đất chén bát vờ đầy. Hai người chủ tớ đều năm trên bàn, hít thở hổn hền, sắc mặt xanh đen đến mức muốn dọa người khác. Khí tức Như Ý suy yếu nói: “Thái y... Giang Thái y... Cứu mạng!”

Vân Triệt sợ tới mức sắc mặt trắng bệch, cũng không biết các nàng đã ăn trúng thứ gì, hắn không biết phải làm gì chỉ biết dùng lực vỗ phía sau lưng hai nàng. Như Ý yếu ớt đẩy tay hắn ra, thở phì phò thúc giục nói: “Nhanh đi! Nhanh đi đi!”

Tin tức truyền đến Dưỡng Tâm điện là lúc Hoàng đế đang ngủ trưa, Lý Ngọc biết được tin định vào bẩm báo nhưng Thận quý nhân đang hầu hạ bên cạnh Hoàng đế, hắn nhất thời có chút do dự, không biết nên thông báo thế nào. Hắn đang do dự thì đã thấy hai cung nhân của Diên Hi cung vội vã chạy đến nói: “Lý công công, không tốt rồi, Hải quý nhân đã xảy ra chuyện rồi”

Lần này Lý Ngọc không còn do dự, bất chấp Thận quý nhân ở bên cạnh, vội vàng đẩy cửa đi vào. Thận quý nhân thấy hắn đẩy mạnh cửa tiến vào, đã có vài phần không vui, trầm mặt xuống nói: “Lý Ngọc, ngươi càng ngày càng biết hầu việc nhỉ? Hoàng thượng đang ngủ mà ngươi dám xông vào như vậy sao?”

Lý Ngọc vội nói: “Bẩm Thận quý nhân, Diên Hi cung đã xảy ra chuyện cho nên nô tài phải vào bẩm báo gấp”

A Nhược kiêng kị việc Hải Lan thân cận với chủ cũ Như Ý cho nên vừa mới nghe thấy lời Lý Ngọc, liền bĩu môi cười lạnh nói: “Tưởng chuyện gì to lớn ghê gớm lắm, nếu trên người không khỏe thì hãy đi thỉnh Thái y đi, Hoàng thượng không phải là thần y chữa được bách bệnh cho nên không cần thỉnh Hoàng thượng tới đó. Ta nói cho ngươi biết, hai đêm nay Hoàng thượng ngủ không được ngon giấc, sau giờ ngọ hôm nay Hoàng thượng mới dùng chút canh an thần, không dễ dàng ngủ được, bây giờ ngươi lại đây quấy nhiễu, thật sự ta nghĩ ngươi lớn gan lắm”

Lý Ngọc nhìn vào bên trong thấy Hoàng đế đang hít thở đều đều, hiển nhiên là đang ngủ ngon, hắn vội dập đầu, thần sắc sợ hãi mà khiêm tốn, âm thanh trong miệng càng ngày càng lớn: “Thận quý nhân thứ tội, Thận quý nhân thứ tội, không phải nô tài lớn gan mà là đúng đã xảy ra chuyện lớn, trong lãnh cung đến báo, Ô Lạp Na Lạp thị trúng độc sắp chết, cung nhân Diên Hi cung đến báo hương liệu của Hải quý nhân cũng bị bỏ thêm thủy ngân và chu sa, khiến ngọc thể tổn thương. Trong cung xảy ra nhiều chuyện không may, nô tài thật sự không dám không đến bẩm báo ạ”

A Nhược lấy khăn tay vẫy vẫy một chút, khẽ cười một tiếng: “Ngươi đúng là không biết nặng nhẹ. Ô Lạp Na Lạp thị có chết trong lãnh cung thì cứ để chết, cần gì bẩm báo mà làm bẩn tai Hoàng thượng. Còn Hải quý nhân, chỉ cần truyền Thái y đến là được. Thiên hạ này có ai tôn quý hơn Hoàng thượng đâu, ngươi đừng vì mấy chuyện không đáng này mà quấy nhiễu Hoàng thượng!”

Lý Ngọc không biết phải làm sao, do dự muốn lui ra ngoài thì nghe được thanh âm Hoàng đế truyền đến: “Lý Ngọc, hầu hạ trẫm đứng dậy”

Lý Ngọc khẽ mỉm cười, liền đáp ứng, tay chân vô cùng lưu loát. Thần sắc Thận quý nhân biến đổi, vội mỉm cười định tới giúp đỡ Hoàng đế, Hoàng đế liền dùng tay ngăn lại, chậm rãi nói: “Nàng hãy quay về đi. Mấy ngày sau không cần đến gặp trẫm nữa”

A Nhược cuống quít quỳ xuống, bối rối nói: “Hoàng thượng thứ tội, Hoàng thượng thứ tội, thần thiếp không biết đã làm sai chuyện gì, mong Hoàng thượng chỉ điểm”

Khóe miệng Hoàng đế nở ra nụ cười lạnh lẽo, nói: “Có rất nhiều chuyện, ngay từ đầu nàng đã sai lầm rồi, chẳng lẽ đến hôm nay vẫn chưa biết đã làm sai chuyện gì sao?”

A Nhược chỉ cảm thấy trên lưng xuất hiện từng đợt sợ hãi, dưới chân nàng mềm nhũn xuống. Không, không, nhiều năm như vậy Hoàng đế vẫn chưa quên sao? Quả nhiên, Hoàng đế mang theo ngữ khí không vui nói: “Lãnh cung cho dù tốt xấu cũng là mạng người, huống chi Hải quý nhân đang mang long duệ Hoàng tự của trẫm, nàng không mang chút thương xót với Hoàng tự sao? Trẫm cứ tưởng rằng nàng là người ngay thẳng hoạt bát, tâm tư linh mẫn, ai ngờ tâm tư nàng ẩn chứa lạnh lùng ngoan độc đến vậy!”

A Nhược bị mắng đến mức hai đầu gối mềm nhũn, nàng ngã xuống, trong lòng xuất hiện một tầng kinh sợ mà vui mừng, nguyên lai không phải vì chuyện kia. May mắn, không phải vì chuyện kia. Hoàng đế chán ghét, liếc mắt nhìn A Nhược: “Ra ngoài đi!”

Lý Ngọc chỉ mỉm cười nhẹ, liếc mắt nhìn cung nữ đỡ A Nhược lảo đảo đi ra ngoài, trong lòng không khỏi khâm phục Hoàng đế. Hắn hầu hạ Hoàng đế nhiều năm như vậy, hắn không phải không biết tính nết Hoàng đế, so với người bên ngoài, hắn là người hiểu rõ hơn cả, mấy năm nay Thận quý nhân nhận lấy ân sủng, đến cùng là vì cái gì, hôm nay Hoàng đế cũng đã nói ra hết rồi. Hắn vì thế mà kính cẩn hỏi: “Hoàng thượng sẽ đến nơi nào trước ạ?”

Mi mục Hoàng đế hơi động đậy, liền nói: “Tất nhiên là Diên Hi cung rồi”

Trong Diên Hi cung náo loạn cả lên, Hải Lan sợ hãi lui tới góc giường, khóc lóc nức nở, không dám đụng vào cái gì. Đám cung nhân quỳ xuống dập đầu, Hoàng đế từ trong đám người đi vào, ôm chầm lấy nàng, hòa nhã nói: “Rốt cuộc là có chuyện gì?”

Diệp Tâm đang quỳ gần Hải Lan nhất, liền nói: “Bẩm Hoàng thượng, vì chuyện lần trước cho nên tiểu chủ đều luôn cẩn thận, kiểm tra kỹ lưỡng những món ăn đưa tới, ai ngờ hôm nay nô tỳ đi đổ tro trong lư hương thì phát hiện bên trong có chút dị vật. Nô tỳ không dám chậm trễ đi thỉnh Thái y, mới phát hiện có người đem chu sa trộn vào hương liệu của tiểu chủ”

Thần sắc khó coi của Hoàng đế sắp vỡ tan, lạnh lùng nói: “Đã điều tra ra là ai làm chưa?”

Hải Lan khóc lóc nức nở, nằm trong lòng Hoàng đế, tóc tai hỗn độn càng phát ra khuôn mặt tiều tụy của nàng. Hoàng đế vội trấn an vỗ về lấy nàng, nói: “Đừng sợ, trẫm nhất định sẽ điều tra rõ ràng, sẽ không để người khác làm hại nàng”

Hải Lan khóc lóc nói: “Có người muốn hãm hại Hoàng tự, thần thiếp đã phòng bị đủ điều, ai ngờ bọn họ lại nghĩ ra cách hạ độc này, thật sự gan lớn bằng trời. Hoàng thượng, Hoàng thượng hãy nói cho thần thiếp biết đi, rốt cuộc là ai muốn hại hài tử của chúng ta? Là ai?”

Hoàng đế ôn nhu nói: “Cũng may có thị nữ bên cạnh nàng phát hiện sớm, chuyện này trẫm sẽ giao cho Lý Ngọc điều tra”

Lý Ngọc vang dội đáp ứng một tiếng “Dạ. Nô tài nhất định sẽ tận tâm tận lực đi thăm dò, cho Hoàng thượng và Hải quý nhân một cái công đạo”

Hoàng đế an ủi vài câu trước khi đi, hắn quay đầu lại nói: “Hậu cung xảy ra nhiều chuyện như vậy, lục cung không yên là khuyết điểm của Hoàng hậu”

Hải Lan đang muốn đứng dậy đưa tiễn, Hoàng đế vội giữ nàng lại nói: “Nàng hãy nghỉ ngơi cho khỏe, đừng khiến thân mình mệt nhọc. Buổi tối trẫm sẽ đến thăm nàng”

Đám cung nhân đưa Hoàng đế ra ngoài, đợi không còn ai mới thấp giọng hỏi: “Trong lãnh cung sao rồi?”

Lý Ngọc vội nói: “Theo lời Thái y bẩm báo, là trúng độc thạch tín, cũng may Ô Lạp Na Lạp thị thứ nhân và Nhị Tâm không dùng cơm nhiều cho nên trúng độc không nặng, ngoại trừ thái y Giang Dữ Bân, nô tài còn phân phó thêm hai Thái y đi điều trị để đề phòng bất trắc”

Hoàng đế khen ngợi nói: “Ngươi làm tốt lắm. Như Ý trúng độc, Diên Hi cung Hải Lan gặp chuyện không may, hai người gặp chuyện cùng một lúc, xem ra không phải Như Ý sai người đi làm”. Hắn cười lạnh nói: “Xem ra có người thiếu kiên nhẫn rồi, trẫm không thể ngờ các nàng lại thiếu kiên nhẫn đến mức muốn giết người diệt khẩu cơ đấy”

Lý Ngọc nhìn thần sắc Hoàng đế, cẩn thận nói: “Hoàng thượng cũng hiểu được, mấy năm nay nàng ấy... Đã chịu ủy khuất”

Đáy mắt Hoàng đế có vài phần lo lắng nhưng khẩu khí vẫn còn trầm ổn: “Trẫm đi thăm nàng ấy một chút”

Lý Ngọc vội nói: “Lãnh cung là nơi kiêng kị, Hoàng thượng kim tôn ngọc quý không thể đi đến đó được ạ”

Hoàng đế thản nhiên cười nói: “Người bên ngoài có thể đi đến lãnh cung giết người phóng hỏa, sao trẫm không thể đi được chứ? Lần trước lúc lãnh cung bị cháy, trẫm cũng đã đến, lần này trẫm đi nữa thì đã làm sao?”

Lý Ngọc thấy khuyên không được, chỉ phải đỡ tay Hoàng đế bước lên liễn kiệu, đi về hướng lãnh cung.

Như Ý nằm ở trên giường, chỉ cảm thấy trong ngực phiền muộn bất an, nôn mửa liên tục, trong đầu choáng váng, thân thể phảng phất nhẹ bẫng, khí lực của tay chân hầu như không có. Giang Dữ Bân đã cho Như Ý và Nhị Tâm dùng nhiều nước muối, hi vọng để cho các nàng không còn nôn mửa, rồi lại nấu màn thầu thành bột để cho hai người các nàng ăn vào để hấp thụ chất độc. Lúc đầu chỉ có một mình hắn nên tay chân còn luống cuống, sau đó có hai Thái y ở Thái y viện đến, ba người cùng thương nghị rồi mới dùng thuốc, đem Như Ý và Nhị Tâm trở về từ Quỷ Môn quan.

Chiếc chăn mỏng manh cũ nát đắp trên người Như Ý, nàng suy nghĩ may mắn thay hắn không đi đến tới nơi này, hỏa hoạn lần trước, nàng đã chật vật khổ sở như thế khiến hắn liếc mắt nhìn, nàng hiểu cái liếc mắt kia là để ý đến bộ dáng của nàng cho nên giờ phút này đây, nàng hy vọng hắn đừng tới. Nàng đang miên man suy nghĩ thì nghe được tiếng bước chân nghiêm nghị vang lên bên ngoài. Nàng chưa định thần thì đã thấy bào phục màu vàng bước vào, rốt cuộc hắn đã tới.

Hoàng đế nhìn Như Ý nằm trên giường, thanh âm quen thuộc của hắn vẫn ôn hòa như ngày nào: “Trẫm đến rồi. Nàng có khỏe không?”

Khỏe sao? Nhiều năm như vậy, không phải hắn không biết nàng đã chịu khổ cực ở chốn lãnh cung này. Cái từ “khỏe” này khiến nàng không nói được và cũng không hiểu được. Như Ý cũng không xoay lưng, chỉ là im lặng để mặc nước mắt chảy ra. Bao nhiêu ủy khuất, chua xót, thống khổ, bi oan đều hóa thành nước mắt chậm rãi mà chảy xuống.

Hoàng đế tựa hồ bị nước mắt của nàng làm lay chuyển, thần sắc hắn ủ dột, hắn nhịn không được liền vươn tay cầm lấy tay nàng. Như Ý thấy bàn tay của mình đã khô gầy, gân xanh hiện lên khắp cả mu bàn tay, nàng rút tay lại, thản nhiên nói: “Tiện thiếp là thường dân, sao có thể chạm vào vạn thánh tôn sư được?”

Hoàng đế nhìn xung quanh, nói: “Nhàn phi sao lại bị trúng độc?”

Giag Dữ Bân nghe được tiếng xưng hô này của Hoàng đế, liền thấy miếng đá nặng nề trong lòng được dỡ bỏ xuống, hắn khẽ mỉm cười rồi nói: “Nhàn phi nương nương trúng độc thạch tín, may mà phát hiện sớm, Nhàn phi nương nương và Nhị Tâm cô nương ăn cũng không nhiều cho nên không ảnh hưởng đến lục phủ ngũ tạng ạ”

“Không có việc gì là tốt rồi. Các khanh nhớ chữa trị tốt cho Nhàn phi”. Hoàng đế thở dài một hơi, cúi xuống nhìn đôi mắt đẫm lệ của Như Ý, ôn nhu nói: “Tính tình của nàng vẫn kiên nghị quật cường, trẫm không nghĩ nàng có nhiều nước mắt như vậy. Nhiều năm qua trẫm và nàng ở bên cạnh nhau nhưng trẫm chưa bao giờ thấy nàng khóc nhiều đến như vậy”

“Tính tình quật cường kiên nghị không có nghĩa không có ủy khuất oan ức. Nhưng cho dù có thì tiện thiếp biết minh oan cũng vô dụng cho nên chỉ đành dùng nước mắt để tỏ nỗi lòng của mình mà thôi. Hoàng thượng không cần nhìn tiện thiếp rơi lệ. Lãnh cung là nơi ti tiện, cũng không thích hợp cho Hoàng thượng ở lâu. Tiện thiếp cầu xin Hoàng thượng hãy mau quay về đi”

Hai mắt đầy nước mắt, Hoàng đế im lặng một chút rồi xoay người nhìn Giang Dữ Bân nói: “Hãy chiếu cố chăm sóc Nhàn phi cho thật tốt”

Giang Dữ Bân khom người nói: “Dạ. Chỉ là lãnh cung ẩm thấp lạnh lẽo, không thích hợp để dưỡng bệnh”

Hoàng đế ôn nhu mà kiên quyết: “Trẫm biết lãnh cung không phải là nơi có thể ở lâu, trẫm sẽ khôi phục lại vị phân của nàng ấy và đưa nàng ấy ra khỏi lãnh cung”

Lời này là nói cho Giang Dữ Bân nghe và cũng dành cho nàng nghe.

Như Ý nhắm hai mắt lại, cảm nhận được nước mắt nóng hổi đang sôi trào, nàng rốt cuộc cũng xoay lưng lại, nắm chặt hai tay, để lộ ra một ý cười nhạt.

Tin tức truyền khắp hậu cung, Hoàng hậu và Tuệ quý phi đứng ở hành lang, nhìn đám cúc xanh mới nở nói chuyện như thường thì bỗng nhiên thấy Triệu Nhất Thái vội vàng chạy vào, thỉnh an nói: “Hoàng hậu nương nương vạn phúc, Tuệ quý phi vạn phúc”

Hoàng hậu nhìn thấy bộ dáng vội vàng của hắn liền thấy chướng mắt, nhíu mày hỏi: “Có chuyện gì vậy?”

Triệu Nhất Thái nhìn hai người nói: “Hoàng thượng vừa mới đi lãnh cung về, có nói khôi phục lại thân phận Nhàn phi của Ô Lạp Na Lạp thị và vài ngày nữa sẽ thả nàng ra khỏi lãnh cung”

Tuệ quý phi lảo đảo, xíu chút nữa là ngã quỵ xuống đấy, lời nói cũng bất giác nổi giận: “Ô Lạp Na Lạp Như Ý hãm hại Hoàng tự, chứng cớ vô cùng xác thực cho nên đã bị phế làm thứ nhân, vì sao còn có thế được thả ra khỏi lãnh cung chứ? Hoàng thượng còn khôi phục ngôi vị Nhàn phi nữa sao?”

Sắc mặt Hoàng hậu chuyển sang trắng nhợt một chút, cũng còn trấn định: “Vì sao ít ngày nữa thả ra lãnh cung mà không phải là thả ngay lập tức? Triệu Nhất Thái, ngươi hãy nói rõ xem nào”

Triệu Nhất Thái ổn định tinh thần, nói: “Ô Lạp Na Lạp thị trúng độc thạch tín cho nên nhất thời chưa thể di chuyển cho nên Hoàng thượng chờ nàng ta khỏe mạnh một chút rồi sẽ đưa ra khỏi lãnh cung”

Hoàng hậu phất tay ý bảo hắn đi xuống, xoay người đi vào trong điện. Tuệ quý phi vội vàng chạy theo vào, thấy không có ai ở bên cạnh, vội hỏi: “Hoàng hậu nương nương, chúng ta vất vả lắm mới khiến Ô Lạp Na Lạp thị bị đày vào lãnh cung, nếu giờ phút này đây nàng ta được thả ra ngoài, không phải công sức trước đây uổng phí hết sao?”

Hoàng hậu bình tĩnh nhìn nàng một chút rồi chậm rãi nói: “Chiếc trâm của muội bị lệch rồi kìa, muội hãy chỉnh sửa lại đi”

Tuệ quý phi vội vàng nói: “Hoàng hậu...”

Hoàng hậu hít sâu một hơi, ôn hòa nói: “Dung nhan lúc nào cũng phải đoan chính, gặp bất cứ chuyện gì cũng không được mất đi cái đúng mực”

Tuệ quý phi xấu hổ, vội chỉnh sửa lại chiếc trâm cài tóc rồi nói: “Nương nương, nếu nàng ta đã trúng phải độc thạch tín, tuy rằng chúng ta không biết là ai đã ra tay hạ thủ nhưng nếu chúng ta biết thời biết thế mà xoay chuyển tình thế sẽ không quá khó”

“Ý của muội là...”

Tuệ quý phi cười bí ẩn, bình tĩnh nói: “Nếu đã trúng độc thì chúng ta chỉ cần khiến nàng ta trúng độc thêm lần nữa thì cái tính mệnh sẽ không còn nữa”

Hoàng hậu chậm rãi lăn nhẹ chiếc nhẫn trên nay, lắc đầu nói: “Không kịp nữa rồi, Hoàng thượng đã đi thăm nàng ta, cũng đã hạ ý chỉ, nếu lúc này động thủ chỉ sợ là mọi người chú ý mà thôi”

Tuệ quý phi nhíu mày, nhắm chặt khăn tay căm hận nói: “Cũng không biết là ai đã hạ độc nhưng lại không đúng thời điểm, nếu lấy được tính mạng của nàng ta thì tốt biết mấy”

Hoàng hậu suy nghĩ một lát, nhìn Tuệ quý phi nói: “Có phải là Thận quý nhân làm không?”

Tuệ quý phi lắc đầu nói: “Nàng ta không có lá gan như vậy đâu, nếu có dám cũng phải đến báo cho chúng ta một tiếng chứ không thể im lặng đi làm chuyện đó. Nếu xảy ra chuyện không hay thì ai sẽ thay nàng ta biện bạch, nàng ta có chết vạn lần cũng sẽ không hết tội”

Hoàng hậu cười nhẹ: "Ngày đó chúng ta mượn tay nàng ta một chút, ai biết được lại khiến nàng ta một bước lên mây". Hoàng hậu đưa chiếc khăn tay lên mũi nói: 'Cũng tốt, cứ để nàng ta sống sót, thế nào nàng ta cũng sẽ hãm hại Ô Lạp Na Lạp Như Ý mà thôi"

Tuệ quý phi hiểu ý cười, đứng dậy nói: “Hoàng hậu nương nương thánh minh”

Y thuật của Giang Dữ Bân cũng tài giỏi, chỉ mất ba bốn ngày là Như Ý và Nhị Tâm đã có thể đứng dậy, nàng ngồi ở ngoài hành lang nhìn Nhị Tâm dọn dẹp, nói: “Nhị Tâm, chúng ta gần rời khỏi nơi này rồi, cần gì phải dọn dẹp chứ”

Nhị Tâm ho khan vài tiếng, cười nói: “Trong lòng nô tỳ cao hứng lắm, thái giám Nội vụ phủ biết chúng ta ở đây mấy ngày để tịnh dưỡng cho nên nịnh bợ cho người đến tu sửa, bọn họ biết nương nương sẽ rời khỏi đây, thân phận không còn như xưa cho nên làm như vậy. Cũng tốt, chúng ta đã phí nhiều tâm tư như vậy, rốt cuộc cũng đã có thể rời khỏi nơi này”

Như Ý dựa vào trụ cột ngoài hành lang đã cũ nát, bình tĩnh nói: “Việc ra ngoài chỉ là bước đi đầu tiên, muốn sống được tốt, làm sao vượt qua những âm mưu toan tính mới là điều quan trọng nhất. Nếu không, một ngày nào đó lại bị đuổi đến nơi này lần nữa thì việc ra ngoài hôm nay còn ích lợi gì nữa chứ?” Nàng quay đầu nói: “Ngươi hãy nhớ giữ lấy thân mình, không cần quá mệt nhọc”

Nhị Tâm đi ra, thay nàng phủ thêm chiếc áo khoác, cười nói: “Nô tỳ không sao, vì tiểu chủ, nô tỳ có thể chịu đựng được hết”

Như Ý cầm tay nàng nói: “Nhị Tâm, mọi chuyện trở nên tốt đẹp cũng là nhờ có ngươi ở bên cạnh ta”

“Nô tỳ cùng với nương nương thân thiết, không cần nói ra những lời này”. Nhị Tâm nhìn Như Ý, đáy mắt có chút lệ quang, suy nghĩ nói: “Nương nương dặn dò nô tỳ khâu đôi giày, nô tỳ cũng đã làm xong”. Nàng chỉ vào chiếc rương gỗ trong buồng, nói: “Nô tỳ đã thấy qua chiếc giày của Lăng thị vệ cho nên số đo sẽ không sai. Nô tỳ theo sự phân phó của nương nương, chiếc giày khâu bằng hai tầng vải cho nên sẽ không bị rách dễ dàng”

Như Ý nói: “Tay nghề của ngươi đúng là tài giỏi, lấy ra ta xem một chút nào”

Nhị Tâm vội vàng chạy vào lấy đưa ra, Như Ý nhìn tỉ mỉ lại một lần nói: “Ta cũng không có gì để cảm tạ hắn, ta thấy đôi giày của hắn đã hỏng cho nên mới nhờ ngươi làm đôi giày cho hắn”

Nhị Tâm nói: “Nếu không có Lăng thị vệ ba, bốn lần vào cứu chúng ta thì sao nương nương và nô tỳ có được ngày hôm nay chứ”

Như Ý vuốt ve đôi giày mới tinh, trong lòng cũng không khỏi xúc động, cảm thán nói: “Tuy rằng hắn nhận bạc của chúng ta mới làm việc nhưng có rất nhiều chuyện, hắn vượt ra ngoài bổn phận của hắn, hắn còn nguyện ý giúp đỡ như vậy, đúng là tình nghĩa đưa than sưởi ấm trong ngày tuyết rơi”

Nhị Tâm thở dài nói: “Cũng đúng, thật khó có được cảnh dệt hoa trên gấm, đưa than sưởi ấm trong ngày tuyết rơi. Tâm ý của Lăng thị vệ đúng là hiếm có”

Như Ý cúi đầu nhìn đôi giày nói: “Trước khi đưa cho hắn, ngươi hãy thêu thêm đóa vân văn vào đi, đợi đến lúc dùng cơm chiều, hãy đưa cho hắn”

Nhị Tâm đáp ứng, vội nói: “Ngoài hành lang gió lạnh rồi, nương nương mau vào đi ngủ một chút đi”

Hoàng đế ngủ trưa xong liền đứng dậy, thay vì đi đến thư phòng phê tấu chương như thường, hắn chậm rãi ngồi bên cửa sổ và đánh cờ một mình, dường như tâm tư đang suy nghĩ điều gì. Lý Ngọc không dám quấy rầy, chỉ mang trà bánh đi vào, nói: “Hoàng thượng, Trường Xuân cung Hoàng hậu mới làm pha xong trà Tô Lạc, thỉnh Hoàng thượng nếm thử”

Hoàng đế không ngẩng đầu lên, chỉ nói: “Để xuống đi”. Lý Ngọc nhìn ngoài cửa sổ: “Hoàng thượng, từ lúc Hoàng thượng đi ngủ đến giờ, Thận quý nhân vẫn còn quỳ ngoài cửa Dưỡng Tâm điện, nói là vì hai ngày trước hầu hạ Hoàng thượng không được chu toàn cho nên khiến Hoàng thượng nổi giận, cầu xin Hoàng thượng khoan thứ”

Hoàng đế cầm trong tay quân cờ màu đen, khinh thường nói: “Nàng ta còn đến cầu xin trẫm khoan thứ sao? Mấy năm nay nàng ta đã làm cái gì, nàng ta vẫn chưa nhớ sao?”

Lý Ngọc cúi đầu nói: “Thiên ý Hoàng thượng thánh tài, nô tài làm sao có thể hiểu được chứ? Hoàng thượng nói Thận quý nhân là cái gì thì nàng ấy chính là cái đó”

Hoàng thượng cười nhẹ: “Những năm gần đây nàng ta thị tẩm thế nào, ngươi là thái giám bên cạnh trẫm, ngươi cũng không biết sao?”

“Hoàng thượng không cho nô tài biết cho nên nô tài cũng không biết. Hoàng thượng nếu nói cho nô tài biết thì nô tài sẽ để cái biết đó trong lòng, ngoài miệng cũng không dám nói bậy” Lý Ngọc cầm miếng điểm tâm trong tay dọn ra, lưu loát nói: “Món Bát Bảo hoa hồng này là do Tuệ quý phi đưa đến, món Bạch táo này là do Thuần phi đưa đến, ngân hạnh hạt dẻ cũng là tay nghề của Mai tần nương nương, hoa trản long nhãn là mẫu thân Gia tần nương nương tự làm, còn có bánh đậu đào hoa và chi dứa đông lạnh là của Thư quý nhân và Thận quý nhân đưa đến, Hoàng thượng hãy nếm thử đi ạ”

Hoàng đế nhìn hắn nói: “Trẫm hỏi ngươi, lúc này trẫm nhìn thấy những món này thì ngươi nghĩ trẫm sẽ chọn món nào?”

Trong lòng Lý Ngọc vừa động, liền nói: “Lúc trước còn có Nhàn phi nương nương, nương nương làm món cúc hoa Phật thủ rất ngon, Ngự Thiện phòng tuy rằng không thể làm món đó ngon bằng Nhàn phi nương nương, thế những cũng có thể dùng được, xem như ứng quý mỹ thực”

Lúc này Hoàng đế mới mỉm cười: “Ngươi đi theo trẫm lâu như vậy, cuối cùng cũng hiểu được chuyện. Trẫm hỏi ngươi, nếu hậu cung biết trẫm thả Nhàn phi ra thì sẽ xảy ra động tĩnh gì?”

“Có thể có động tĩnh gì thì cũng không dám động đến điều mà Hoàng thượng đang chú ý. Dù sao lời đồn đãi cũng đã xuất hiện bốn phía rồi”

Hoàng đế suy nghĩ một lát nói: “Lý Ngọc, trẫm lệnh cho ngươi dọn dẹp Dực Khôn cung thế nào rồi”

Lý Ngọc nói: “Dực Khôn cung được đặt song song với Trường Xuân cung của Hoàng hậu nương nương, lại sát bên Dưỡng Tâm điện. Dực Khôn cung là nơi hoa lệ nhất, Hoàng thượng lệnh cho cung nhân dọn dẹp Dực Khôn cung để cho Nhàn phi nương nương đến ở, nô tài không dám không dụng tâm, tất cả đều chọn đồ tốt nhất”

Hoàng đế gật đầu nói: “Dực Khôn cung tôn quý, trẫm muốn cái tôn quý này dành cho Như Ý, để bù lại sự ủy khuất mà mấy năm nay nàng ấy đã chịu ở lãnh cung. Đúng rồi, Như Ý luôn chọn những đồ tinh tế, ngươi đến xem Nội vụ phủ lựa chọn bố trí thế nào rồi báo trẫm đến xem trước”

Lý Ngọc nhìn Hoàng đế uống trà, khom người nói: “Hoàng thượng quan tâm tới Nhàn phi nương nương, băn khoăn chu toàn mọi thứ, nô tài vạn lần không thể theo kịp, chỉ là Hoàng thượng coi trọng Nhàn phi nương nương như thế, nhất tâm muốn bù lại ủy khuất của nương nương thì sao không tấn phong vị phân của nương nương chứ ạ?”

Hoàng đế tùy tay lấy một miếng điểm tâm, nói: “Rất nhiều chuyện không nằm ở vị phân. Gia thế của Nhàn phi không đủ hiển hách, đúng là không bằng Tuệ quý phi. Nếu Nhàn phi được tấn phong, e rằng hậu cung sẽ càng để ý đến nàng ấy mà thôi. À, sau khi Nhàn phi ra khỏi lãnh cung, ngươi hãy ban chỉ xuống tấn phong quý nhân Diệp Hách Na Lạp thị lên thành Thư tần”

Lý Ngọc nói: “Dạ, nô tài tuân chỉ”. Hoàng đế nhìn Thận quý nhân đang quỳ ngoài cửa sổ, gió thu nổi lên, y phục nàng ấy đơn bạc phiêu phiêu bay trong gió. Hoàng đế thản nhiên cười nói: “Nếu nàng ta thích quỳ thì cứ cho nàng ta quỳ đi”

Hải Lan một mình nằm trên giường, Diệp Tâm bưng chén thuốc bước vào, Hải Lan nhịn không được che mũi nói: “Đúng là cái mùi khó chịu”

Diệp Tâm thấy không có ai bên cạnh, mới khuyên nhủ: “Tốt xấu gì tiểu chủ cũng nên uống một chút, có như vậy mới tống được dư độc chu sa và thủy ngân ra ngoài. Cũng may tiểu chủ trúng độc không sâu, thái y có dặn chỉ cần uống hai ngày là khỏe lại rồi. Nếu dư độc không thải ra hết mà ảnh hưởng đến tiểu Hoàng tử trong bụng thì không tốt đâu ạ”

Hải Lan uống cạn một hơi, vỗ bụng nói: “Ta biết chứ, dù sao cũng đều là vì tỷ tỷ mà thôi”

Diệp Tâm nhẹ nhàng thở dài nói: “Tiểu chủ đối đãi với Nhàn phi nương nương thật sự còn hơn tình cảm tỷ muội thân thiết nữa”

Hải Lan sửa lại mái tóc nói: “Trong hậu cung này chỉ có một mình tỷ tỷ thật tâm đối đãi tốt với ta thì ta cũng sẽ thật tâm đối đãi tốt với tỷ tỷ”

Diệp Tâm hầu hạ nàng súc miệng, vội lấy miếng ô mai bỏ trong miệng nàng, nói: “Tiểu chủ có được sủng ái Hoàng thượng, vài bữa nữa sẽ sinh hạ Hoàng tử thì có gì đáng lo nữa chứ?”

Thần sắc Hải Lan lạnh lẽo nói: “Hoàng thượng sao? Hoàng thượng là nam nhân mà nam nhân có tam thê tứ thiếp thì có gì đáng để dựa vào chứ? Hài tử trong bụng của ta, bất quá cũng chỉ là hài tử của hắn mà thôi, lấy cái hài tử trong bụng mình để trông cậy vào Hoàng thượng sao? Hậu cung ăn bữa hôm nay thì lại lo bữa ngày mai, thứ ta có thể dựa vào duy nhất là tình nghĩa tỷ muội mà thôi, cố gắng làm bạn vài thập niên. Ngoài ra, tất cả những thứ còn lại đều là giấc mộng phù du, tỉnh lại thì mộng mất”

Diệp Tâm thấy nàng đang thịnh sủng nhưng lúc nào cũng lãnh đạm nản lòng, cũng biết không thể khuyên nữa. Hải Lan suy nghĩ nói: “Những thứ không sạch sẽ kia đã xử lý hết chứ? Không lưu lại dấu vết nào chứ?”

Diệp Tâm vội nói: “Đều đã xử lý sạch sẽ. Tiểu chủ yên tâm”

Hải Lan nhìn ánh mặt trời mờ nhạt bên ngoài, thần sắc cũng hờ hững: “Đợi đến khi tỷ tỷ ở bên cạnh ta thì ta mới chính thức yên tâm”.

QUYỂN II - CHƯƠNG 15

NHÀN PHI

* * *

Mùa đông cũng đã bắt đầu, Lăng Vân Triệt lấy cớ mang cơm để bước vào phòng Như Ý, so với ngày xưa giờ đây hắn đã mang theo vài phần cung kính, hành lễ rồi mới nói: “Chúc mừng nương nương, sau giờ ngọ ngày mai thì có thể đi ra ngoài được rồi”

Như Ý nhìn hắn, mỉm cười: “Cũng tốt, ngươi cuối cùng cũng bớt được một sự phiền toái”. Nàng lấy ra đôi giày, nói: “Tay nghề ta không giỏi cho nên mới nhờ Nhị Tâm may cho ngươi đôi giày. Hai chân của ngươi không còn chịu phong sương khổ cực nữa”

Lăng Vân Triệt vuốt ve đôi giày kia, chỉ là đôi giày bình thường nhưng không biết sao hắn lại nghĩ tới Yến Uyển. Lúc trước chỉ có Yến Uyển đối tốt với hắn, quan tâm tới hắn từng ly từng tí nhưng giờ đây lại có Như Ý đối xử tốt với hắn. Hắn cố gắng nhẫn nhịn cảm xúc phập phồng trong lòng, xúc động nói: “Đa tạ nương nương”. Hắn nhìn Như Ý đang tươi cười: “Dường như nương nương đang vui vẻ”

“Ngày chờ mong cuối cùng cũng đã đến cho nên ta mới thấy vui vẻ. Mặc kệ ngày mai xảy ra chuyện gì, hôm nay ta cũng phải vui vẻ trước đã”

“Nương nương nhất tâm phải ra đi sao?”

Như Ý mỉm cười nói: “Ở đây cũng chết mà ra ngoài kia cũng không tránh khỏi cái chết nhưng ta lại muốn tranh đấu một lần xem sao”

Lăng Vân Triệt nghe lời nói dịu dàng của nàng, không biết sao hắn lại cảm thấy trong lòng sinh ra một ý nghĩ hào hùng, nhiều năm như vậy hắn luôn bị người khác xem thường, nhiều năm như vậy không được xuất đầu, tâm tư của hắn sao lại không giống Như Ý được chứ? Không đánh cược một phen, thử một lần, chẳng phải là cô phụ chính mình, cô phụ cả đời sao?

Hắn ôm chặt đôi giày kia, tâm ý thay đổi thật nhanh, hắn liền thành khẩn thỉnh cầu: “Nếu nương nương nguyện ý, có thể đưa nô tài ra khỏi lãnh cung để tìm kiếm một chút tiền đồ không ạ?”

Như Ý híp hai mắt lại: “Ngươi muốn rời khỏi nơi này sao? Vì sao?”

Hắn thản nhiên nói: “Vì nô tài cũng giống như nương nương, trong lòng không cam tâm, trong lòng có sở cầu”

Như Ý lạnh nhạt cười, nhìn ánh trăng đang từ từ dâng lên từ phía chân trời, vui vẻ ngâm tụng nói: “Trúc viện mới tình dạ, tùng song chưa nằm khi. Cùng cầm vì lão bạn, cùng nguyệt có thu kỳ. Ngọc chẩn Lâm Phong lâu, kim ba ra vụ trì. U âm đãi sáng sớm, duy là ta tâm biết *. Đây là bài thơ Đối cầm thị nguyệt của Bạch Cư Dị, tuy rằng hợp với chi cảnh trước mắt nhưng lại thiếu đi tiếng đàn cho nên không đủ phong nhã. Ta lại chỉ thích câu:” 'U âm đãi sáng sớm, duy là ta tâm biết “. Ngươi đã cứu ta rất nhiều lần, ta vẫn không có gì báo đáp, thôi thì ta sẽ giúp ngươi có được cái tiền đồ sáng lạn để cảm tạ ngươi vậy”

Lăng Vân Triệt cảm thấy vui mừng, nhất thời cũng không biết nói gì cho nên chỉ im lặng mỉm cười. Như Ý nhìn thấy ánh trăng vẹn tròn, cũng không thôi mỉm cười.

Sau giờ ngọ ngày hôm sau, Lý Ngọc mang theo hai tiểu thái giám bên cạnh Hoàng đế là Tiến Trung và Tiến Bảo đến lãnh cung chờ đón, hầu hạ trang điểm thay quần áo cho Như Ý là hai lão ma ma đã hầu hạ cho Hoàng đế nhiều năm, hai vị cô cô tay chân lưu loát làm việc, trên người Như Ý mặc bào phục hoàng kim, đầu đội linh quan, trang sức đầy đủ. Như Ý nhìn bộ xiêm y kim quang kia, cười nói: “Chỉ là bổn cung được trở về nhà thôi mà, cứ như là ăn mừng ngày Tết. Bổn cung rời khỏi nơi này, sao lại vui vẻ đại minh đại phóng ra khắp trời đất vậy chứ?”

Lý Ngọc vội cười nói: “Ý của Nhàn phi nương nương là...?”

Như Ý lại cười nói: “Bổn cung trở về để gặp phu quân của mình, cần gì phải ăn mặc long trọng huy hoàng như vậy chứ? Khiến người ta chê cười, chỉ cần mặc xiêm y bình thường là được rồi”

Lý Ngọc hiểu ý, lập tức phân phó cung nhân mang một y phục mới đến, rồi để cho đám ma ma thay Như Ý trang điểm. Như Ý trang điểm ổn thỏa, Lý Ngọc đỡ tay Như Ý từ từ đứng dậy: “Xiêm y này là do ngươi chọn lựa sao? Là văn sức Uyên Ương”

Lý Ngọc mỉm cười nói: “Nô tài sao có thể chọn được cái này chứ, là do Hoàng thượng chọn lựa đó ạ”

Như Ý cúi đầu, nhìn kỹ văn sức Uyên Ương tinh xảo kia. Nàng cũng không nói gì, Lý Ngọc đỡ tay nàng chậm rãi bước ra khỏi lãnh cung, cánh cửa lãnh cung liền đóng lại, nàng nhịn không được quay đầu nhìn lại lần nữa, là hành lang gấp khúc đầy bụi, là nơi có đầy mạng nhện, là rêu xanh ẩm ướt quanh năm ở vách tường, nàng chắc chắn sẽ không bao giờ quên, giờ khắc này đây, nàng muốn chính mình phải nhớ cho thật kỹ. Không được trở lại nơi này, không được rơi xuống tình cảnh đó thêm lần nữa.

Như Ý kiên quyết xoay người đi, đỡ lấy tay Lý Ngọc vững bước ra đi. Vẫn là con đường quen thuộc, xung quanh là lục cung, là Khâm An Điện, là Sấu Phương Trai, là Trữ Tú cung đều giống như ngày xưa, không có gì khác biệt, là đường đi nền gạch xanh hoa văn, tất cả đều quen thuộc. Nàng từng bước đạp vững vàng trên mặt đường như là đạp cái cảm xúc phập phồng của chính mình. Nàng rốt cuộc cũng được đi ra, đám cung nhân hai bên thấy nàng trầm ổn bước đi, liền vội quỳ rạp xuống đất, không dám nhìn thẳng.

Như Ý định thần khí lực, âm thầm cảm thấy may mắn khi thấy mình thích ứng nhanh với kiểu sinh hoạt ngày xưa như vậy. Nàng đi đến trước cửa Trữ Tú cung thì đã thấy một nhan sắc cực kỳ diễm lệ và một thị nữ đứng ở ngoài cửa, người kia nhìn nàng nhẹ nhàng hành lễ: “Nhàn phi nương nương vạn phúc kim an”

Như Ý thấy nàng mi mục đẹp đẽ không thể tả được, quần áo trang điểm cũng phá lệ hoa quý, chỉ là nàng thấy thập phần xa lạ, liền mất tự nhiên nói: “Vị này là...”

Lý Ngọc vội nói: “Là chủ vị Trữ Tú cung Thư tần Diệp Hách Na Lạp thị ạ”

Như Ý hơi gật đầu: “Thư tần muội muội có lễ, chỉ là thời tiết lạnh như vậy, sao muội muội lại đứng ở đầu gió như vậy chứ?”

Thần sắc Thư tần thản nhiên: “Hôm nay muội muội và Nhàn phi nương nương đều gặp chuyện vui cho nên mới đứng đây chờ đợi nương nương nhập chủ Dực Khôn cung”

Nguyên lai Như Ý ra khỏi lãnh cung, liền trở lại vị trí cũ là Nhàn phi, Hoàng đế phá lệ tấn phong Thư quý nhân Diệp Hách Na Lạp thị thành Thư tần. Hai việc này xảy ra cùng một lúc càng khiến cho mọi người chú ý, chuyện chợt phong tần trong hậu cung là điều cực kỳ hiếm thấy, Kim Ngọc Nghiên sinh dục Tứ a ca, ân sủng không để đếm được mà cũng chỉ được phong chức Tần, Hải Lan có thai cũng chỉ được phong quý nhân. Có thể thấy được vị Diệp Hách Na Lạp thị này thiện thừa thánh ý thế nào, không biết nàng cố tình hay vô tình mà đối với Hoàng đế, nàng uyển chuyển quyến rũ nhưng đối với người bên ngoài lại lạnh lùng, không để ý tới ai cho nên nàng không quá thân thiết với mọi người ở hậu cung.

Giờ phút này đây, nàng chờ đón bên ngoài, cố ý chờ Như Ý để thỉnh an, cũng không biết có dụng ý gì. Lý Ngọc chỉ phải lấy cớ sắc trời cũng không còn sớm cho nên phải đưa Như Ý đến Dực Khôn cung. Dực Khôn cung là cung lớn nhất của Đông lục cung, cùng với Trường Xuân cung của Hoàng hậu Phú Sát thị chạy song song, chiếu rọi lẫn nhau. Ngũ gian chính điện và hành lang trước sau của Dực Khôn cung đều vẽ cảnh đẹp ở Giang Nam, mỗi một bức họa đều là những nơi mà Hoàng đế yêu thích. Trong gian chính điện có bình phong, cung phiến, có tấm biển “Có dung đức đại” do Hoàng đế ngự bút ban cho.

Như Ý thấy bài trí trong điện tuy không xa hoa nhưng mỗi vật đều mang vẻ thanh lịch, hiển nhiên là chứa đầy tâm tư. Lý Ngọc vội nói: “Nương nương đã đi đường vất vả, bên phía Tây Noãn các đã chuẩn bị ít trà bánh, thỉnh nương nương tới đó dùng đi ạ”

Như Ý từ trong chính điện đi ra phía ngoài, liền phát giác Lý Ngọc đã an bài đưa những cung nhân hầu hạ cũ ngày xưa ở Diên Hi cung đến Dực Khôn cung, tất cả đều là nhờ có Tam Bảo ở bên ngoài chiếu ứng, nàng thấy yên lòng rồi mới đi đến phía Tây Noãn các. Nàng vừa đến thì đã thấy một người đang ngồi trên Noãn các, chậm rãi châm trà uống, hoãn thanh nói: “Nàng đã trở lại rồi sao?”

Là giọng điệu kia, mang theo phảng phất nàng vẫn ở bên cạnh hắn, chưa bao giờ bị vứt bỏ, luôn chưa từng rời xa. Đã ba năm trôi qua, giọng điệu hắn vẫn như vậy, hắn chậm rãi vươn tay về phía nàng, trong nháy mắt Như Ý có chút chần chờ, không biết nên vươn tay đáp lại hắn hay không. Hoàng đế nhẹ nhàng đứng dậy đi về phía nàng, ôm lấy nàng: “Trẫm biết nàng đã chịu ủy khuất”. Hắn yên lặng một chút rồi nói: “Như Ý, trẫm sẽ không bao giờ làm chuyện như vậy nữa”.

Trong nháy mắt nàng không ngăn được nước mắt rơi xuống, hắn biết, hắn đều biết. Đáy lòng ủy khuất nhiều năm chợt biến thành phẫn hận vô hạn, Như Ý dùng lực giãy dụa cố thoát khỏi cái ôm ấp Hoàng đế, giọng căm hận nói: “Vì sao? Rõ ràng Hoàng thượng tin tưởng thần thiếp nhưng sao đem nhốt thần thiếp vào lãnh cung chứ?”

Hoàng đế trấn an vỗ về nàng, ôn nhu nói: “Bởi vì trẫm tin nàng cho nên mới đưa nàng vào lãnh cung, có như vậy mới dứt tuyệt ý niệm của những người muốn hãm hại nàng, cho nên trẫm mới cố ý không quan tâm nàng, cố ý không để ý chút nào việc nàng ở lãnh cung, trẫm chỉ là hi vọng mọi người có thể bỏ qua nàng, ít nhất giữ lại được tính mạng của nàng. Nhưng mà Như Ý, đến cuối cùng trẫm vẫn phát hiện ra rằng lãnh cung cũng không thể che chở được nàng, chỉ có nàng ở bên cạnh trẫm thì nàng mới an toàn nhất, ổn thỏa nhất”

Lời nói của Hoàng đế dường như nghe rất vô lý nhưng ngẫm nghĩ từng từ từng chữ đúng là có tình có lý, nàng không còn cách nào khác đành phải cân nhắc suy nghĩ lại, là chính hắn đưa nàng đến lãnh cung và cũng chính hắn đưa nàng ra khỏi nơi đó. Có lẽ hắn thật sự kinh hoảng, sợ nàng sẽ bị hạ độc thạch tín mà chết, sợ nàng sẽ bị hỏa thiêu cho nên dù thế nào đi chăng nữa, hắn cũng đã kéo nàng ra khỏi nơi đó, đưa nàng về lại bên cạnh hắn.

Như Ý khóc nức nở, nước mắt thấm ướt y phục trên vai hắn, cằm Hoàng đế đặt lên trán nàng, thanh âm nhu hòa mềm mại như một đoạn tơ lụa thượng hạng: “Trẫm biết trong lòng nàng có rất nhiều điều không tin, chung quy ba năm qua nàng cũng không ở bên cạnh trẫm. Nàng yên tâm, sau này trẫm sẽ nói kỹ cho nàng nghe từng chuyện”

Dường như Hoàng đế hiểu rõ nàng vẫn chưa quen những điều đó cho nên chỉ an ủi vài câu rồi đi về Dưỡng Tâm điện, Như Ý bị hắn ôm chặt mà nói nhiều điều như vậy, nàng cảm thấy trong lòng như trút bỏ được gánh nặng. Nàng ngồi xuống Noãn các, nhìn vào ánh mặt trời phản chiếu trong chén nước trà trong veo, nhất thời có chút thất thần, nàng bỗng nhiên nghe được tiếng gọi quen thuộc bên ngoài: “Tỷ tỷ, rốt cuộc tỷ tỷ cũng đã quay về”

Như Ý quay đầu, thấy Hải Lan, Diệp Tâm và Lục Ngân đang đứng trước cửa, cả ba người đều đang thở hổn hển, trên mặt không nhịn được tươi cười, ánh mắt vui sướng mà chứa đầy nước mắt nhìn về phía nàng. Như Ý vừa mới đứng lên, bên trong đôi mắt liền xuất hiện nước, nàng kìm lòng không được nước mắt liền rơi, nàng tiến lên vài bước cầm tay Hải Lan nói: “Sao muội lại đến đây? Muội vẫn chưa khỏe cơ mà, ta đang định đến thăm muội đây”

“Muội muội đã đến sớm, nhưng thấy liễn kiệu Hoàng thượng bên ngoài cho nên chờ đợi Hoàng thượng đi khỏi mới dám tiến vào”. Hải Lan nắm chặt tay Như Ý, không chịu thả lỏng, nhìn dáng người Như Ý từ trên xuống dưới, nói: “Tỷ tỷ, tỷ tỷ gầy đi nhiều quá, tỷ tỷ đã chịu khổ rồi. Đều là do muội muội vô dụng”

“Nếu muội vô dụng thì còn có ai trong tối ngoài sáng chiếu cố ta mấy năm nay được chứ”. Trong lòng tích tụ cảm động nhiều năm, Như Ý rưng rưng kéo Hải Lan ngồi xuống: “Mau ngồi xuống nói chuyện đi”. Nàng liền phân phó: “Hải quý nhân mang thai không thể uống trà, dâng canh táo đỏ lên đây”

Cũng đã ba năm rồi Như Ý không nhìn thấy Hải Lan, bây giờ nhìn thấy vẫn là không khỏi hoảng sợ. Tuy rằng nàng cũng biết nữ nhân mang thai thì phải mập lên nhưng nàng không ngờ, Hải Lan lại mập đến như vậy, thân hình thon gầy của Hải Lan lúc trước bây giờ đã biến thành mập mạp như hai người lớn hợp lại, mỗi khi bước đi thì phải cần hai ba người đỡ lấy nàng, giống như một ngọn núi nhỏ đang di chuyển, ngay cả y phục trường bào cũng không thể che chắn được thân thể mập mạp vô cùng của Hải Lan cho nên mỗi lần nàng cử động đều phát ra khổ sở. Hải Lan vừa mới ngồi xuống, dường như nhớ tới điều gì, liền đỡ tay Diệp Tâm quỳ xuống hành lễ: “Thần thiếp Hải quý nhân Diên Hi cung bái kiến Nhàn phi nương nương”

Như Ý lắp bắp kinh hãi, vội đỡ lấy nàng nói: “Thân người nặng nề như vậy rồi, cần gì phải hành lễ chứ? Mau ngồi xuống đi”

Hải Lan đứng dậy khổ sở, mỉm cười: “Chỉ có hành lễ tỷ tỷ thì muội muội mới cảm thấy an tâm, muội muội mới chắc chắn tỷ tỷ đã thật sự quay trở lại”.

“Muội vẫn còn không yên tâm sao? Bây giờ ta đã đứng rõ ràng trước mặt muội rồi, giờ đây ta không còn cách ván cửa mà nói chuyện với muội, không còn nhìn muội thả diều báo bình an nữa rồi”. Như Ý cười mà nước mắt cứ rơi, nhìn Hải Lan nói: “Nghe nói muội bị trúng độc chu sa và thủy ngân, có làm hại đến thai nhi không? Muội có biết là ai làm không?”

Hải Lan xoa ngực thở hổn hển, uống một ngụm canh táo đỏ nói: “Cũng không biết là ai muốn hại muội nhưng ngẫu nhiên lại có thể giải cứu được tỷ tỷ. Thái y đã xem ra rồi, mọi chuyện đều không có vấn đề gì”. Nàng cúi đầu vỗ về cái bụng của mình nói: “Nếu một chút khổ sở như vậy mà không chịu được thì hài tử này không thể sống được trong cung và cũng không thể làm hài tử của chúng ta được”

Như Ý hơi lắp bắp kinh hãi: “Hài tử của chúng ta ư?”

Hải Lan lại cười nói: “Còn không phải sao? Bây giờ Thuần phi đang nuôi nấng Đại a ca và Tam a ca, nổi bật không thể nói, Tứ a ca của Gia tần được Hoàng thượng chung ái, nếu không có việc gì thì ngày nào cũng đến thăm vài lần. Xem tình thế này, Thuần phi nuôi nấng Đại a ca rất tốt, tất sẽ không trả lại cho tỷ tỷ. Như vậy tỷ tỷ, muội nghĩ tại sao tỷ tỷ không có hài tử được chứ?”

Tâm tư Như Ý bị kích động, nàng vẫn không có hài tử của riêng mình cho nên nghe được câu này của Hải Lan, nàng chợt hiểu rõ thâm ý, bất giác kích động nói: “Quả thật như vậy sao?”

Hải Lan hơi cúi đầu, khóc nói: “Muội muội cho tỷ tỷ xem một thứ”. Nàng nhìn Diệp Tâm và Lục Ngân đang khoanh tay đứng hầu ở ngoài cửa, cũng không muốn cho hai nàng ta đi vào giúp đỡ mà một mình nàng nắm tay Như Ý đi vào tẩm điện. Như Ý không biết nàng đang tính toán điều gì, nhất thời cũng không tiện gọi cung nhân, Như Ý chỉ thấy Hải Lan cởi bỏ từng y phục trên người xuống, cuối cùng chỉ còn chừa lại cái yếm thêu hình hoa mẫu đơn xanh nhạt. Như Ý lúc đầu nhìn không rõ, lúc sau nhìn kỹ da thịt vùng bụng của Hải Lan, nhất thời sợ tới mức trợn mắt há mồm, theo bản năng mà che miệng lại.

Da thịt Hải Lan vốn dĩ trắng nõn, lại ở trong cung nhiều năm, mỗi ngày đều lấy hương phấn dưỡng da cho nên da thịt trắng như ngọc nhưng bây giờ trên da thịt nàng phủ đầy vết thâm nhợt nhạt màu hồng hoặc màu tím đỏ, các vết thâm cực kỳ đáng sợ, khiến người nhìn cũng kinh tâm. Như Ý cả kinh nói: “Tại sao lại như vậy? Sao thân người của muội lại trở thành như vậy?”

Hải Lan rơi lệ nhưng thần sắc vẫn còn bình tĩnh: “Bắt đầu từ tháng thứ năm thì đã mập lên, Thái y cũng không biết vì sao muội muội lại mập lên nhanh như vậy, chỉ nói khẩu vị muội tốt mà thôi. Muội cứ nghĩ là do muội đói nên ăn nhiều, người mập lên, ai ngờ đâu lại xuất hiện những vết thâm này”

Như Ý cực lực bình tĩnh nói: “Muội đừng lo, chúng ta giờ đã có Giang thái y rồi, để ta hỏi hắn có thuốc nào để trị những vết thâm kia không”

Hải Lan thê lương lắc đầu, lấy y phục mặc lại, nói: “Không kịp nữa rồi, tỷ tỷ, muội đã hỏi và dùng qua các cách mà các ma ma hầu hạ sinh sản nói nhưng cuối cùng vẫn vô ích. Chỉ sợ sau khi sinh xong hài tử, Hoàng thượng nhìn thấy những vết rạn này thì sẽ thấy ghê tởm muội muội mà thôi”

Như Ý thay nàng mặc lại từng xiêm y, nói: “Không có chuyện đó đâu. Chờ muội sinh hạ được hài tử, nhất định chúng ta có thể tìm được cách khác”

Hải Lan khôi phục lại rất nhanh sự trấn định ngày xưa, lẳng lặng nói: “Muội biết ân sủng cả đời muội cũng đã gần hết. Vị phân của muội muội thấp, hài tử sinh ra chắc chắn sẽ không được nuôi nấng bên cạnh. Nếu đưa đến A ca sở thì không bằng giao cho tỷ tỷ nuôi nấng, có như vậy muội muội mới nhìn nó trưởng thành”

Như Ý vỗ về tay nàng, an ủi nói: “Nếu muội yên tâm mà giao hài tử cho ta, ta nhất định sẽ xem nó như con đẻ của mình”

Hải Lan kéo tay nàng ra ngoài: “Tỷ tỷ chỉ để ý lo lắng cho muội, dù sao hài tử có thể bình an là tốt rồi, còn tỷ tỷ...” Nàng nhìn xung quanh bốn phía, hỏi nhỏ: “Trong người tỷ tỷ còn lưu lại dư độc thạch tín kia không?”

Như Ý cười nói: “Có muội và Giang thái y nắm chắc đúng mực cho nên hãy yên tâm đi. Nếu thật sự có sai sót thì sao ta có thể đứng trước mặt muội như lúc này chứ?”

Trong mắt Hải Lan chợt lóe lên một tia trầm ổn, mỉm cười bình tĩnh: “Đôi khi vì mạng sống, vì phản kích mà dùng hiểm chiêu, chỉ cẩn tỷ tỷ không có việc gì là tốt rồi”

Như Ý tiễn Hải Lan quay trở về, tuy thấy nàng mỉm cười nhưng Như Ý biết rõ trong lòng Hải Lan luôn luôn lo lắng. Toàn bộ hậu cung, chỉ có một mình Hải Lan chân tâm chân ý đối tốt với nàng nhưng mà Hải Lan, tuy đang mang long thai, nhận hết vinh sủng thế nhưng tương lai thế nào, thật sự không thể biết được. Vì vậy nàng chỉ có thể thay Hải Lan chăm sóc dưỡng dục hài tử của Hải Lan mà thôi.

Suy nghĩ miên man như vậy cũng đã đến bữa tối, Như Ý và Nhị Tâm thời còn ở lãnh cung ăn chay đã quen, nay chợt nhìn đầy đủ món ăn tinh xảo trên bàn, cũng không khỏi có chút xúc động. Nàng vừa mới khỏi bệnh cho nên khẩu vị cũng không tốt cho nên mỗi món chỉ dùng một ít, phần còn lại đều thưởng cho hạ nhân, nàng lưu lại Tam Bảo và Nhị Tâm dặn nói: “Hãy xem xét lại cung nhân, tuyệt đối không được sinh ra một A Nhược thứ hai”

Tam Bảo nghiêm nghị nói: “Nô tài đều đã kiểm tra cẩn thận, Lý Ngọc công công cũng đã tự mình chọn người, với lại nô tài cũng sẽ cẩn thận lưu ý”

Nhị Tâm nói: “Gặp một người như vậy đủ chết rồi, tuyệt đối không thể gặp người thứ hai”

Như Ý hơi gật đầu, thong thả bước đi trong sân viện, nàng ngưng thần một lát rồi nói: “Nhị Tâm, thay quần áo cho ta”. Như Ý mặc một bộ trang phục đơn giản, nàng phủ thêm một chiếc áo choàng rồi cùng Nhị Tâm đi đến trước cửa Từ Ninh cung. Phúc Già đứng ở bên ngoài, thấy nàng đến mà không có chút kinh ngạc, chỉ nói: “Nương nương vào đi, Thái hậu đã chuần bị trà đợi nương nương rồi đó”

Như Ý nhanh nhẹn đi vào, mấy năm nay không vào Từ Ninh cung, giờ đây mới thấy bố trí trong Từ Ninh cung ngày càng tinh xảo và xa hoa. Như Ý véo áo thi lễ, nói: “Lâu rồi chưa được thỉnh an Thái hậu nương nương, Thái hậu vạn phúc kim an, phúc thọ duyên niên”. Nàng ngẩng đầu, chỉ thấy Thái hậu mỉm cười, liền nói: “Thái hậu luôn thích đốt đàn hương, hôm nay sao lại không đốt vậy?”

Thái hậu cười nói: “Ta đã pha sẵn trà ngon dành cho ngươi, nếu dùng đàn hương thì mùi đàn hương sẽ làm mùi trà bay mất, như vậy sẽ không ngon. Mau ngồi xuống đi”

Như Ý mỉm cười, liền ngồi xuống: “Thái hậu biết thần thiếp tối nay sẽ đến sao?”

Thái hậu đẩy chén trà sang cho Như Ý: “Là trà Tiểu Long đoàn loại thượng hạn, nguyên là tinh phẩm lá trà của Tống Triều, ngươi nếm thử đi”. Ánh mắt Thái hậu bình tĩnh mà ôn hòa: “Nếu ngươi không đến, chẳng phải sẽ cô phụ trà ngon của ai gia sao?”

Như Ý nhẹ nhành uống một ngụm, kính cẩn nói: “Thần thiếp không dám cô phụ”

Thái hậu nhắm mặt lại suy nghĩ trầm ngâm, thật lâu sau mới nở nụ cười: “Cuối cùng ngươi cũng được ra ngoài rồi”

Như Ý cúi đầu nói: “Có Thái hậu chiếu cố, thần thiếp không dám cam chịu”

Thái hậu gật đầu nói: “Ngươi cũng là người thông minh, biết lợi dụng âm mưa hỏa thiêu đốt ngươi trong lãnh cung của người khác mà tìm hướng lợi cho mình. Bây giờ Hoàng thượng đều nghi ngờ Tuệ quý phi và Thận quý nhân dùng thạch tín hãm hại ngươi, ngay cả Hoàng hậu cũng không thoát được liên can nhưng ai gia lại muốn biết, nếu không phải do chính mình hạ độc mình thì sao còn có thể giữ được tính mạng chứ?”

Trong lòng Như Ý trầm xuống, chỉ cảm thấy trong tâm lạnh ngắt, dĩ nhiên kìm lòng không được quỳ xuống nói: “Thái hậu anh minh, thần thiếp cũng không dám lừa gạt Thái hậu”

Thái hậu liếc mắt nhìn nàng một cái: “Ngươi đúng là người thành thật”

Như Ý vẫn cúi đầu phục tùng: “Thần thiếp dám lừa gạt người khác nhưng không dám lừa gạt Thái hậu”

Thái hậu cười hòa nhã, lấy tay đỡ nàng đứng dậy: “Được rồi, vừa mới khỏi bệnh, đừng động một chút là quỳ. Hoàng đế nghi ngờ các nàng kia cũng đúng bởi vì các nàng làm quá, một hai không chịu bỏ qua cho ngươi, nếu không thì làm sao Hoàng đế lại thả ngươi ra khỏi lãnh cung ngay chứ? Chỉ là, ngươi về sau sẽ tính toán thế nào đây?”

Nước trong chén trà cũng dần lạnh đi, Như Ý đứng ở bên cạnh Thái hậu, lắng nghe tiếng gió thổi ngoài cửa sổ, phảng phất như gió trong lòng nàng: 'Thần thiếp vốn dĩ không có chỗ nào để dựa vào, chỉ có được Thái hậu thương hại mà có thể lay lắt sống trong cung. Mọi chuyện sau này còn xin Thái hậu thương xót"

Thái hậu hơi gật đầu: “Ngươi luôn hiểu chuyện, tất nhiên là rất tốt. Xuất thân của Hoàng hậu Phú Sát thị là Mãn Thanh hiển quý, có lão thần Trương Đình Ngọc bên cạnh. Cao Bân phụ thân của Tuệ quý phi ở trong triều được Hoàng đế nể trọng, là nhân tài kiệt xuất người Hán, Tuệ quý phi luôn dựa vào Hoàng hậu, hai người bọn họ luôn hỗ trợ lẫn nhau mà gây ra sóng gió. Ai gia không thích trong cung chỉ có một chùm hoa diễm liệt như vậy, trăm hoa đua nở mới là thắng cảnh chân chính. Nếu ngươi có thể hiểu được điều này thì cũng có thể sinh tồn được”

Kỳ thật Như Ý cũng có vài phần nghi hoặc, Thái hậu đã có quyền cao chức trọng, vì sao còn lại để ý như vậy? Ý niệm vừa chuyển trong nháy mắt, nàng bỗng nhiên nhớ tới một chuyện, vội quỳ gối nói: “Đoan Thục trưởng công chúa đã gả cho Mông Cổ, nay chỉ còn có Nhu Thục trưởng công chúa được Trang thân vương nuôi dưỡng trong phủ, thần thiếp vô năng, chỉ nghĩ phải làm sao để cho hai vị công chúa hiếu kính với Hoàng thái hậu, phụng dưỡng Thái hậu bảo dưỡng tuổi thọ mới là điều tốt”

Thái hậu nghe được lời ấy, tựa hồ tâm địa xúc động, thần sắc cũng nhu hòa: “Ngươi đã hiểu rõ, ai gia sẽ nhận một phần hiếu tâm này của ngươi”

Như Ý nghe vậy, trong lòng mới thấy yên tâm, rồi đứng dậy cáo từ quay về. Nàng quay về liền đi ngủ. Đêm đầu tiên một mình ở Dực Khôn cung, nàng mơ thấy nhân thế, nàng mơ thấy cô mẫu của nàng. Cô mẫu của nàng mặc y quan Hoàng hậu chỉ là nhìn nàng mỉm cười không thôi. Trong trí nhớ của nàng, đó là lần đầu tiên cô mẫu cho phép nàng được tươi cười, không cần sợ hãi cô mẫu nhưng trong giờ phút này đây, nàng lại thích nụ cười mang theo kiêu ngạo đắc ý của cô mẫu của nàng. Có lẽ kiêu ngạo mà mỉm cười thong dong bình tĩnh như vậy mới là điều dụng tâm mà nàng phải truy tìm đến nửa đời còn lại.

QUYỂN II - CHƯƠNG 16

ÂN SỦNG

* * *

Đêm đầu tiên Như Ý hồi cung, Hoàng đế không đến Dực Khôn cung thị tẩm nàng mà vẫn triệu hạnh Thư tần như thường cho nên rất nhiều người thở phào nhẹ nhõm. Ngày thứ hai Như Ý cũng đã định lại tinh thần cho nên không dám sơ sẩy mà đến Trường Xuân cung thỉnh an Hoàng hậu, Hoàng hậu dặn dò vài câu, hỏi kỹ nàng có quen ẩm thực hay không rồi liền cho mọi người lui về. Thuần phi thấy nàng đi ra, tất nhiên là vui vẻ. Ngược lại Gia tần và Tuệ quý phi đối với nàng vẫn luôn thản nhiên như thường, cũng không thân thiết. Còn A Nhược thì đối với nàng nhượng bộ lui binh, làm như không thấy. Có lẽ, như vậy cũng tốt.

Sau ba ngày Như Ý ra khỏi lãnh cung, Hoàng đế cũng thường đến thăm hỏi nàng nhưng vẫn chưa triệu hạnh thị tẩm, vì thế mọi người đều không hiểu cái ân sủng này là thế nào. Vào ngày lập đông, mọi người trong cung đều làm món gia yến ăn sủi cảo. Cái gọi là món gia yến ăn sủi cảo là vào lúc giao mùa giữa mùa thu và mùa đông, tần phi trong cung thấy nhàm chán cho nên tự tay đi làm sủi cảo, để dâng lên Hoàng đế. Hoàng đế sau khi đi Kinh Giao thăm dò chuyện trồng trọt, trở về cung nghe Hoàng hậu nói đến chuyện ăn sủi cảo cho nên liền thấy vui vẻ mà ở lại Trường Xuân cung dự tiệc. Tất nhiên đám tần phi rất muốn nổi bật cho nên ngoại trừ làm mấy món ăn tầm thường thì có làm thêm vài món hải sản, dưa chua nhưng cuối cùng chỉ có món của Hoàng hậu và Thư tần là có tâm tư nhiều nhất, sủi cảo của Hoàng hậu được làm bằng rau xanh trắng nõn đơn giản nhưng là vì dùng rau xanh cải thảo dự trữ cho mùa đông, thể hiện sự cần kiệm trong đồ ăn cho nên Hoàng đế khen ngợi không thôi.

Còn món sủi cảo của Thư tần thì lại khiến Hoàng chảy ra nước mắt khi cắn một miếng, sau đó Hoàng đế phải dùng thêm một chén rượu nữa mới thấy ổn thỏa. Thư tần cười nói: “Sau này Hoàng thượng ăn sủi cảo thì sẽ không quên món sủi cảo này của thần thiếp”

Hoàng đế cười nói: "Hoàng hậu, nàng thấy bộ dáng khác người của Thư tần so với Tuệ quý phi ngày xưa thế nào?

Hoàng hậu dịu dàng mỉm cười nhưng không nói gì. Tuệ quý phi ghen tuông nói: “Hoàng thượng nếu đã thích bộ dáng khác người của Thư tần thì cứ thích đi, cần gì phải so sánh với thần thiếp chứ?”

Như Ý mang theo một bình dấm chua đến, cười nói: “Tay nghề của thần thiếp không so được với các tỷ muội cho nên món sủi cảo cũng không được ngon, vì vậy mới cố ý mang đến một bình dấm chua. Ăn sủi cảo không thiếu được dấm chua cho nên thần thiếp cũng coi như gỡ gạc lại món sủi cảo một chút”

Nụ cười mỏng manh của Hoàng đế mang theo ấm áp dị thường: “Nếu ăn sủi cảo mà không có dấm chua thì tất nhiên sẽ không ngon. Dấm chua của nàng mặc dù không phải là cái quan trọng nhất nhưng lại là cái không thể thiếu được”

Hoàng hậu cười nói: “Nhàn phi, khó trách Hoàng thượng luôn yêu thương, lo lắng cho muội cho nên mới đưa muội ra lãnh cung như vậy”

Như Ý không kiêu ngạo không xiểm nịnh, chỉ cười nhẹ nhàng: “Có Hoàng hậu nương nương ngày đêm lo lắng, phu thê Hoàng thượng Hoàng hậu đồng tâm, tất nhiên là đều lo lắng cho thần thiếp”. Nàng quay đầu, nhìn Thận quý nhân nói: “A Nhược, muội cũng như vậy có phải hay không?”

Lúc này A Nhược đã là phi tần của Hoàng đế, Như Ý vẫn còn giữ cái xưng hô như trước, hiển nhiên là chưa từng xem trọng nàng. Trong mắt Thận quý nhân chợt lóe lên một tia tức giận, cố nén không dám thể hiện, chỉ ngẩng đầu uống hết ly rượu.

Hoàng đế nhìn A Nhược, ôn hòa cười nói: “Thận quý nhân nên vì vui vẻ mà uống rượu mừng đi. Thận quý nhân nên vì chủ cũ Như Ý mà hãy vui mừng Như Ý thoát được oan khuất, rốt cuộc trẫm cũng biết nàng ấy không phải mưu hại hài tử của Di tần và Mai tần rồi”

Từng câu từng chữ của Hoàng đế đều rõ ràng, gọi A Nhược là “Thận quý nhân”, còn đối với Như Ý thì gọi đúng tên, cái gọi là thân tình sớm đã rõ rệt. A Nhược hận nhất là người bên ngoài nhắc đến việc Như Ý là chủ cũ của nàng cho nên khuôn mặt A Nhược sớm đã đỏ bừng, nắm ly rượu trong tay mà run rẩy, Hoàng đế nói xong, chỉ cười nói: “Vì tâm ý chủ tớ của nàng, trẫm sẽ phong nàng làm Thận tần, ý của nàng thế nào?”

Chợt phong tần như vậy, so với ân sủng ngàn vạn, xuất thân hiển hách của Thư tần thì thua xa cho nên mọi người đều thấy vô cùng bất ngờ. Chức tần được xem là chủ vị một cung, sẽ khiến cho thân phận càng thêm quý trọng, Hoàng hậu không khỏi biến sắc, Gia tần nhịn không được nói: “Hoàng thượng yêu thích Thận muội muội đến như vậy sao? Thận muội muội cùng ở Khải Tường cung với thần thiếp, nếu như vậy Khải Tường cung có hai vị chủ tử sao ạ?”

Hoàng đế chỉ ngẩng đầu uống ly rượu, khẽ cười nói: “Tất nhiên rồi”. Gia tần cố gắng nhẫn nhịn oán nộ, cắn môi không thôi, nàng liếc mắt A Nhược một cái. A Nhược không ngờ mình được ân thưởng như vậy, vốn là nàng nên vui mừng nhưng cái vui mừng kia cũng là khiến hao binh tổn tướng, nàng đành phải đứng dậy, mồ hôi lạnh chảy ròng ròng mà hành lễ: “Thần thiếp đa tạ Hoàng thượng ưu ái”

Hoàng hậu cười nhu hòa nói: “Kính sự phòng vừa mới đến đang ở bên ngoài chờ đợi. Xem ra tối nay Hoàng thượng không cần lật bài tử nữa rồi, Hoàng thượng tất nhiên là sẽ muốn ở bên cạnh Thận tần”

Hoàng đế nắm chặt tay Hoàng hậu nói: “Quả nhiên Hoàng hậu hiểu rõ tâm ý của trẫm”

Hoàng hậu nhìn A Nhược, ôn hòa nói: “Như vậy đi, Thận tần, muội về trước chuẩn bị đi, rồi đến tối đến Dưỡng Tâm điện thị tẩm”

Những lời này được xem là giải vây sự xấu hổ của A Nhược cho nên nàng liền đứng dậy mà lui về, Gia tần nói muốn trở về chăm sóc Tứ a ca, cũng đứng dậy cáo từ, Hải Lan mang long thai nên cũng không tiện ở lại lâu, liền cùng Như Ý quay về, chỉ chừa lại Thư tần và Mai tần ở lại hầu hạ nên Hoàng đế thích ý thập phần.

Như Ý đỡ tay Hải Lan bước ra khỏi Trường Xuân cung thì đã thấy Gia tần đứng trước mặt Thận tần cười lạnh không thôi: “Đừng tưởng rằng được phong chức tần thì sẽ không coi ai ra gì, Khải Tường cung chỉ một chủ vị, đó chính là bổn cung. Cho dù cô có chức tần thì cũng nên nghĩ đến tôn ti cao thấp. Cái họ Tác Xước Luân thị của cô bất quá cũng chỉ là một cái họ bé nhỏ, a mã cô có công trị thủy nhưng cũng chỉ là thủ hạ hầu việc của phụ thân Tuệ quý phi, là một Tri phủ nhỏ nhoi mà thôi”

Tân Yên là cung nữ bên cạnh A Nhược đỡ lấy tay nàng, A Nhược cũng không chút nào khiếp sợ, chỉ cười dài nói: “Tỷ tỷ có chức tần, ta cũng có chức tần nhưng vì ta nhỏ tuổi hơn tỷ tỷ cho nên ta mới xem tỷ tỷ là tỷ tỷ, thế nhưng mọi người đều là thiếp thị của Hoàng thượng, cùng ngồi chung với nhau thì có ai cao quý hơn ai đâu”

Gia tần tức giận đến mức thần sắc đại biến, liền khoe khoang thân phận: “Cùng ngồi chung với nhau sao? Bổn cung là mẹ đẻ của Tứ a ca, Mai tần tuy rằng xuất thân ở Nam phủ nhưng dù sao cũng đã từng mang thai, Thư tần lại càng không nói tới, là nữ nhi của Diệp Hách Na Lạp thị, lại được đích thân Thái hậu ban thưởng cho Hoàng thượng. Nếu xét về việc ngồi ở bàn thì tất nhiên bổn cung phải ngồi trước, sau đó đến Mai tần và Thư tần, cô bất quá chỉ là nằm ở dưới đáy mà thôi”

Thị nữ của Gia tần là Lệ Tâm, miệng lưỡi cũng lanh lợi, lập tức nói: “Còn chưa kịp chúc mừng Thận tần nương nương, vì chủ cũ của nương nương là Nhàn phi nương nương cuối cùng cũng ra khỏi lãnh cung cho nên Hoàng thượng mới ban chức tần cho nguời, luôn nói nương nương và Nhàn phi có tình cảm chủ tớ. Kỳ thật ngẫm lại cũng không thấy lạ, năm đó nương nương tố giác Nhàn phi nương nương nương độc hại Hoàng tự Mai tần và Di tần, hôm nay Hoàng thượng lại nói ra lời vàng ý ngọc rằng Nhàn phi nương nương bị oan. Nô tỳ thấy, việc ban cho chức tần này đúng là cái tát vào mặt nương nương”

A Nhược vội buông tay thị nữ, nhịn không được chạy lên tới tát Lệ Tâm một cái. Trên tay nàng mang theo đôi hộ giáp đồi mồi cho nên cái tát kia dùng lực thật mạnh, hai má trắng nõn của Lệ Tâm còn lưu lại hai vết máu. Lệ Tâm có chút kinh hoảng, mặc dù nước mắt chảy ra đầm đìa nhưng lại bụm mặt không dám lên tiếng. Đôi mắt Như Ý lạnh lẽo, cười nói: “Nơi này gió lớn, có muốn về trước hay không đây?”

Hải Lan vỗ về cái bụng nói: “Chuyện hay như vậy, hài tử trong bụng muội cũng nên xem nhiều một chút”

Như Ý thay Hải Lan chỉnh sửa lại chiếc mũ trùm đầu, hai người nhìn nhau cười nói, rồi đứng ở một nơi bí mật gần đó mà quan sát Gia tần và Thuận tần. Gia tần thấy Lệ Tâm bị đánh, vẻ mặt liền chuyển sang ôn hòa tươi cười, dịu dàng nói: “Ai chà, cùng là nô tài với nhau mà tội gì người nhà đánh với nhau như vậy chứ? Lệ Tâm, tốt xấu gì người nhà của ngươi giờ đây đã trở thành tiểu chủ, ngươi nhận một tát của nàng thì cũng nên nghĩ đến cách bò đến long sàng của Hoàng thượng đi”

Lệ Tâm bụm mặt nói: “Nô tỳ không dám vô liêm sỷ mà vụng trộm câu dẫn Hoàng thượng sau lưng chủ tử mình như vậy, lại càng không dám ruồng bỏ mà hãm hại chủ tử. Mặc kệ Thận tần nương nương có bao nhiêu bàn tay thì nô tỳ không dám học những bản lĩnh hạ lưu thế này”

Gia tần liên tục gật đầu mỉm cười, chợt vươn tay đánh A Nhược một cái bạt tai. Cái tát này dùng lực lại mạnh mà lại nhanh, A Nhược không kịp phòng bị cho nên chống đỡ không được, Gia tần cười đến tự đắc: “Cái tát này là muốn dạy cô biết, tôn ti là ở trong lòng người. Đừng tưởng rằng có được vị phân là được Hoàng thượng sủng hạnh, mọi người đều không quên ngươi đã dùng thủ đoạn hạ lưu thế nào để dụ dỗ Hoàng thượng đâu, ngay cả đám nô tài cũng không xem cô ra gì cả!”

Gia tần đắc ý cười vang rồi đi về Khải Tường cung. A Nhược chậm rãi vỗ về hai má, cười nói: “Tân Yên, ngươi xem, ai ai cũng đều xem thường ta. Cho dù ta được ban chức tần nhưng trong mắt các nàng ta, ta cũng chỉ là một nô tỳ mà thôi, vĩnh viễn không thể thoát được cái xuất thân nô tỳ”

Tân Yên vội đỡ lấy nàng, ôn tồn nói: “Tiểu chủ đừng để trong lòng. Gia tần chỉ ý vào việc sinh hạ được Hoàng tử mà thôi, nàng ta cũng chỉ là cống phẩm của bọn dị tộc mang đến, tiểu chủ là mang huyết thống Mãn Châu thuần khiết, ngày sau nếu sinh hạ được hài tử thì sẽ tôn quý hơn nàng ta, cho dù tiểu chủ không có hài tử thì Hoàng thượng cũng sẽ sủng ái tiểu chủ như vậy”

A Nhược cười nhưng như muốn khóc: “Ngươi thấy Hoàng thượng đúng là sủng ái ta sao?”

Tân Yên ngạc nhiên nói: “Tiểu chủ, tiểu chủ bị sao vậy? Hoàng thượng luôn lật thẻ bài của tiểu chủ, lại luôn ban thưởng nhiều nhất. Cho dù Thư tần được sủng ái nhưng Hoàng thượng vẫn chưa quên tiểu chủ đâu. Tiểu chủ xem. Gia tần kiêu ngạo như vậy, bất quá cũng chỉ là đố kỵ với tiểu chủ mà thôi”

Thần sắc A Nhược thê lương, liên tục gật đầu nói: “Đúng vậy, các nàng ta đều đố kỵ ta, các nàng ta đều đố kỵ bổn cung nhưng là ai khiến ta trở thành người bị người khác đố kỵ như vậy chứ? Mấy năm nay ta được thừa sủng, trừ Hoàng hậu với Tuệ quý phi, cơ hồ những người khác đều không thích ta, ngay cả Tuệ quý phi cũng đôi khi châm chọc khiêu khích ta. Đến cùng là ai khiến ta trở thành người đối địch với nhiều người như vậy?” Nàng càng nói càng bi thương: “Hoàng thượng lật bài tử của ta nhiều nhất nhưng có ai biết được...” Nàng nói tới đây, liền che miệng không dám lên tiếng nữa, chỉ sợ hãi nhìn xung quanh bốn phía, bi thương rơi lệ.

Tân Yên thấy khó hiểu, chỉ đành phải nói: “Tiểu chủ đừng thương tâm, hôm nay là ngày tiểu chủ được phong tần, tối nay lại được thị tẩm. Nô tỳ sẽ đưa tiểu chủ hồi cung, thay tiểu chủ lấy trứng gà luộc xoa lên mặt, đừng để Hoàng thượng nhìn thấy sẽ không tốt đâu”. Tân Yên nói xong liền đỡ lấy A Nhược rời đi.

Như Ý nghe được cũng có chút nghi hoặc, liền hỏi: “Hoàng thượng lật bài tử A Nhược nhiều nhất, chẳng lẽ không thị tẩm sao?”

Hải Lan cũng thấy nghi ngờ: “Mấy năm nay A Nhược có thể xem như ân sủng thâm hậu, Hoàng thượng đối với nàng ta cũng có chút hậu đãi, nhiều lần tấn phong ban thưởng, có cái gì không ổn đâu chứ, nhưng mà nghe lời này của nàng ta, đúng là bên trong có duyên cớ”

Như Ý lạnh lùng nói: “Vinh hoa phú quý là đều do chính nàng mong cầu, tất nhiên loại khi dễ nhục nhã này cũng do nàng ta tự mình chuốc lấy thì có gì phải oán hận chứ?” Nàng đỡ lấy tay Hải Lan: “Ta thấy bữa tối muội ăn rất nhiều, đừng chống cự nữa, cũng nên truyền Giang thái y xem sao”

Hải Lan quay về cung, liền uống ngụm trà tiêu thực, cười nói: “Mới uống chút trà mà bây giờ lại cảm thấy đói bụng. Diệp Tâm, ngươi đến phòng bếp xem có cái gì ăn không?”

Diệp Tâm đáp ứng đi ngay, Như Ý nói: “Tuy nói lúc mang thai khẩu vị sẽ không được tốt nhưng sao ngược lại, muội lại luôn thấy đói và trên người lại mập như vậy nhỉ?”

Hải Lan cười khổ nói: “Muội còn có cách gì nữa chứ? Nếu ăn ít đi, chỉ sợ hài tử trong bụng thấy mệt mà thôi”

Hai người đang nói chuyện thì Diệp Tâm mang một cái bánh bao và một chén tôm đã bóc vỏ đến, Hải Lan vừa ăn xong thì Giang Dữ Bân tiến vào thỉnh an nói: “Nhàn phi nương nương vạn phúc, Hải quý nhân vạn phúc”

Như Ý cười nói: “Không có chuyện gì mà cũng phiền khanh đến đây, khanh xem Hải quý nhân đang mang thai mà mỗi ngày đều ăn nhiều như vậy, khẩu vị tốt đến mức khiến người khác kinh sợ, khanh xem có tốt không?”

Giang Dữ Bân chẩn mạch, nhìn cái đĩa không trên bàn, nói: “Khẩu vị Hải quý nhân rất tốt cho nên không sao đâu ạ”

Đang nói thì Lục Ngân dâng chén thuốc lên nói: “Thuốc dưỡng thai đã nấu xong, quý nhân uống nhanh đi ạ”

Hải Lan bưng chén thuốc lên định uống thì Giang Dữ Bân lập tức chặn lại, nói: “Tiểu chủ vẫn hay dùng thuốc dưỡng thai sao ạ?”

Hải Lan lập tức cảnh giác, bỏ chén thuốc xuống nói: “Sao vậy? Có gì không ổn sao?”

“Hương vị có chút khác lạ”. Giang Dữ Bân lập tức bưng chén thuốc lên để ngửi, rồi lệnh cho Lục Ngân: “Ngươi mang thuốc đến cho ta xem nào”

Lục Ngân liền lập tức đi, một lát sau mang thuốc đến, Giang Dữ Bân bốc thuốc lên tay để ngửi, rồi lấy một chút đặt trong miệng ăn thử, ngạc nhiên nói: “Kỳ quái, hương vị tuy rằng không đúng nhưng cũng không phải là loại thuốc hại người”

Như Ý vội la lên: “Vậy cái đó là cái gì?”

Giang Dữ Bân nói: “Vi thần quả quyết chắc chắn là đúng, vi thần kê thuốc dưỡng thai, xem ra là bị người khác thêm cái gì khác vào nhưng thứ này không phải là thứ xấu, chỉ là hảo dược khai vị nhưng đích xác là không phải là vi thần kê đơn”

Như Ý suy nghĩ rồi nói: “Hảo dược khai vị ư? Có phải là thuốc kích thích khẩu vị, khiến con người ăn không ngừng nghỉ, sau đó béo phì lên. Một khi đã béo phì lên thì...”

Giang Dữ Bân nói: "Khiến cơ thể béo phì lên cũng là điều bình thường, chỉ là Hải quý nhân mập hơn so với bình thường, ước chừng là có liên quan đến vị thuốc này. Nếu cơ thể mập lên bất thường thì da thịt trên người sẽ không chịu nổi và sẽ dễ dàng xuất hiện vết thâm rạn nứt.

Dĩ nhiên Hải Lan hiểu rõ, trong mắt xuất hiện bi thương và phẫn hận: “Loại vết thâm rạn nứt này sẽ vẫn còn ở trên cơ thể cho dù sinh xong vẫn còn bám mãi trên da thịt suốt đời, không có cách nào chữa trị, người khác nhìn vào thì sẽ thấy kinh sợ, không dám gần gũi nữa, có phải hay không?”

Giang Dữ Bân trợn mắt há mồm: “Quý nhân nói như vậy, chẳng lẽ...”

Hải Lan nắm chặt đôi tay, giọng căm hận nói: “Dĩ nhiên khi đã xuất hiện trên người thì không thể diệt trừ tận gốc được”

Giang Dữ Bân lẫm liệt nói: “Quý nhân yên tâm, vi thần nhất định sẽ tận tâm tận lực, thay quý nhân tìm ra dược tính mà để trừ bỏ vết thâm vạn nứt kia”

Hải Lan gật đầu, rưng rưng nói: “Khanh đúng là có tâm. Chỉ là thuốc của ta vẫn luôn để cho Lục Ngân trông coi, Lục Ngân là người đáng tin nhưng sao loại thuốc khai vị này lại dễ dàng bỏ thêm vào được vậy chứ?”

Lục Ngân hoảng sợ, vội quỳ xuống nói: “Xin tiểu chủ minh giám, nô tỳ đi đến Thái y viện lãnh thuốc, luôn luôn cẩn thận bảo quản thật kỹ, sau đó nấu thuốc rồi đưa đến trước mặt tiểu chủ, mọi việc đều không có người bên ngoài nhúng tay vào. Nô tỳ lại càng không hiểu được dược liệu này là gì cho nên hoàn toàn không dám tự tiện thêm thuốc vào trong ạ”

Giang Dữ Bân trầm ngâm nói: “Phương thuốc là vi thần kê đơn, dược liệu là người Thái Y viện lấy nhưng người ở Thái Y viện lại nhiều như vậy chắc chắn trước khi giao thuốc đến tay Lục Ngân cô nương thì đã có người động tay động chân vào rồi. Sau khi trở về, vi thần sẽ kiểm tra lại xem sao”

Hải Lan nhẫn nhịn nước mắt, sắc mặt cũng dần bình tĩnh, trầm ngâm nói: “Việc này phải điều tra trong im lặng, không được để lộ ra ngoài”

Giang Dữ Bân thấy nghi hoặc, Như Ý ngậm hận ý thở dài nói: “Nếu là ta, ta cũng sẽ quyết không thể tin tưởng người bỏ thêm cái thứ thuốc này là vì muốn muội tốt đẹp, thật sự đáng sợ và đáng giận. Chỉ là việc này nếu để người khác biết, Hoàng thượng cũng chỉ cho rằng người nọ là vô tâm mà làm vì hảo ý, sẽ nghĩ chúng ta có tâm ý tiểu nhân cho nên việc này không thể nói ra ngoài được”.

Hải Lan nắm chặt hai tay, gân xanh trên mu bàn tay nổi lên: “Cái kế sách như vậy đúng là lợi hại! Muội xem như nhớ kỹ việc này, chỉ là Giang thái y, về sau làm phiền nhiều tâm tư của khanh”

Giang Dữ Bân thẹn thùng nói: “Lúc Nhàn phi nương nương còn ở trong lãnh cung, vi thần khó tránh khỏi phân tâm, không thể chu toàn về mọi mặt cho nên đây cũng là do vi thần thất trách, sau này vi thần nhất định sẽ phá lệ cẩn thận. Với lại sau khi quý nhân sinh xong, vi thần cũng sẽ cố gắng điều chế một loại thuốc mỡ để cho quý nhân đánh tan vết thâm kia”

Hải Lan lẳng lặng nhìn sắc trời bên ngoài tối đen như mực, phảng phất như nhìn thấy con đường phía trước của chính mình cũng đen như vậy, có chút lệ quang chợt lóe trong mắt nàng, cuối cùng nàng cũng nhẫn nhịn xuống, nhẹ giọng nói: “Tỷ tỷ, muội chỉ có tỷ tỷ và hài tử mà thôi”

Như Ý chỉ biết vỗ về an ủi Hải Lan vài câu rồi ôm nàng vào lòng.

Thân thể A Nhược lõa lồ, từ trong chăn liền bò dậy, trong bóng tối, nàng cảm giác được thân thể cường tráng của Hoàng đế đang ở bên cạnh. Nàng ôm chặt Hoàng đế, muốn cởi bỏ tấm áo trên người hắn ra, Hoàng đế vẫn không nhúc nhích, chỉ là cười xòa mang theo dư âm lạnh lùng, lạnh lùng đến mức khiến A Nhược sợ hãi, liền lùi tay về ngay lập tức. Giọng điệu Hoàng đế bình tĩnh, không chút gợn sóng: “Ngươi đang làm cái gì vậy?”

Nàng dùng hết dũng khí ngẩng mặt lên, nhìn khuôn mặt tuấn tú của Hoàng đế, nhỏ nhẹ cầu xin: “Hoàng thương cho phép nô tỳ thị tẩm, nô tỳ... Nô tỳ tới đây là để phụng dưỡng Hoàng thượng”

Trong đáy mắt Hoàng đế xuất hiện lạnh lẽo mỏng manh, nói: “À. Trên người ngươi không còn chút xiêm y nào cả, hóa ra là tới thị tẩm”

Khuôn mặt A Nhược đỏ bừng: “Quy củ là vậy, nô tỳ cũng theo tổ chế đặt ra mà thôi”

Hoàng đế mỉm cười: “Ngươi cũng biết ngươi là nô tỳ sao? Ngươi thị tẩm cũng được ba năm, ắt hẳn cũng đã học xong thị tẩm là thế nào rồi, chắc Kính Sự phòng cũng đã chỉ bảo ngươi rồi đúng không?”

A Nhược bất chấp thẹn thùng, lấy nhục thể của mình bám vào trên người Hoàng đế, dùng cái nóng bỏng của mình để khiến hắn ấm áp, cầu khẩn nói: “Hoàng thượng, Hoàng thượng, nô tỳ cầu xin Hoàng thượng hãy thị tẩm nô tỳ đi. Ba năm nay chỉ có lần đầu tiên... Lần đầu tiên Hoàng thượng thị tẩm nô tỳ, mấy năm nay Hoàng thượng vẫn chưa chạm vào người nô tỳ, hãy cho nô tỳ hầu hạ Hoàng thượng thêm một lần nữa đi”

Hoàng đế tựa vào cánh tay của mình, một tay không chút để ý phất qua thân thể của nàng: “Thật không? Trẫm lần đầu tiên thị tẩm ngươi chỉ bởi vì ngươi cầu xin người khác, nhất tâm muốn làm nữ nhân của trẫm. Trẫm cho phép ngươi nhưng trẫm cũng nói cho ngươi biết, cả đời này của ngươi, một khi đã được trẫm thị tẩm thì nếu còn sống sẽ là người của Tử Cấm thành, chết đi cũng sẽ biến thành quỷ ở Tử Cấm thành, không bao giờ bước ra khỏi đây một bước. Nhưng trẫm mỗi khi lật bài tử của ngươi, triệu ngươi thị tẩm, cũng ban thưởng cho ngươi, cho ngươi vị phân vinh hoa nhưng sẽ tuyệt sẽ không chạm vào ngươi, ngươi không biết vì sao ư?”

A Nhược xấu hổ không chịu nổi, chỉ đành nói: “Nô tỳ ngu muội”

Sắc mặt Hoàng đế càng ngày càng lạnh lùng: “Nếu biết bản thân mình đã là nô tỳ thì đừng có vọng tưởng nằm ở bên cạnh trẫm”

Trong điện không có y phục của A Nhược cho nên nàng đành phải xuống giường, vội vàng phủ thêm một cái chăn mỏng. Hoàng đế thản nhiên nói: “Từ trước đến nay ngươi đã hầu hạ trẫm thế nào thì cứ làm như vậy đi”

A Nhược mang theo chân trần, quỳ rạp xuống dưới đất. Gạch trong tẩm điện Hoàng đế vô cùng rắn chắc nhưng lại cực lạnh lẽo, dường như muốn khiến đầu gối bị tổn thương. Hoàng đế nhìn nàng, nói: “Trẫm vẫn lưu ngươi ở bên cạnh, cho ngươi vị phân vinh sủng như vậy là vì ngươi vẫn còn có tác dụng. Thế nhưng ngươi đừng vọng tưởng mà càng ngày không giữ đúng mực, ngươi vĩnh viễn là nô tỳ của Nhàn phi, là nô tỳ của trẫm, ngươi hãy phân biệt rõ ràng người trên người dưới”

Lời nói đó của Hoàng đế khiến A Nhược cảm thấy xấu hổ đến chết, chỉ là mấy năm nay, mỗi lần nàng được thị tẩm, Hoàng đế đều đối đãi với nàng như vậy, dần dần cũng thành thói quen, nàng chỉ chết lặng nói: “Nô tỳ biết”

Hoàng đế đang muốn xoay người, bỗng nhiên phát hiện trên khuôn mặt nàng sưng đỏ, liền hỏi: “Là ai đánh ngươi?”

A Nhược lẳng lặng nói: “Hoàng thượng sủng ái nô tỳ cho nên Gia tần nương nương thấy khó chịu mà đánh nô tỳ”

Hoàng đế ngáp một cái: “Đánh thì cứ đánh, ngươi cam tâm tình nguyện lấy những ân sủng này thì cũng nên cam tâm tình nguyện chịu những tội này đi”

A Nhược sửng sốt một lát, bỗng nhiên mỉm cười thê lương, rốt cuộc nhịn không được nói: “Hoàng thượng, cầu xin Hoàng thượng hãy nói cho nô tỳ hiểu rõ. Nếu Hoàng thượng sủng hạnh nô tỳ, cũng cho nô tỳ cái ân sủng mà người ngoài hâm mộ thì vì sao Hoàng thượng lại xoay lưng đối đãi với nô tỳ như vậy chứ? Chẳng lẽ nô tỳ là thứ ti tiện để Hoàng thượng trêu đùa sao ạ? Hoàng thượng!”

Hoàng đế xoay người, liền lấy tay nâng cái cằm của nàng lên, cười nhạo nói: “Trẫm đã thành toàn cho ngươi thì ngươi còn muốn thế nào nữa chứ? Ngươi có nhớ cái phong hào mà trẫm đã ban cho ngươi không? Chữ” Thận “là muốn ngươi cẩn thận chặt chẽ, nhiều năm như vậy ngươi đều chịu thị tẩm như vậy, sao hôm nay lại thiếu kiên nhẫn như vậy chứ?”

Trên người A Nhược đang khoác một tấm chăn mỏng, cả người run rẩy, đáy mắt chợt lóe lên một tia thê lương, dập đầu nói: “Hoàng thượng, nô tỳ cầu xin Hoàng thượng cho nô tỳ một sự minh bạch, nếu Hoàng thượng không thích nô tỳ thì sao lại đối đãi với nô tỳ như vậy chứ?”

Hoàng đế lạnh lùng cười: “Nếu không đối đãi ngươi như vậy thì ai biết ngươi lại làm những chuyện gì nữa chứ?”

A Nhược cắn chặt răng, khuôn mặt tái nhợt nói: “Có phải vì chuyện của Nhàn phi nương nương, Hoàng thượng cảm thấy nô tỳ vu oan cho nàng ấy hay không? Có phải muốn tra tấn nô tỳ để nói ra sự thật không ạ?”

Thanh âm Hoàng đế cũng dần biếng nhác: “Nói ra hết sao? Ai muốn nói ra hết cũng được, trẫm chẳng muốn để ý tới. Được rồi, trẫm mệt rồi, muốn nói gì thì cứ để sau hẵng nói”

A Nhược quỳ tại chỗ đó, nhìn Hoàng đế đi ngủ, phát ra tiếng hít thở đều đều. Bên ngoài tiếng mõ thanh vang lên, nàng nằm trên mặt đất, vô thanh vô tức mà rơi nước mắt. A Nhược quỳ như vậy đến hơn nửa đêm, thái giám canh đến canh hai là vỗ tay ba cái, hô nhỏ: “Canh giờ đến rồi”, Lý Ngọc cho người đưa y phục của nàng vào, ăn mặc chỉnh tề rồi đưa nàng lên kiệu nhỏ mà quay về cung. A Nhược quay trở về cung, cũng là lúc hết buồn ngủ. Tân Yên đưa một chén trà an thần lên, nói: “Tiểu chủ thị tẩm chắc cũng mệt rồi, mau uống trà an thần đi ngủ đi ạ”

A Nhược cười lạnh nói: “Thị tẩm sao? Ta thật sự mệt mỏi lắm rồi”. Nàng quay đầu nhìn đồ vật trong cung, đột nhiên cả giận nói: “Chính miệng Hoàng thượng ban cho bổn cung chức vị Thận tần, vì sao đồ đạc trong cung của bổn cung vẫn bố trí theo ấn vị quý nhân chứ? Nội vụ phủ lười biếng đến mức như vậy sao?”

Tân Yên khó xử nói: “Người Nội vụ phủ mới qua nói vì Hoàng thượng Hoàng hậu đều đang muốn tiết kiệm, với lại tiểu chủ vẫn còn chưa được làm lễ sắc phong cho nên đồ đạc trong cung tạm thời vẫn không thay đổi ạ”

“Lễ sắc phong sao?” A Nhược cười cay nghiệt, nói: “Hoàng thượng có nói khi nào làm lễ sắc phong cho ta không? Bất quá chỉ là muốn cho ta một cái hư danh mà thôi”. Nàng vừa nói xong, đem hết đồ đạc trong cung vứt hết xuống đất, toàn bộ chai lọ đều vỡ tan. Tân Yên hoảng sợ, vội vàng ngăn lại nói: “Tiểu chủ, tiểu chủ làm sao vậy? Hôm nay là ngày đại hỉ phong tần của tiểu chủ, sao lại nóng giận như vậy ạ? Nếu chuyện này mà truyền ra ngoài thì chỉ sợ người bên ngoài sẽ nghị luận tiểu chủ thôi ạ?”

A Nhược nổi điên đập phá đồ đạc, nước mắt giàn dụa: “Ta còn sợ cái gì chứ? Ta còn sợ cái gì nữa chứ? Bây giờ ta luôn bị người khác sỉ nhục, ngay cả đập những thứ này cũng không thể nữa sao? Ta là Thận tần, ta là Thận tần, ta không thể đập được những thứ này sao?” Dứt lời, nàng giơ lên cái tượng Phật đài thanh ngọc, liền muốn vứt xuống. Tân Yên sợ tới mức hồn bay phách tán, vội ngăn lại nói: “Tiểu chủ, tiểu chủ đừng có hồ đồ. Cái tượng Phật này là được Hoàng thượng ban thưởng lúc tiểu chủ được phong quý nhân, Tiểu chủ, tiểu chủ nếu nóng giận thì cứ đánh nô tỳ đi, nhưng tuyệt đối trăm ngàn vạn lần đừng đập nát cái này, càng đừng tức giận mà làm tổn thương chính mình”

Khuôn mặt A Nhược toàn là nước mắt, liền ngã lên giường khóc nói: “Hoàng thượng? Trong mắt Hoàng thượng vẫn còn có người như ta sao? Ta bất quá chỉ là một kẻ ti tiện để người khác sỉ nhục mà thôi”

A Nhược khóc lóc xót xa, khóc thật lâu rồi cũng mệt mỏi mà đi ngủ. Tân Yên nhìn thấy mặt đất đầy hỗn tạp, thở dài rồi rón rén thu dọn. Thừa dịp A Nhược mệt mỏi mà ngủ, Tân Yên vội vàng đi đến cung Tuệ quý phi một chuyến. Lúc này Tuệ quý phi đang trang điểm, nghe Tân Yên kể lể hết sự tình, liền có chút buồn bực: “Đêm qua nàng ta vừa phong chức tần, lại được thị tẩm, đáng lý ra phải đắc ý thì sao lại trở về mà tức giận vậy chứ?”

Tân Yên hoàn toàn không biết gì, chỉ lắc đầu nói: “Nô tỳ cũng không biết, chỉ là nô tỳ hầu hạ Thận tần được vài năm, chỉ cảm thấy tính tình Thận tần ngày càng táo bạo, đụng một chút là đánh chửi hạ nhân, đôi khi nô tỳ tự hỏi, không biết Hoàng thượng có thật sủng ái Thận tần hay không?”

“Hoàng thượng có thật sủng ái Thận tần hay không sao?” Tuệ quý phi nghi hoặc quay đầu hỏi: “Từ lúc Nhàn phi bị nhốt vào lãnh cung, nàng ta luôn nhận nhiều ân sủng, nay dù cho Nhàn phi đi ra khỏi lãnh cung nhưng ân sủng của nàng ta vẫn không thiếu đi, như vậy thì còn muốn thế nào nữa?”

Mạt Tâm thay Tuệ quý phi vén búi tóc, đứng một bên nói: “Tuy rằng Hoàng thượng sủng ái nàng ta nhưng đến cùng vẫn khinh thường nàng ta, hôm qua trong buổi gia yến lập đông, Hoàng thượng luôn miệng nói đến hai chữ:” Chủ tớ “, rõ ràng là châm chọc xuất thân Thận tần. Còn nói chuyện năm đó, Nhàn phi bị vu oan...” Mạt Tâm vừa nói đến đó, chiếc lược chạm vào da đầu Tuệ quý phi, Mạt Tâm sợ hãi, vội quỳ xuống đất.

Tuệ quý phi quay đầu, liếc mắt nhìn Mạt Tâm, cả giận nói: “Ngươi làm cái gì vậy? Càng ngày ngươi càng không biết hầu việc”

Mạt Tâm sợ tới mức rùng mình một cái: “Nương nương thứ tội, nương nương thứ tội. Nô tỳ nghĩ đến việc Hoàng thượng nói Nhàn phi bị vu oan, không biết Hoàng thượng có nghĩ đến chuyện năm đó có liên quan đến chúng ta hay không mà thôi”

Tuệ quý phi nổi giận bĩu môi, ý bảo nàng đứng dậy tiếp tục búi tóc, miễn cưỡng nói: “Bây giờ Nhàn phi đã được thả ra khỏi lãnh cung, tất nhiên Hoàng thượng sẽ nói nàng ta bị vu oan, nếu không thì sao để người ta tâm phục chứ? Dù sao nếu nói cái người ngày đó hãm hại Nhàn phi, không phải là chúng ta”

Mạt Tâm vẫn có chút kinh sợ: “Nương nương nói đúng, chỉ là Thận tận sẽ không cắn chúng ta chứ?”

Tuệ quý phi nhìn vào mái tóc trong gương đồng, thấy hài lòng, mới nói: “A mã của nàng ta là thủ hạ hầu việc cho phụ thân bổn cung, nàng ta có bao nhiêu lá gan làm liên lụy người nhà chứ? Còn nữa, ngay cả chủ tử của nàng ta mà có thể ruồng bỏ thì xem ra tên Tri phủ này không cần nữa rồi. Được rồi, Tân Yên, ngươi mau trở về hầu hạ đi, nếu Thận tần có động tĩnh gì thì phải qua bẩm bảo với bổn cung ngay lập tức”

Tân Yên đáp ứng lui xuống, Tuệ quý phi liếc mắt nhìn Mạt Tâm, thản nhiên nói: “Ngươi có lời muốn nói sao?”

Mạt Tâm nói: “Nô tỳ chỉ là không quen nhìn thấy Thận tần nhất thời được sủng ái như vậy, với lại khó hiểu việc nàng ta cáu giận, không biết kiểm điểm”

Tuệ quý phi bĩu môi khinh miệt: “Cũng khó trách nàng ta. Nhàn phi đi ra khỏi lãnh cung thì tất nhiên nàng ta phải sợ rồi”

Mạt Tâm nói: “Kỳ thật nô tỳ vẫn không thấy yên tâm. Lúc trước nương nương phạt nàng ta quỳ dưới mưa thì sao sau này nàng ta lại ở bên cạnh chúng ta như vậy chứ? Mà mấy năm nay, Hoàng hậu nương nương cũng xem như coi trọng nàng ta”

Tuệ quý phi vẫn mỉm cười, nói: “Lúc trước tự thân Hoàng hậu nương nương làm nàng ta lung lay, lại đem a mã của nàng đến làm việc dưới trướng của phụ thân bổn cung để làm thế ép buộc cho nên nàng ta mới an phận trung thành nhiều năm như vậy. Ngay từ ban đầu, suy nghĩ của chúng ta và Trường Xuân cung đều giống nhau, A Nhược bất quá chỉ là một quân cờ thí tốt trong tay, bởi vì chỉ là quân cờ cho nên mới không cần để ý đến việc nàng ta sủng ái thế nào mà thôi”

Mạt Tâm cười nói: “Nương nương nhìn xa trông rộng, nô tỳ thật sự theo không kịp”

Tuệ quý phi khẽ cười đắc ý, rồi lại thở dài nói: “Nếu nói đến nhìn xa trông rộng thì phải nói đến Hoàng hậu nương nương. Bổn cung tính toán cái gì, dù cho Hoàng thượng nâng đài kỳ, lại nể trọng phụ thân nhưng xuất thân của bổn cung vĩnh viễn không tẩy xoá đi được”. Tuệ quý phi ảm đạm nói: “Hơn nữa bổn cung nhận được ân sủng nhiều năm, ngươi ngửi đi, mùi thuốc mang thai trong cung vẫn luôn nặng nề như vậy nhưng cuối cùng bổn cung vẫn chưa có được hài tử”

“Nhưng mà Nhị a ca của Hoàng hậu nương nương đã chết, bây giờ Hoàng hậu nương nương cũng chỉ bằng nương nương mà thôi”

“Nhị a ca đã chết nhưng cũng được truy phong làm Thái tử, tốt xấu thế nào Hoàng hậu nương nương vẫn sinh dục được, vẫn còn có Tam công chúa, không như bổn cung, trong bụng đều không có gì, hài tử thì vẫn không có”

Tuệ quý phi càng nói, nước mắt càng rơi lã chả, Mạt Tâm sợ nhất nàng ta nghĩ đến chuyện hài tử, vì nhắc đến là thấy thương tâm cho nên vội khuyên nhủ: “Nương nương đừng quá nóng vội, chỉ cần nương nương thả tâm, Hoàng thượng hay đến thì cái vận khí kia sẽ đến mà thôi. Nương nương, trời không còn sớm nữa rồi, chúng ta cũng nên đi đến thỉnh an Hoàng hậu nương nương mà thôi. Không phải nương nương là người đến Trường Xuân cung sớm nhất sao?”

Tuệ quý phi nhìn sắc trời, gật đầu nói: “Đúng vậy. Hoàng hậu lại ôn nhu khiêm tốn, lại có xuất thân Mãn mông hiển quý, cho dù bổn cung có vị phân cao nhưng cũng không thể không thuận theo hỗ trợ Hoàng hậu được, muốn tồn tại lâu dài thì phải nương nhờ Hoàng hậu mà thôi”

Hôm nay đám tần phi tề tựu ở Trường Xuân cung thỉnh an Hoàng hậu, Hoàng hậu nhìn cổ tay Như Ý, dịu dàng mỉm cười như nước mùa xuân: “Bổn cung nhớ rõ ngày xưa có ban thưởng cho Nhàn phi muội muội một chiếc vòng tay Phỉ thúy, sao mấy ngày hôm nay không thấy muội muội mang theo nhỉ?”

Trong lòng Như Ý rùng mình, phảng phất như bị người khác đâm một con đao sắc nhọn vào tim, rồi lại gào thét rút ra, nàng vẫn duy trì gương mặt bình thản, tươi cười nói: “Chiếc vòng của thần thiếp hơi lỏng một chút cho nên thần thiếp đã cho người đi sửa lại rồi ạ”

Hoàng hậu gật đầu nói: “Chiếc vòng tay đó nguyên bản có một đôi, bổn cung ban tặng cho muội và Tuệ quý phi. Nếu các muội luôn mang trên người thì mới thể hiện được tình cảm tỷ muội chúng ta từ khi còn ở Vương phủ đến nay”

Tuệ quý phi cười nói: “Hoàng hậu nương nương ưu ái, từ xưa đến nay thần thiếp luôn mang trên người, không dám lơi lỏng một khắc nào cả”

Hoàng hậu cười nói: “Hoàng thượng vui vẻ, đột nhiên nghĩ đến việc muốn thả Nhàn phi muội muội ra khỏi lãnh cung, bổn cung là Hoàng hậu mà cũng không biết đến chuyện này, có thể thấy được mấy ngày nay Hoàng thượng luôn luôn thương nhớ muội muội”

Tuệ quý phi chen ngang nói: “Nói đến lại thấy kỳ quái, tất nhiên Hoàng thượng thương nhớ Nhàn phi nhưng đã nhiều ngày rồi mà Hoàng thượng vẫn chưa triệu Nhàn phi thị tẩm, ngược lại chỉ triệu Thận tần muội muội hầu hạ mà thôi”

Như Ý chỉ thản nhiên mỉm cười, không quan tâm việc hơn thua: “Nếu lấy nhục thân để làm bạn thì thế nhân làm gì còn để ý tới tình ý chứ?”

Thuần phi lại cười nói: “Mấy năm nay không gặp Nhàn phi, bây giờ thấy Nhàn phi càng ngày càng có thiền ý”

Như Ý ôn hòa chào đón, nói: “Thuần phi tỷ tỷ có điều không biết, ở trong lãnh cung thanh tĩnh, dễ dàng làm cho tâm ý trong sáng. Muội chỉ thấy hằng ngày đã khó nhìn thấy được ánh mặt trời thì làm sao còn dám đòi hỏi chuyện gần gũi nhục thân chứ”. Nàng nói xong liền nhìn Hoàng hậu: “Huống chi dù cho phu thê ngày ngày ở bên cạnh nhau, đồng sàng dị mộng, ngoài mặt thì lại cười nói hoan hỉ nhưng lại lén làm những việc khiến đối phương không thích thì sao mà vui vẻ được chứ?”

Hoàng hậu hồn nhiên không lưu tâm: “Những lời này của Nhàn phi khiến bổn cung nghe lọt lỗ tai. Hoàng thượng là vua một nước, là phu quân của mọi người ở hậu cung, chỉ cần trong lòng Hoàng thượng có các muội thì cần gì phải cố ý tranh giành tình cảm, tranh đoạt sủng hạnh nhất thời chứ? Hãy cứ như Nhàn phi đạm bạc vô vi như bình thường, kỳ thật mới là điều đáng quý”

Gia tần cười một tiếng nói: “Tất nhiên chúng ta không so được bản lĩnh của Nhàn phi nương nương, chỉ là người ngày xưa hầu hạ bên cạnh Nhàn phi nương nương đã thành tinh, trở nên lợi hại như vậy, lúc nào cũng ôm lấy Hoàng thượng không chịu buông tha”

Gia tần luôn nói những lời khiêu khích, Hoàng hậu cũng không để ý, chỉ nói muốn cùng Tam công chúa tập viết cho nên liền cho mọi người đi về. Nhị Tâm nâng tay Như Ý ra khỏi Trường Xuân cung thì nghe được tiếng gọi phía sau: “Nhàn phi nương nương”. Nàng quay đầu đã thấy Tân Yến và A Nhược vội vàng tiến đến mà đứng ở trước mặt nàng: “Nhàn phi nương nương xin dừng bước, thần thiếp có một câu nhất định phải hỏi nương nương để hiểu rõ mới được”

Nhị Tâm kính cẩn nhìn về phía nàng vén áo thi lễ. Tuân thủ nghiêm ngặt lễ nghi nô tỳ khi gặp tiểu chủ. Trên mặt A Nhược chợt lóe lên một tia đắc ý, Như Ý không muốn tốn nhiều miệng lưỡi với nàng, chỉ hỏi: 'Chuyện gì?"

A Nhược bước tới gần một bước: “Nghe nói Nhàn phi lúc còn ở lãnh cung đã bị người khác hạ độc, từ khi Nhàn phi bước vào lãnh cung đến lúc đó, chỉ mới gặp Hoàng thượng một lần, thần thiếp tự hỏi không biết Nhàn phi có nói gì với Hoàng thượng hay không?”

Như Ý kiêu ngạo nói: “Thận tần nghĩ bổn cung đã nói điều gì?”

Vẻ mặt A Nhược có chút vặn vẹo, vội la lên: “Nhàn phi có nói với Hoàng thượng là thần thiếp đã hạ độc thạch tín Nhàn phi hay không? Có nói với Hoàng thượng chuyện năm đó là thần thiếp hãm hại mà vu oan Nhàn phi hay không?”

Như Ý cười nói: “Chuyện nói gì đó quan trọng đến như vậy sao? Bổn cung gặp Hoàng thượng một lần, Thận tận luôn được Hoàng thượng thị tẩm, mấy năm nay vẫn ở bên cạnh hầu hạ Hoàng thượng, chẳng lẽ lời nói bên cạnh nhiều năm như vậy lại không thể bằng lời nói chỉ gặp một lần của bổn cung ư? Thận tần cần gì phải để ý đến lời nói của bổn cung chứ? Hoàng thượng sủng tín Thận tần, tất nhiên sẽ tin tưởng Thận tần, Thận tần cần gì phải sợ chứ?”

Sắc mặt A Nhược tái nhợt, cố gắng chống đỡ khí thế nói: “Thần thiếp thì có gì mà sợ chứ? Tất nhiên thần thiếp không sợ cái gì rồi”.

Như Ý cũng không muốn nhìn A Nhược, cho nên chỉ nói: “Nếu Thận tần có thể tự tin như vậy thì rất tốt. Cái nghi ngờ sẽ dễ dàng sinh ra ám quỷ, nếu Thận tần muốn an tâm thì tất sẽ không đem ám quỷ trong lòng đưa đến trong lòng Hoàng thượng. Nhưng nếu đem cái ám quỷ trong lòng đưa đến cho Hoàng thượng thì cho dù không cần người bên ngoài nói cái gì, Hoàng thượng tất nhiên cũng sẽ nghi ngờ Thận tận mà thôi”.

Nàng vừa dứt lời, thì liền thấy Thuần phi đi ra, Như Ý vẫy tay về hướng Thuần phi, rồi đi đến bên nàng. Thuần phi cười vang nói: “Muội cũng thật là. Muội cần gì phí lời với nàng ta, muội đã quên lúc trước nàng ta đã hại muội thế nào rồi sao?”

Như Ý mỉm cười nhợt nhạt: “Muội không quên và nàng ta tất nhiên càng không thể quên được”

Thuần phi thân thiết nắm lấy tay Như Ý, cười nói: “Đại a ca vẫn được dưỡng dục trong cung của ta, nếu muội rảnh rỗi thì hãy đến Chung Túy cung mà thăm Đại a ca đi xem ta có tận tâm hay không tận tâm”

Như Ý vội nói: “Lời nói này của tỷ tỷ làm muội thật khó xử. Đại a ca nuôi dưỡng trong cung tỷ tỷ, là hài tử của tỷ tỷ, tất nhiên là tỷ tỷ tận tâm rồi”

Thuần phi cười nói: “Chỉ bởi vì muội muội chịu ủy khuất cho nên Đại a ca tạm thời nuôi dưỡng trong cung của ta. Nay muội muội đã ra khỏi lãnh cung rồi, sớm hay muộn Đại a ca cũng sẽ quay về bên cạnh muội muội mà thôi. Gia tần có Tứ a ca, ta có Tam a ca, muội muội cũng có Đại a ca, có như vậy mới tốt đẹp được chứ”

Như Ý thấy nàng nói vừa thật vừa giả, nhất thời cũng không muốn trả lời, chỉ đành cười nói: “Thuần phi tỷ tỷ sinh dưỡng Tam a ca, tất nhiên có kinh nghiệm nuôi nấng hài tử, không giống như muội tay chân lóng ngóng. Mà tỷ tỷ cũng thấy khẩu khí A Nhược đối với muội muội rồi đó, tuy muội muội ra khỏi lãnh cung nhưng bây giờ cũng như là người đang bị hổ rình, ốc còn không mang nổi mình ốc thì sao dám chiếu cố Đại a ca được chứ?”

Thuần phi nhìn nàng nói: “Ý của muội muội là... Đại a ca vẫn sẽ nuôi dưỡng ở Chung Túy cung của ta sao?”

Như Ý khiêm tốn mỉm cười, thành thật nói: “Muội vốn không phải là ngạch nương thân sinh của Đại a ca, nay tỷ tỷ dưỡng dục Đại a ca tốt như vậy, sao muội dám lấy Đại a ca trở về chứ, muội nghĩ Hoàng thượng cũng sẽ không chịu đâu!”

Thuần phi bất động thanh sắc, chỉ thở dài một hơi, vỗ về tay nàng thân thiết nói: “Bây giờ muội hãy bảo trọng chú ý thân mình cho tốt đã, Thận tần hồ mị kia mê hoặc Hoàng thượng nhiều năm, lại không coi ai ra gì, nhất định phải tìm cách xử lý nàng ta”

Như Ý cười tủm tỉm nói: “Có tâm ý của tỷ tỷ, muội muội liền cảm thấy an tâm”

Mấy ngày sau, A Nhược liền cáo bệnh, không ra khỏi cung một bước. Như Ý gọi Giang Dữ Bân đến hỏi, mới biết A Nhược bị bệnh khó thở. Không biết nguyên do vì đâu chỉ biết thuốc ở Thái y viện thay nhau đưa vào nhưng rốt cuộc bệnh tình không giảm, ai nhìn thấy cũng đều nói thân hình nàng trở nên gầy yếu. Như Ý biết được cũng chỉ búng ngón tay, nàng vừa mới ra khỏi lãnh cung vài ngày, A Nhược liền bị bệnh, ai ai cũng nói A Nhược chột dạ, rồi có phỏng đoán, hạ độc thạch tín Như Ý là chủ ý của A Nhược. Thừa dịp A Nhược bị bệnh như vậy, Nhị Tâm liền có chút thiếu kiên nhẫn, liền nói Như Ý: “Nếu nương nương không muốn thì cứ để nô tỳ đi làm đi. Dù sao năm đó người hại nương nương chính là A Nhược, nàng ta nợ chúng ta một mạng thì cũng nên có oán báo oán, có thù báo thù mới phải”

Như Ý nhẹ nhàng thổi chén nước trà, hỏi: “Vậy ngươi muốn xử lý thế nào?”

Nhị Tâm cắn môi, trong mắt không hề có chút sợ hãi: “Bất quá là tìm Giang Dữ Bân, cho nàng ta chút thuốc nào đó là được”

Như Ý lấy một quả anh đào trên bản, chậm rãi nói: “Không được, Mấy ngày trước ta với A Nhược có nói chuyện với nhau, ta cảm thấy Hoàng thượng đối đãi với nàng ta không như bên ngoài mà người khác đang thấy. Nếu Hoàng thượng đối đãi với nàng ta như vậy thì sao có thể đi hỏi thẳng ta việc ta có phải đi nói với Hoàng thượng rằng nàng ta hãm hại ta hay không? Nhất định trong chuyện đó có duyên cớ, nếu lúc này chúng ta xuống tay, e là không tiện”

Nhị Tâm thấy Như Ý có chủ ý như vậy, cũng không nói gì nữa. Ngược lại, lúc Giang Dữ Bân đến chẩn mạch, Như Ý chỉ ngầm dặn nói: “Bệnh A Nhược nếu là tâm bệnh thì không cần điều trị gì cả, cũng không cần xuống tay với nàng ta”

Giang Dữ Bân mỉm cười, hình như nắm chắc ngàn vạn: “Không cần nương nương phân phó, Thái Y viện sớm đã nhận lệnh từ trên xuống rồi, trong lòng Thái y nào cũng đều hiểu rõ”

Như Ý nắm mắt một lát, liền hỏi: “Là Hoàng thượng sao?”

“Hoàng thượng và Hoàng hậu”

Tâm tư Như Ý thôi không suy nghĩ về A Nhược nữa, mà hỏi: “Còn có một việc nữa, ta vẫn không rõ, mấy ngày gần đây ta thấy khí sắc của Tuệ quý phi không như ba năm trước, Tuệ quý phi và ta đều giống nhau, đều mang chiếc vòng tay Linh lăng hương mà Hoàng hậu ban tặng, vì sao bệnh tình của nàng ta càng ngày càng nặng, Linh lăng hương dùng cho nàng ta nặng hơn ta sao?”

Giang Dữ Bân trầm ngâm nói: “Có thể có người phòng bị Tuệ quý phi nhiều hơn so với nương nương mà cũng có thể có người cùng Hoàng hậu nương nương không mưu mà hợp”

Như Ý hơi trầm ngâm, đem chiếc vòng ngọc lấy ra, đưa đến Giang Dữ Bân nói: “Khanh đi tìm người đáng tin cậy, lấy Linh Lăng hương trong này ra, rồi trả về vòng ngọc lại cho ta để ta mang trên người, có như vậy mới khiến Hoàng hậu an tâm”

Giang Dữ Bân nhận lấy, trong mắt tràn đầy tình ý, liếc mắt nhìn qua Nhị Tâm nói: “Nương nương phân phó, vi thần tất nhiên tận tâm kiệt lực”

Như Ý gật đầu: “Ta sẽ không quên, đương nhiên sẽ báo đáp ân tình này của khanh. Đúng rồi, Lăng Vân Triệt...”

“Nương nương yên tâm, theo như nương nương phân phó, Lăng Vân Triệt nay là thị vệ ở Khôn Ninh cung rồi ạ”

Khôn Ninh cung lúc trước là nơi ở của Đế hậu, từ sau thời Thuận Trị thì nơi đó trở thành chi địa thờ cúng thần linh, vừa tôn quý, lại thanh tĩnh, quả nhiên là nơi tốt để đến. Như Ý ngẩng cao đầu, nhìn sắc trời xanh biết ngoài cửa sổ, âm thầm nghĩ, có như vậy mới cho Lăng Vân Triệt một cái tiền đồ tốt. Tất nhiên sau này dù thế nào đi chăng nữa, vẫn là dựa vào bản lĩnh của hắn. Ai ai đi trên con đường này cũng đều phải dựa vào bản lĩnh của mình, không có ngoại lệ.

QUYỂN II - CHƯƠNG 17

MINH BẠCH

* * *

Mùa đông cũng đã đến trong Tử Cấm thành, Như Ý vì muốn tìm bạch mai cho nên cùng Nhị Tâm đi đến Ngự Hoa viên. Đông hàn lạnh lẽo nên cũng ít người lui tới, Nhị Tâm cười nói: “Nương nương cũng thật là, người ta đạp tuyết tầm mai* thì đều đi tìm hồng mai, còn nương nương lại đi tìm bạch mai. Nô tỳ nghĩ bạch mai ẩn mình trong tuyết trắng, hai thứ đều cùng màu trắng thì có gì đẹp đâu mà nhìn”

*Đạp tuyết tầm mai (hay còn lại là đạp tuyết tìm mai) là điển cố do Trương Đại ghi lại về việc Mạnh Hạo Nhiên thường xuyên cưỡi lừa đi trên tuyết để đi tìm hoa mai.

“Đạp tuyết tầm mai mai chưa nở, đứng trong trời tuyết đợi hoa khai.”

Nghĩa bóng của nó chỉ việc người thi sĩ vô cùng yêu mến cảnh đẹp, vì muốn đem cảnh đẹp vào thơ mà không ngại vất vả.

Như Ý khoác một chiếc áo choàng Thanh Vũ Đại Mao, bước đi trong tuyết, nói: “Hồng mai nằm trong tuyết trắng tất nhiên có cái diễm liệt trong sáng, làm người ta tán thưởng. Còn bạch mai ẩn mình trong tuyết trắng, nếu không tinh tế phân biệt thì sẽ không bao giờ thấy được, mà cái khó tìm được mới là thứ đáng quý”

Trong mắt Nhị Tâm chợt lóe lên một tia bướng bỉnh: “Nô tỳ cảm thấy nương nương thích cái tinh tế khác biệt này”

Như Ý gật đầu cười nói: “Có rất nhiều chuyện nếu không tinh tế thì chỉ có thể nhìn thấy được cái bên ngoài, tất nhiên không cảm thấy đẹp đẽ, chỉ có đến gần xem kỹ, không bị cái bên ngoài mê hoặc thì mới biết được cái đẹp ở bên trong”

Nàng vừa nói xong, liền nghe được một giọng nữ nhân vang lên ở phía sau: “Lời nói này của Nhàn phi nương nương thật đúng với tâm ý của thần thiếp”

Như Ý xoay người liền thấy một nữ nhân mặc chiếc áo màu vàng nhạt, đứng dưới gốc mai mà mỉm cười, đó là Thư tần. Như Ý liền cười, khách khí nói: “Thì ra là Thư tần muội muội”

Thư tần đứng trong gió tuyết, càng toát lên vẻ cao ngạo lạnh lùng, nàng cũng chỉ là người bình thường nhưng nếu nhìn kỹ đúng là cực kỳ diễm lệ như tiên nữ trên trời, cộng thêm tính tình lãnh đạm, giống như là hàn hoa trong ngày đông tuyết. Thư tần hơi hạ thấp người nói: “Nếu Nhàn phi nương nương không để ý, có thể gọi bổn danh của thần thiếp là Ý Hoan là được rồi. Thần thiếp cũng có thể xưng hô với nương nương bằng câu:” Tỷ tỷ “, không cần dùng đến” nương nương “tục khí như vậy, không biết ý nương nương thế nào?”

Như Ý thấy nàng nói chuyện thẳng thắn, cảm thấy thích thú, liền nói: “Tất nhiên là được rồi”

Thư tần dửng dưng cười nói: “Hậu cung ai ai cũng nói, Hoàng thượng thả tỷ tỷ ra khỏi lãnh cung nhưng ít khi đến thăm, cũng chưa từng dùng bữa với tỷ tỷ, lại càng chưa từng thị tẩm tỷ tỷ, ai ai trong cung cũng đều nghị luận, không biết Hoàng thượng đặt tỷ tỷ ở nơi nào trong lòng?”

Như Ý thấy nàng không chút che giấu, liền nói: “Tâm ý Hoàng thượng thế nào, chúng ta cũng chẳng phỏng đoán được”

Thư tần từ từ nói: “Người bên ngoài cho rằng như vậy nhưng muội muội không cho là thế. Muội muội vẫn nghĩ, Thận tần từng được sủng ái như vậy, nay bị bệnh mấy ngày mà Hoàng thượng chẳng đoái hoài tới. Còn tỷ tỷ thì có phải chăng Hoàng thượng sợ cái gọi là gần hương tình càng khiếp cho nên mới không dám thân cận tỷ tỷ nhiều, muội muội cảm thấy Hoàng thượng rất coi trọng tỷ tỷ”

Như Ý cười nhẹ: “Muội muội từ đâu đến nơi này vậy?”

Thư tần nói: “Muội muội cùng dùng ngọ thiện với Hoàng thượng”. Nét cười của nàng có chút bí ẩn: “Trong lúc ngọ thiện, Hoàng thượng lấy bạch mai đưa vào đồ ăn, chế biến thành món canh, ai ngờ khi Ý Hoan đi đến Ngự Hoa viên, lại thấy tỷ tỷ đứng một mình mà thưởng thức hoa mai”

Trong lòng Như Ý hơi cảm động, giống như có một bàn tay lạnh lùng chạm vào sợi đàn huyền cầm nhưng trên thần sắc lại bình thản vô cùng: “Ngày đông giá rét chỉ có hoa mai mà thôi”

Thư tần cười mà không nói, im lặng một lát sau mới nói: 'Bạch mai trong tuyết trắng đúng là cực đẹp nhưng cành hoa mai lại quá tối đen, tỷ tỷ không cảm thấy chướng mắt sao? Nếu là muội muội thì muội muội nhất định sẽ dùng sơn trắng, đem sơn toàn bộ cành hoa bạch mai, có như vậy mới thấy sạch sẽ"

Như Ý dùng tay bẻ cành bạch mai nói: “Nguyên lại muội muội không chỉ là người khoái nhân khoái ngữ mà còn là người có tâm tư quả quyết. Chỉ là... Làm việc vô ích thì chẳng có kết cục tốt đẹp gì”

Thư tần mỉm cười nhợt nhạt, đứng dậy rời đi. Nhị Tâm có chút lo lắng nói: “Sao nương nương lại nói nhiều với Thư tần như vậy chứ? Chúng ta không biết rõ về nàng ta cơ mà”

“Biết rõ sao?” Như Ý nhìn bóng dáng của Ý Hoan rời đi trong tuyết trắng: “Thư tần là người được Thái hậu tiến cử, lại tự cho là ngạo khí thanh cao, không hay lui tới với tần phi trong cung. Rõ ràng như vậy, cho dù vài câu nhiều lời cũng là bình thường mà thôi”

Nàng xoay người lại, đỡ lấy tay Nhị Tâm đi thong thả trong Ngự Hoa viên, liền thấy Lăng Vân Triệt bẻ một đóa hoa mai, Như Ý có chút ngoài ý muốn: “Không phải khanh đang canh gác ở Khôn Ninh cung sao? Sao lại đến đây”

Lăng Vân Triệt hành lễ thỉnh an, rồi nói: “Khôn Ninh cung có lệ mỗi ngày đều lấy hoa mai cắm vào trong bình cho nên vi thần mới đến đây bẻ vài cành hoa mai”. Hắn lặng lẽ nhìn Như Ý một cái, vẫn là cung kính nói: “Hôm nay nghe được trong cung nói chuyện cho nên mới cố ý đứng chờ nơi này, hi vọng có thể thỉnh an nương nương”

Như Ý mỉm cười, nói: “Chắc khanh không chỉ thỉnh an đơn giản như vậy”

Lăng Vân Triệt có chút ngượng ngùng: “Vẫn là bị nương nương nhìn thấu”

“Có chuyện gì thì cứ nói đi”

Lăng Vân Triệt do dự một lát rồi nói: “Ở trong nhà ấm trồng hoa có một cung nữ tên là Ngụy Yến Uyển, nàng ấy có tìm đến vi thần...”

Như Ý cười khẽ, nhìn hắn nói: “Khanh mới có chút khởi sắc mà đã có nhiều người đến tìm khanh như vậy sao? Nếu ai ai khanh cũng giúp thì khanh có thể giúp được bao nhiêu người chứ”

Như Ý tuy là mỉm cười mà nói nhưng Lăng Vân Triệt lại đỏ bừng đầy mặt, ngập ngừng nói: “Dạ, chỉ là nàng ấy...”

Như Ý bỗng nhiên hiểu rõ: “Ngày đó người làm cho khanh say mèm, ý chí tinh thần sa sút là nàng ta sao?”

Lăng Vân Triệt bị nói trúng tâm tư cho nên đành phải nói thẳng: “Yến Uyển là đồng hương với vi thần, đều vào trong cung hầu việc. Tuy rằng nàng ấy có nhiều tham vọng, ngày đó mới bỏ rơi vi thần nhưng ai ngờ, cuối cùng lại bị đưa đến nhà ấm trồng hoa hầu việc. Nhà ấm trồng hoa không phân biệt ngày đêm, làm việc vất vả, chính nàng ấy cũng biết mình đã sai nên vẫn không dám đi tới tìm vi thần. Cho đến hôm nay vi thần hầu việc ở Khôn Ninh cung, mới nhìn thấy nàng làm công sự ở trong nhà ấm trồng hoa, lúc đó vi thần mới biết nàng ấy chịu nhiều khổ sở. Tay nàng ấy... Tất cả đều bị nứt da, bởi vì không phải làm việc hầu hạ người khác cho nên ăn mặc cũng đơn bạc thanh bần. Yến Uyển... Nàng ấy yêu thích nhất là cái đẹp”. Hắn nói xong, trên khuôn mặt bất giác sinh ra vài phần thương hại cộng yêu quý.

Như Ý nghe hắn nói xong, liền hỏi: “Khanh đã quên ngày xưa nàng ta đã vứt bỏ khanh như thế nào rồi sao?”

Lăng Vân Triệt vội lắc đầu nói: “Nhàn phi nương nương minh giám, không phải vi thần mềm lòng, chỉ là... Chỉ là nàng ấy quá đáng thương mà thôi. Yến Uyển vẫn luôn khóc lóc, nàng ấy nói nàng ấy biết ngày đó đã sai cho nên không còn mặt mũi nào tới gặp vi thần. Nàng ấy...”

“Không còn mặt mũi tới gặp khanh nhưng ta thấy nàng ta nói với khanh nhiều như vậy để khiến khanh động lòng, khanh nhận lời nàng ta là vì cái gì? Vì sao lại đến đây cầu xin bổn cung?”

Lăng Vân Triệt ngượng ngùng nói: “Nàng ấy không có ý định khiến vi thần đến cầu xin nương nương, chỉ là thâm cung to lớn như vậy, người vi thần có thể cầu xin được chỉ có nương nương mà thôi. Vi thần chỉ là nghĩ, không biết nương nương có thể ban cho vi thần một ân huệ, đưa nàng ấy rời khỏi nhà ấm trồng hoa mà đến một nơi nào đó thoải mái chút được không ạ?”

Như Ý trầm ngâm một lát: “Thật sự khanh nghĩ như vậy sao?”

Vân Triệt nói: “Yến Uyển cũng không dám đòi hỏi quá đáng, chỉ cầu không cần làm việc khiến tay chân nứt nẻ là được rồi”

“Được rồi, cũng chỉ là một tâm nguyện nhỏ bé mà thôi, không khó khăn gì cả”. Như Ý ngẩng mặt, hít thở không khí thanh lãnh nhập vào trong người rồi nói: “Đợi đến lúc cuối năm, sang đến mùa xuân, lúc đó nhà ấm trồng hoa cũng không cần nhiều người, bổn cung sẽ đưa nàng ta đi đến một nơi tốt hơn”

Lăng Vân Triệt nhịn không được, liền vui mừng không thôi, dập đầu cảm tạ: “Vi thần đa tạ nương nương”

Như Ý nhịn không được, liền bật cười: “Nhìn khanh cao hứng như vậy, nghĩ đến lời nói của Ngụy Yến Uyển hôm nay, quả thật rất là lực đạo tinh chuẩn”. Nàng dứt lời, cũng không nhìn hắn mà quay về cung. Vừa về đến cung đã thấy trong Noãn các có một bó Lục mai thật lớn được đựng trong chiếc bình lục sắc. Lục mai tuy không bằng hồng mai diễm mỹ, không bằng bạch mai thanh tố nhưng lại có mùi thơm ngào ngạt, thơm hơn loại mai hương tầm thường. Lúc này trong phòng, đám tiểu thái giám đã chà lau sáng sủa sạch sẽ, mùi hoa cùng với thủy khí chưa khô hòa quyện vào nhau, càng phát ra vẻ u nhã tươi mát, trong người liền thấy dễ chịu. Như Ý lấy áo choàng xuống hỏi: “Là ai đưa lục mai tới vậy?”

Tiểu cung nữ Lăng Chi tỉ mỉ chà lau bình sứ nói: “Nương nương mới ra ngoài không lâu thì Hoàng thượng đã lệnh cho Tiến Bảo công công đưa lục mai tới đây”

Như Ý chăm chú nhìn chốc lát, cười nói: “Vậy ngươi hãy mau đi đổi cái bình sức màu trắng thuần khiết đến đây đi. Lục mai thanh lịch như vậy, dùng bình hoa lục sắc trông quá tục khí”

Lăng Chi ngượng ngùng nói: “Nô tỳ chỉ cảm thấy chiếc bình lục sắc, màu nào cũng đẹp và náo nhiệt cho nên mới dùng nó”

“Ngươi muốn dùng cái này cắm hoa thì phải xem kỹ có phù hợp hay không, nếu không lại cô phụ tâm ý của Hoàng thượng”. Nhị Tâm thấy Lăng Chi đi ra ngoài, liền cười nói: “Hoàng thượng đối với nương nương cũng coi như là có tâm ý, chỉ là tâm ý này chúng ta nhất thời nhìn không thấu mà thôi”

Như Ý vỗ về lục mai cười nói: “Nếu nhìn không thấu thì đừng có nhìn nữa, có lục mai đẹp như vậy mà không biết thưởng thức, thật là lãng phí”

Năm mới đi qua thì cũng tới Nguyên Tiêu, chớp mắt một cái đã đến tháng Hai, vào một ngày Hoàng đế và Hoàng hậu đi đến đàn tế để cầu khẩn Hoàng tự. Khi trở về Trường Xuân cung, Hoàng hậu vẫn còn vui vẻ cho nên sai người chuẩn bị gia yến mời Hoàng đế đến dự. Từ sau khi Nhị a ca tạ thế, Hoàng hậu vẫn luôn buồn bực không vui, ít khi tươi cười cho nên Hoàng đế lệnh cho Ngự Thiện phòng làm nhiều món ăn mà Hoàng hậu yêu thích đưa đến Trường Xuân cung. Tâm ý như vậy, tất nhiên Hoàng hậu cảm động đến rơi nước mắt. Hoàng đế ngồi bên cạnh, cũng không khỏi xúc động, ôn nhu nói: “Hoàng hậu yên tâm, những ngày sau trẫm sẽ luôn ở bên cạnh Hoàng hậu, hi vọng Hoàng hậu có thể lại vì trẫm mà sinh hạ một tiểu A ca mập mạp trắng trẻo”

Như Ý ngồi ở bên phải, nghe thấy lời Hoàng đế liền hiểu rõ Hoàng đế hận nhất nguồn gốc thứ xuất của mình cho nên luôn hy vọng có được đích tử, mặc dù bây giờ đã có Tam a ca và Tứ a ca, hơn nữa Hải Lan đang mang long thai nhưng hắn vẫn không hy vọng và hướng tới nhiều. Hoàng đế lấy một hộp Đông Hải Minh Châu tặng cho Hoàng hậu, Hoàng hậu vội đứng dậy tạ ơn: “Minh Châu là vật quý hiếm, huống chi lại có đến một hộp, thần thiếp nghĩ người đi tìm trân châu rất vất cả cho nên thần thiếp không dám nhận những thứ này”

Hoàng đế cầm tay nàng nói: “Trẫm biết nàng luôn có thói quen tiết kiệm, không thích xa hoa, tuy hộp Đông Hải Minh Châu này trân châu quý hiếm nhưng so với hình ảnh nàng trong lòng trẫm vẫn còn thua kém xa”

Hoàng hậu nghe thấy như vậy, cũng bất giác xúc động, đáy mắt xuất hiện lệ quang, nàng rưng rưng nước mắt tạ ơn, sau đó Hoàng đế lại lệnh cho Lý Ngọc đem vài hộp trân châu ban tặng cho các vị tần phi. Tuệ quý phi và Thuần phi đều mở ra trước, liền thấy bên trong có một viên trân châu giống như Đông Hải Minh Châu của Hoàng hậu. Thuần phi vui mừng khôn xiết, Tuệ quý phi lại gắt giọng: “Hoàng thượng thật bất công, Hoàng thượng cho Hoàng hậu nương nương cả một hộp, còn chúng thần thiếp chỉ có một viên”

Hoàng đế cười nói: “Tuy rằng của các nàng ít hơn Hoàng hậu nhưng tâm ý mà trẫm giành cho các nàng đều là giống nhau”

Đợi đến khi Thận tần mở cái hộp ra, Gia tần ngồi bên cạnh bỗng nhiên “Ai gia” một tiếng, rồi che miệng cười nói: “Chúng ta đều nhận được Đông Hải Minh Châu, trong hộp của Thận tần là cái gì vậy?”

Tiếng nói vừa dứt, mọi người đều nhìn về phía Thận tần, chỉ thấy một viên thuốc hình tròn nằm trong chiếc hộp, Thận tần vốn đang bệnh, cả thân người đều gầy ốm nhưng lại trang điểm lòe loẹt, lúc này Thận tần vừa nhìn thấy vật ấy, sắc mặt chuyển sang trắng bệch, so với lớp trang điểm kia lại chẳng hợp nhau. Mai tần vừa nhìn thấy vật ấy, nhất thời thần sắc cũng đại biến, lập tức quay đầu nhìn Hoàng thượng nói: “Hoàng thượng! Cái vật bẩn này chính là chu sa mà năm đó đã hại chết hài tử của thần thiếp!”

Hoàng hậu lo lắng nhìn Mai tần, ôn hòa nói: “Mai tần, muội đừng sốt ruột, hay từ từ nghe Hoàng thượng nói đã”

Thận tần nghe vậy liền rùng mình một cái, lập tức quỳ xuống, run giọng nói: “Hoàng thượng, chu sa có độc, Hoàng thượng tặng cái này cho thần thiếp để làm cái gì?” Nàng miễn cưỡng cười nói: “Có phải đám công công sai lầm không ạ?”

Hoàng đế chậm rãi nói: “Nếu đã ban cho nàng, tất nhiên là không sai. Chu sa có độc, nếu gặp nhiệt độ cao thì sẽ xuất hiện thủy ngân. Đồ tốt như vậy là do chính trẫm tự tay ban thưởng, chắc chắn sẽ không sai, cái này rất thích hợp dành cho nàng”

Thận tần sợ tới mức tròng mắt cũng không chuyển động, miễn cưỡng cười nói: “Hoàng thượng sao lại cho thần thiếp cái này? Thần thiếp... Thật sự không hiểu”

Bỗng nhiên Hoàng đế vứt chén rượu trong tay, quát: “Lý Ngọc, ngươi nói đi”.

Lý Ngọc khoanh tay nghiêm nghị nói: “Dạ. Nô tài được Hoàng thượng phân phó, đi thăm dò chuyện liên quan đến cái chết Hoàng tự của Mai tần và Di tần nương nương năm đó. Ngày đó nhân chứng có Tiểu Lộc Tử đã đâm đầu vào cột tự sát, còn Tiểu An Tử vẫn đang tra khảo ở Thận Hình tư, bây giờ mạng sống chỉ còn lại một nửa. Nô tài có đi hỏi hắn thì mới biết, ngày đó Thận tần nương nương âm thầm dặn hắn nói Nhàn phi đã dùng ba mươi lượng bạc mua chuộc hắn về chuyện chu sa. Mặt khác tuy rằng Tiểu Lộc Tử đã chết nhưng huynh đệ của hắn là Tiểu Phúc Tử lúc trước hầu hạ bên cạnh Nhàn phi nương nương vẫn còn sống, chỉ bị đưa ra khỏi cung. Nô tài có xuất cung tìm hiểu thì phát hiện sau khi Tiểu Lộc Tử chết, nhà hắn lại mua được trăm mẫu ruộng mà số bạc dùng để mua là từ A mã Thận tần nương nương Tri phủ Quế Đạc đưa tới. Còn những chuyện còn lại chỉ có thể hỏi Thận tần nương nương mà thôi ạ”

Hoàng đế lạnh cười cười, thanh âm không mang chút ôn nhu: “A Nhược, như vậy trẫm hỏi nàng một chút, thế này là sao?”

Cả người A Nhược phát run, dường như nhìn về Tuệ quý phi và Hoàng hậu cầu cứu, Tuệ quý phi dường như xem như không biết, liền quay mặt đi chỗ khác, còn Gia tần đang nhỏ giọng nghị luận điều gì. Hoàng đế hỏi: “Năm đó ngoại trừ Tiểu Lộc Tử và Tiểu An Tử thì có nàng đứng ra làm chứng việc Nhàn phi dùng chu sa, chuyện này rốt cuộc là thế nào?”

A Nhược nhắm hai mắt lại rồi lại mở mắt ra, dường như nhớ tới chuyện gì, rồi quỳ đến trước mặt Hoàng đế: “Hoàng thượng, thần thiếp oan uổng, thần thiếp oan uổng! Thần thiếp không quen biết với Tiểu Lộc Tử, còn chuyện nhà hắn mua được ruộng đất, thật sự thần thiếp hoàn toàn không biết gì cả ạ! Còn về phần Tiểu An Tử, thần thiếp có nghe nói hắn bị chịu tra khảo ở Thận Hình tư đến mức miệng không thể nói được, thì sao hắn còn có thể nói là do thần thiếp sai khiến chứ ạ”

Nàng vừa nói vừa hô hoán, lời còn chưa dứt thì Hoàng hậu đã thấy chán ghét mà nhắm hai mắt lại, hai tay ôm lấy Tam công chúa Hòa Kính vào trong ngực, gọi nhũ mẫu: 'Hòa Kính còn nhỏ, không thể nghe được những lời ô uế này, mau đưa Tam công chúa đến chỗ Thái hậu đi"

Như Ý nhướng mày lên nói: “Bất luận kẻ nào đã vào Thận hình tư thì tất nhiên không thể chịu nổi. Với lại mấy ngày trước bổn cung có xem qua ghi chép việc xuất nhập ở Thận Hình tư, Thận tần, bổn cung thật sự muốn biết làm sao muội biết cổ họng Tiểu An Tử không thể nói được”

Thần sắc A Nhược trắng bệch, nói khàn khàn: “Thần thiếp, thần thiếp cũng chỉ là nghe nói”

Như Ý hứng thú nói: “Như vậy, Thận tần, muội nghe ai nói những lời đó, có thể nói ra cho bổn cung được rõ hay không?”

A Nhược vừa oán hận vừa sợ hãi liếc mắt Như Ý một cái: “Thần thiếp cũng chỉ nghe nói mà thôi. Còn nghe từ ai thì đã quên mất rồi. Tâm tư Nhàn phi thật sâu rộng, ngay cả chuyện ở Thận Hình tư cũng đều đi tra xét thăm dò kỹ càng”

Ánh mắt Như Ý đảo qua khuôn mặt A Nhược, cười nói: “Tất nhiên bổn cung rất muốn xem và càng muốn thăm dò, bởi vì bổn cung chưa bao giờ quên cái ngày mà bổn cung bị chịu oan uổng, bổn cung rất muốn rửa sạch sự oan khuất này”

A Nhược hung hăng nói: “Nhàn phi nương nương làm chuyện gì thì chính Nhàn phi phải hiểu rõ nhất”

Như Ý dửng dưng mỉm cười: “Những lời này dành cho muội, thật sự rất thích hợp”

Ngữ khí Hoàng đế tuy đơn giản nhưng mang theo tầng tầng sát ý: “Thận tần, nếu năm đó chính mắt nàng nhìn thấy Nhàn phi hãm hại Di tần và Mai tần thế nào, chắc chắc ngày đó nàng vẫn còn nhớ rõ, không chút quên đi. Như vậy, nàng hãy tự mình nói lại cho trẫm nghe, chuyện năm đó rốt cuộc là thế nào?”

Hoàng đế nói xong, liền quay đầu nhìn Lý Ngọc: “Năm đó Thận tần vẫn là thị nữ của Nhàn phi, lời khai của nàng ta, các ngươi đều nhớ kỹ chứ? Trẫm rất muốn biết, Thận tần có nói sai một chữ chuyện cách đây ba năm hay không?”

A Nhược hoảng sợ đến mức rối loạn miệng lưỡi, liều mạng dập đầu nói: “Hoàng thượng, Hoàng thượng, chuyện năm đó thật sự quá đáng sợ, thần thiếp không dám nghĩ đến chuyện đó nữa. Thần thiếp chỉ nhớ việc Nhàn phi dùng chu sa trong ẩm thực và than nến thế nào thôi ạ, còn những việc nhỏ khác, thần thiếp thật sự không nhớ rõ”

“Hoang đường!” Mai tần giận tím mặt: “Năm đó cô luôn mồm nói rõ từng chi tiết Nhàn phi hãm hại hài tử trong bụng ta và Di tần thế nào, việc nhỏ không đáng kể cũng nói ra vanh vách thì sao hôm nay không thể nhắc lại được cơ chứ? Có thể thấy được việc ngày đó cô đã nói dối cho nên những lời này vẫn không nhớ rõ trong lòng”

Hải Lan chống eo chậm rãi nói: “Năm đó Hoàng hậu nương nương lệnh cho thị nữ Tố Tâm dẫn người điều tra Diên Hi cung, vì do A Nhược ngăn cản lục soát tẩm điện cho nên mới khiến người ta nghi ngờ, sau đó lục soát được trong tẩm điện Nhàn phi có một túi vải chứa chu sa mang mùi hương trầm thủy, mới chứng thực Nhàn phi hãm hại. Thần thiếp vẫn suy nghĩ, nếu thật sự Nhàn phi làm chuyện như vậy, nếu thật sự Nhàn phi mua chuộc Tiểu Lộc Tử và Tiểu An Tử thì việc hủy táng túi chu sa kia thật sự không có gì khó, vì sao Nhàn phi phải để lại trong tẩm điện của mình cơ chứ? Nếu thật sự Nhàn phi không biết túi chu sa kia thì ai có thể tùy ý xuất nhập tẩm điện của Nhàn phi, hơn nữa lại có thể để cùng với nơi cất giữ trầm hương, khiến cho Nhàn phi không chút phát hiện cơ chứ?”

Thư tần khinh thường nói: “Như vậy thì chỉ có thị tỳ gần bên cạnh Nhàn phi làm mà thôi”. Nàng gắp một miếng đồ ăn, nhìn A Nhược nói: “Xem ra chuyện đã như vậy, ngoại trừ Thận tần thì không còn ai khác có thể làm được việc này”

Gia tần chén ghét lắc đầu nói: “Ngày đó nói chuyện rõ ràng, bây giờ thì không thể nói được. Hoàng thượng, thật sự Thận tần rất đáng nghi”

Hoàng đế chán ghét, nắm chặt chén rượu trong tay, lạnh lùng nói: “Năm đó chính nàng đã nói rõ chuyện liên quan đến tính mệnh của hai vị Hoàng nhi của trẫm, nếu hôm nay nàng không nói thật thì trẫm sẽ ban thưởng cho nàng chu sa này để nuốt vào, trẫm cũng sẽ lệnh cho Thận Hình tư lấy chu sa chôn sống nàng. Nàng hãy suy nghĩ cho kỹ đi”

A Nhược sợ tới mức khuôn mặt không còn chút máu, cả cơ thể run lên bần bật, Như Ý nhìn về phía nàng hờ hững như băng sương, không chút thương hại, tiện đà nhìn Hoàng đế nói: “Hoàng thượng, thần thiếp nghĩ A Nhược không có bản lĩnh tìm nhiều chu sa như vậy, không thể mua chuộc được nhiều người như vậy, không đủ trí nghĩ ta cách bố trí, bày ra thiên la địa võng chi tiết để vu oan cho thần thiếp, tuy rằng nàng ta có phần hâm mộ Hoàng thượng nhưng lúc ấy không hẳn có tâm đưa thần thiếp vào chỗ chết. Thần thiếp rất muốn biết, rốt cuộc ai đã ở sau sai khiến Thận tần làm những chuyện đó như vậy”

“Thận tần?” Hoàng đế khẽ cười nói: “Chuyện làm bậy nhiều năm như vậy, nếu không có người sai khiến thì chỉ có chính nàng ta mưu hại Hoàng tự. Sao nàng ta có thể xứng làm Thận tần của trẫm cơ chứ? Từ xưa đến nay, nàng ta cũng chỉ là thị tỳ của nàng, nàng muốn xử trí thế nào thì đều tùy thuộc vào nàng”

Như Ý hạ thấp người nói: “Nếu đã như vậy thì hãy thứ cho thần thiếp mạo muội, đành phải lấy bỉ chi đạo hoàn thi bỉ thân*, A Nhược nếu không chịu nói thật thì thần thiếp sẽ cho người lấy một thìa chu sa thủy ngân để đổ vào miệng nàng ta, số lượng đó sẽ sớm tàn phá lục phủ ngũ tạng, từ khi nhiễm độc đến lúc chết luôn luôn thống khổ. Nhưng A Nhược đã bị ai sai khiến vẫn chưa nói ra, thần thiếp cầu xin Hoàng thượng hãy lưu lại cho nàng ta một cái mạng”

*Nghĩa là lấy đạo của (người) đó, trả lại người đó

Hoàng đế nhìn Hoàng hậu cười nói: “A Nhược là người của Nhàn phi, tất nhiên là do Nhàn phi xử trí, Hoàng hậu thấy có phải hay không?”

Hoàng hậu thản nhiên mỉm cười: “Hoàng thượng nói không sai. Chỉ là... Hình phạt của Nhàn phi nghe thật đáng sợ”

Hoàng đế thản nhiên nói: “Đối với loại người không không có tâm can, loại trừng phạt như vậy cũng quá đỗi bình thường. Nhàn phi, trẫm đồng ý với thỉnh cầu của nàng”

A Nhược tự biết vô vọng, nhìn Tuệ quý phi mà cầu cứu, kêu: “Quý phi nương nương...”

Tuệ quý phi lập tức kêu lên: “Ai gia, cô kêu bổn cung làm gì? Cô đừng làm bổn cung bị liên lụy! Nhàn phi, mọi chuyện đều do cô xử lý hết đấy”

Tuệ quý phi còn chưa nói xong, chỉ nghe dưới đất vang lên một tiếng “Rầm”, hóa ra là A Nhược hôn mê bất tỉnh. Hoàng đế thấy A Nhược chịu không nổi hoảng sợ mà bất tỉnh cho nên liền nói: “Hôm nay trẫm và Hoàng hậu đang dùng tiệc yến, nguyên lai không được nhắc đến chuyện này, chỉ là trẫm nhìn thấy Hoàng hậu thì liền nhớ đến Đoan Tuệ Thái tử chết yểu, lại nghĩ tới hài tử của Mai tần và Di tần bị chết trong bụng, không chút minh bạch cho nên trẫm không thể không tra hỏi kỹ chuyện này”

Hoàng hậu nghe Hoàng đế nhắc tới Nhị a ca, cũng không khỏi thương cảm: “Hoàng thượng và thần thiếp đều đã là người làm cha làm mẹ thì sao không thể không thương tâm được chứ? Tuy rằng chuyện này đều do Hoàng thượng nhắc tới trong tiệc gia yến nhưng nếu có thể tìm được manh mối thì cũng coi như thần thiếp góp chút công cho công bằng. Trời hôm nay cũng đã muộn rồi, có chuyện gì Hoàng thượng cứ chờ ngày mai hãy tra hỏi tiếp, thỉnh Hoàng thượng sớm đi nghỉ ngơi đi ạ”

Hoàng đế gật đầu nói: “Vốn trẫm nên ở lại cùng với Hoàng hậu nhưng đêm nay cũng không thấy vui vẻ, Lý Ngọc, khởi giá quay về Dưỡng Tâm điện, trẫm muốn yên lặng một chút”

Lý Ngọc vội hỏi: “Nô tài tuân chỉ. Còn A Nhược nên xử trí thế nào ạ?”

Trong mắt Hoàng đế chợt lóe lên một tia lãnh ý: “Mang đến trước cửa Dưỡng Tâm điện, cho người khác nhìn rõ nàng ta, không được cho nàng ta tự sát”

Những lời này rõ ràng là có thâm ý, Tuệ quý phi vội rùng mình, bất giác cúi xuống, sờ hoa văn ở cổ tay áo, cố gắng nhẫn nhịn xuống. Đám tần phi thấy vậy liền cáo từ lui về. Tuệ quý phi cố ý ở lại, có chút lo lắng nhìn Hoàng hậu, Hoàng hậu thản nhiên nói: “Muội nhìn bổn cung làm gì?”

Tuệ quý phi sợ hãi nói: “Nếu A Nhược cắn chúng ta thì...”

“Cắn chúng ta sao?” Hoàng hậu nhẹ nhàng xua tay, thản nhiên nói: “Muội là Quý phi, bổn cung là Hoàng hậu thì chúng ta còn sợ cái gì chứ?”

Tuệ quý phi vẫn không yên lòng, tiến lên một bước nói: “Nhưng Hoàng hậu nương nương không cảm thấy kỳ quái sao? Hôm nay rõ ràng nương nương tổ chức bữa tiệc yến này, vì sao Hoàng thượng nhất định khơi dậy chuyện này, tra xét hỏi kỹ chuyện này chứ? Chẳng lẽ Hoàng thượng có lòng nghi ngờ nương nương sao?”

Thần sắc Hoàng hậu bị kìm hãm, chợt lóe lên một tia bối rối rồi nhanh chóng lấy lại sự nghiêm nghị nói: “Làm càn! Hoàng thượng chỉ là quan tâm tới Hoàng tự mà nghi ngờ A Nhược mà thôi. Ở tiệc yến của bổn cung mà nhắc tới chuyện đó cũng chỉ là ngẫu nhiên mà thôi, muội không nên suy nghĩ bậy bạ, lại càng không được nói bậy những điều này mà khiến trong cung xuất hiện lời đồn đại”

Tuệ quý phi không ngờ Hoàng hậu trả lời nhanh chóng như vậy, thần sắc cũng nghiêm nghị cho nên vội cúi đầu không dám nói gì. Tố Tâm đỡ Hoàng hậu đi vào tẩm điện, lấy chiếc bào phục y quan xuống, Hoàng hậu nhìn vào gương đồng bỗng nhiên thất thần, nói nhỏ: “Tố Tâm, thật sự Hoàng thượng sẽ không nghi ngờ bổn cung chứ?”

Tố Tâm đem chiếc áo khoác của Hoàng hậu treo lên móc áo, cẩn thận sửa sang lại tỉ mỉ, nói: “Hoàng hậu nương nương an tâm, không phải Hoàng thượng đã nói bởi vì nghĩ đến Đoan Tuệ Thái tử của chúng ta sớm tạ thế cho nên mới nhịn không được mà tra xét chuyện đó sao? Hoàng thượng vẫn mong nương nương sinh hạ được một A ca, dù sao thì Hoàng thượng vẫn còn để ý đến nương nương, huống chi chúng ta vẫn còn có Tam công chúa, Hoàng thượng vẫn rất thương yêu Tam công chúa”

“Đại công chúa của bổn cung sinh ra và Nhị công chúa của Triết phi đều chết yểu, mặc dù Hoàng thượng có ba vị A ca nhưng lại chỉ có một công chúa cho nên yêu quý vô cùng. Cái gọi là hòn ngọc quý trên tay, ước chừng cũng vì như thế”. Hoàng hậu tháo chiếc vòng tai xuống, thở dài một hơi mà vỗ về cái bụng nói: “Chỉ là bổn cung và Hoàng thượng đều cùng hy vọng có thể sinh được một A ca con vợ cả, có thể thay Hoàng thượng kế thừa giang sơn, kéo dài huyết mạch”

Tố Tâm thay Hoàng hậu tháo búi tóc xuống, nói: “Nương nương đừng nóng vội, Hoàng thượng đã muốn ở bên cạnh nương nương làm bạn cho nên nương nương chỉ cần cẩn thận điều trị tốt thân mình là được, có như vậy mới sớm có Hoàng tử được ạ”

Hoàng hậu gật đầu nói: “Cũng đúng. Ngươi cũng nhớ nhắc nhở Tề Lỗ Thái Y viện, mau chế vài vị thuốc thụ thai cho bổn cung”

Tố Tâm cười nói: “Dạ. Nếu nói đến thuốc mang thai thì thật buồn cười. Trong cung Tuệ quý phi thường xuyên uống thuốc mang thai nhưng càng uống lại càng khó chịu, hận không thể uống được nước bình thường. Nhưng có điều Tuệ quý phi càng uống thì thân mình càng ốm yếu, nương nương không thấy hai năm nay sắc mặt Tuệ quý phi càng khó coi, thật sự đã trở thành một tiểu mỹ nhân bằng giấy rồi đấy ạ”

Hoàng hậu nói: “Đôi khi bổn cung cũng nghi ngờ, chiếc vòng tay kia, Nhàn phi và nàng ta đều có và cả hai đều không mang long thai, nếu đã vậy thì thôi đi, sao thân thể còn càng ngày càng yếu đuối như vậy chứ? Còn may có Tề Lỗ bên cạnh điều trị cho nàng ta, nhưng mà một chút khởi sắc cũng không có”

“Đó chính là vì Tuệ quý phi không có phúc khí mà thôi, phụ thân Tuệ quý phi ở tiền triều được Hoàng thượng nể trọng, nàng ấy ở hậu cung lại được sủng ái nhưng lại không thể sinh được hài tử, xem ra đó cũng là điều may mắn, có như vậy nàng ấy mới vĩnh viễn dựa vào nương nương mà tồn tại thôi”

Hoàng hậu thản nhiên nói: “Hoàng thượng không phải là tiên đế, sẽ trọng xuất thân Hán quân kỳ mà khinh thường Mãn quân kỳ, biến tất cả phi tử hậu cung thành Hán quân kỳ đâu. Năm đó Quý phi Niên thị của tiên đế, Tề phi Lý thị, Khiêm phi Lưu thị, Ninh phi Võ thị, Mậu tần Tống thị, không một ai có xuất thân Mãn quân kỳ. Tuy nói như vậy, bổn cung cũng không thể đề phòng cái xuất thân Hán quân kỳ của Tuệ quý phi được”

Tố Tâm cười nói: “Nàng ta không dám và cũng không thể. Cho dù nàng ta có phụ thân xuất chúng thì không phải nương nương cũng có Trương Đình Ngọc đại nhân là lão thần trải qua tam triều sao? Hải quý nhân đang mai long thai, nô tỳ cũng đi tra hỏi, không biết vì duyên cớ gì mà tiểu thái giám Văn Tứ Nhi ở Thái y viện phối dược có nói không được dùng những vị thuốc khai vị cho Hải quý nhân nữa”

Hoàng hậu hơi nhíu mày: “Không lẽ đã bị phát giác sao?” Nàng chợt thản nhiên nói: “Cũng không sao. Dù sao cũng chỉ là thuốc khai vị, cũng coi như đám thái giám sai lầm. Mang thai thì cũng nên dùng thuốc khai vị, huống chi Hải quý nhân mập lên như vậy, trên người cái gì cũng khỏe mạnh cho nên cũng không sao”. Nàng bỗng nhiên ngừng nói, từ trong gương đồng dường như đã thấy cái gì, nàng vội quay đầu mang theo một tia bối rối nói: “Hòa Kính, con đứng ở đó làm cái gì vậy? Cung nhân bên cạnh con đâu?”

Tam công chúa có chút sợ hãi, đứng ở sau tấm mành, chậm rãi đi đến, gọi một tiếng: “Ngạch nương”

Hoàng hậu hơi nghiêm mặt: “Ta đã nói với con bao nhiêu lần rồi, phải gọi ta là Hoàng ngạch nương bởi vì ta không chỉ là ngạch nương của con mà còn là Hoàng hậu nữa”

Tam công chúa bây giờ cũng đã mười tuổi, cũng bắt đầu có nét thanh lệ, trên mặt mang theo chút ngạo nghễ của trưởng công chúa con vợ cả, nàng như một đóa hoa hồng ở chốn khuê phòng, không biết phong sương mà vẫn kiều diễm mĩ lệ. Nàng nhìn thấy Hoàng hậu, cái ngạo khí trên mặt kia cũng dần biến mất mà xuất hiện sợ hãi, theo quy củ nói: “Dạ. Nhi thần biết”.

Thanh âm của nàng càng ngày càng nhỏ: “Nhi thần không phải cố ý nghe lén Hoàng ngạch nương và Tố Tâm cô cô nói chuyện, chỉ là suy nghĩ trước khi đi ngủ nên thỉnh an Hoàng ngạch nương một cái, cũng nên trò chuyện với Hoàng ngạch nương một chút”

Hoàng hậu yên lòng, khẩu khí cũng ôn hòa: “Vậy con muốn nói chuyện gì với Hoàng ngạch nương nào?”

“Hiện tại không có”. Tam công chúa hơi lắc đầu, ngẩng khuôn mặt non nớt nhìn Hoàng hậu: “Hoàng ngạch nương, mới vừa rồi hai người nói cho Hải quý nhân dùng cái gì vậy ạ?”

Hoàng hậu ngẩng mặt ý bảo Tố Tâm ra ngoài, rồi ôm lấy Tam công chúa, nghiêm mặt nói: “Mặc kệ Hoàng ngạch nương cho ai dùng cái gì, làm gì với ai thì tất cả đều vì con, vì bản thân Hoàng ngạch nương mà thôi. Ở trong cung này có rất nhiều người muốn hại chúng ta, Hoàng ngạch nương làm cái gì cũng đều vì tự bảo vệ chính mình thôi”. Hoàng hậu hôn lên khuôn mặt Tam công chúa, ôn nhu nói: “Hòa Kính, Nhị a ca của con đã chết, Hoàng ngạch nương không còn con cái để dựa vào nữa rồi cho nên chỉ có dựa vào chính mình mà thôi”

Tam công chúa xúc động, lấy tay lau nước mắt Hoàng hậu, kiên định nói: “Hoàng ngạch nương, nhi thần hiểu rõ. Nhị ca không còn nữa, nhi thần tuy rằng là nữ nhi nhưng cũng sẽ không vô dụng. Nhi thần nhất định sẽ giúp Hoàng ngạch nương, Hoàng ngạch nương không thích ai, nhi thần cũng sẽ không thích người đó”

Hoàng hậu mỉm cười nhưng lại thấy xót xa không thôi, nàng sinh hạ được Nhị a ca Vĩnh Liễn và Tam công chúa Hòa Kính cho nên chưa bao giờ xem trọng nữ nhi này. Mặc dù Vĩnh Liễn đã chết nhưng nàng chưa bao giờ nghĩ sẽ dùng nữ nhi duy nhất này làm lung lay tâm ý Hoàng đế, cũng chưa bao giờ thân cận Hòa Kính. Nàng không ngờ rằng nữ nhi này lại săn sóc hiểu rõ tâm ý và chân thành với nàng như vậy.

Đêm nay, nghĩ đến nhiều chuyện cho nên Như Ý đều ngủ không được, nàng nghe tiếng gió ngoài cửa sổ thổi qua từng cành cây, nghe tiếng “lách tách” của từng giọt nước rơi xuống. Lúc Như Ý tỉnh dậy thì ở xung quanh mắt cũng có chút thâm đen, nàng vội lấy chút son phấn che giấu lại. Nhị Tâm cười nói: “Nương nương không cần che giấu đâu, hôm nay gặp mặt các vị nương nương, chắc ai ai cũng đều thâm quầng như vậy mà thôi”

Như Ý xua tay một cái, nhìn chiếc gương đồng nói: “Ta chỉ sợ Hoàng thượng nhìn thấy thì lại không vui”

Hai người đang nói chuyện, thì thấy Lý Ngọc bước vào, kính cẩn thỉnh an, nói: “Nhàn phi nương nương vạn phúc, Hoàng thượng nói nương nương sau khi ăn sáng xong thì hãy đến Dưỡng Tâm điện một chuyến”

Như Ý vội vàng đến Dưỡng Tâm điện, tiểu thái giám Tiến Trung đưa nàng vào phòng, nói: “Hoàng thượng đang chờ nương nương”

Như Ý đẩy cửa đi vào trong phòng, đã thấy Hoàng đế khoanh chân ngồi trên Noãn các, thần sắc bình thản. A Nhược thì đang quỳ rạp trên mặt đất, trang sức quý trọng trên người và châu sức trên đầu đều bị lột xuống sạch sẽ, nàng thấy A Nhược tiến vào, vừa định lộ ra thần sắc chán ghét nhưng lại liếc mắt nhìn sắc mặt Hoàng đế cho nên lại thôi, A Nhược chỉ cùng Tân Yên thị nữ của nàng quỳ ở bên cạnh. Hoàng đế nắm tay Như Ý, đưa cho nàng một cái lò sưởi tay, ôn tồn nói: “Trên đường đến đây có thấy lạnh không? Mau đến bên cạnh trẫm nào”

Như Ý cười, rồi ngồi xuống bên cạnh Hoàng đế, lại nghe Hoàng đế nói với A Nhược: “Hôm qua trẫm vẫn giữ thể diện của ngươi cho nên mới không lấy bát nước để ép ngươi tỉnh dậy mà tra hỏi, còn hứa giữ cho ngươi một cái mạng. Bây giờ chỉ có trẫm và Nhàn phi, ngươi có gì thì cứ nói đi”

Như Ý liếc mắt nhìn Lý Ngọc đứng bên cạnh, nói: “Hôm qua bổn cung có lệnh chuẩn bị chu sa, nếu nàng ta không nói thật thì cứ cho nàng ta nuốt vào. Chu sa đâu rồi?”

Lý Ngọc chỉ vào cái bồn lớn chu sa nằm ở trong góc phòng: “Theo như Nhàn phi nương nương phân phó, tất cả đều đã chuẩn bị xong”

A Nhược tự biết không thể tranh cãi, cho nên chỉ nói: “Hoàng thượng thứ tội, năm đó là do nô tỳ vu oan Nhàn phi nương nương”

Hoàng đế bưng một chén trà, chậm rãi thổi nước trà nói: “Cái này trẫm biết”

A Nhược lại nói: “Là nô tỳ ăn trộm chu sa bỏ vào thán hỏa và ngọn nến trong cung của Di tần nương nương, cũng là nô tỳ bỏ chu sa vào gần mùi trầm thủy, chờ Tố Tâm đến Diên Hi cung lục soát mà nhét vào tẩm điện... Tiểu Lộc Tử bị người khác sai làm, chứ không phải là Nhàn phi nương nương”

Hoàng đế có chút không kiên nhẫn: “Những chuyện này trẫm đều biết”

Như Ý nhíu mày nói: “Tất cả những chuyện đó đều do đích thân ngươi đi làm nhưng rốt cuộc là ai đã sai khiến ngươi làm những việc này?”

Hoàng đế cúi đầu uống nước trà, phảng phất như không nghe thấy. A Nhược mở to hai mắt lo sợ nghi hoặc nhìn Hoàng đế, Hoàng đế giả vờ như không thấy. Như Ý chậm rãi nói: “Xét đến cùng mọi chuyện đều không phải hoàn toàn do ngươi, dù sao ngươi cũng đã làm xong mọi chuyện, vốn bổn cung có thể giữ lại cho ngươi một cái mạng, thế nhưng ngươi nhất định nhận lỗi việc mưu hại Hoàng tự cho nên cửu tộc của ngươi, bổn cung cũng không thể tha được”

A Nhược cắn chặt đôi môi, cơ hồ trên môi thấm ra chút máu, yết hầu run rẩy nói: “Hoàng hậu, Tuệ quý phi...”

Trong mắt Hoàng đế chợt lóe ra một tia nghi kị, từ từ nói: “Hoàng hậu và Quý phi luôn là người nhân từ, ngươi cầu xin các nàng nhưng cũng vô ích thôi. Vẫn là vì người nhà của ngươi mà hãy lo lắng đi”

Tân Yên ở phía sau, vội vàng nói: “Tiểu chủ, ngàn vạn lần tiểu chủ đừng hồ hồ. Chuyện đã đến mức nước này thì cầu xin ai cũng vô dụng cho nên tiểu chủ đã làm cái gì thì cứ nhận tội đi, đừng làm liên lụy người khác. Chỉ là nô tỳ cũng mới hầu hạ tiểu chủ mà thôi, có rất nhiều chuyện trước đây đều không biết được”

Hoàng đế tức khắc bừng tỉnh: “Chuyện trước đây không biết sao? Như vậy rốt cuộc bây giờ ngươi biết được bao nhiêu? Trẫm vẫn muốn biết là ai đã bỏ thạch tín vào món ăn của Nhàn phi trong lãnh cung?”

A Nhược ngẩng đầu: “Hoàng thượng! Chuyện đó thật sự không phải là do nô tỳ làm! Thật sự như vậy!”

Hoàng đế nhìn Tân Yên nói: “Ngươi nói đi”

“Nô tỳ không dám lừa gạt Hoàng thượng, nô tỳ quả thật không biết”. Tân Yên vội dập đầu, sợ hãi liếc mắt nhìn A Nhược, do dự nói: “Nhưng đúng là nô tỳ có nghe nói, tiểu chủ luôn luôn oán hận Nhàn phi nương nương, nhất là vào ngày Trùng Dương lãnh cung bị cháy, Hoàng thượng đã đi gặp Nhàn phi nương nương, tiểu chủ rất sợ Nhàn phi nương nương sẽ ra khỏi lãnh cung cho nên vẫn luôn nhắc tới trước mặt nô tỳ rằng tiểu chủ nhất định phải khiến Nhàn phi nương nương chết ở lãnh cung, nhất định phải mất mạng mới được. Còn những chuyện khác, nô tỳ thật không biết”

Sắc mặt A Nhược càng ngày càng trắng bệch, cuối cùng ngẩng mặt nhìn Như Ý, nói: “Nhàn phi, đúng là ta hận ngươi, rõ ràng trí tuệ ta lanh lợi hơn ngươi, mọi chuyện đều vì ngươi mà suy nghĩ nhưng ngươi lại luôn sỉ nhục ta! Ngươi rõ ràng nhìn thấy Hoàng thượng thích ta cho nên nhất định phải nhổ cái đinh này là ta ra khỏi mắt mà đem ta chỉ hôn với người bên ngoài. Ta đã đối tốt với ngươi nhiều như vậy, chẳng lẽ ngươi không giúp ta một cái gì sao? Vì sao ngươi nhất định muốn ta xuất đầu lộ diện cơ chứ?”

“Hoàng thượng thích ngươi sao?” Như Ý nhịn không được cười khẽ: “Bây giờ Hoàng thượng đã ở đây, ngươi hãy hỏi Hoàng thượng đi, Hoàng thượng có thích ngươi hay không? Nếu thấy không tiện, bổn cung sẽ tránh đi nơi khác”

Như Ý vừa dứt lời, liền muốn đứng dậy, Hoàng đế lấy tay nắm chặt tay nàng lại, nói: “Không cần. Trẫm cũng nói cho nàng nghe luôn”

Hai mắt A Nhược chứa đầy nước mắt, thở hổn hển: “Nhàn phi, ngươi cần gì phải giả mù giả điếc như vậy chứ? Ta biết Hoàng thượng không muốn thích ta, nếu không sao Hoàng thượng lại đối đãi ta như vậy chứ?” Nàng bò sát lại, nắm chặt góc quần Như Ý, cười lạnh nói: “Ngươi không phải rất muốn biết Hoàng thượng đã đối đãi ta thế nào sao? Ta nói cho ngươi biết, sau khi lần đầu tiên ta thị tẩm thì Hoàng thượng mỗi một lần lật bài từ của ta, đều không cho ta đụng vào Hoàng thượng một cái, chỉ lệnh cho ta lõa thể, khoác một chiếc chăn mỏng mà quỳ bên cạnh giường, giống như một nô tỳ đang hầu hạ. Ban ngày ta là tiểu chủ, nhận hết ân thưởng của Hoàng thượng nhưng khi vào ban đêm ở bên cạnh Hoàng thượng, ta chỉ là một nô tỳ đê tiện, ngay cả một quan nữ tử cũng không bằng! Nhưng mặc dù như vậy, trong mắt của người bên ngoài, ta luôn nhận hết sủng ải cho nên các nàng ta luôn ghen tị mà khi dễ ta! Nhàn phi, ngươi cho rằng những ngày tháng ở lãnh cung ngươi đều khổ sở, còn ta ở bên ngoài đều thấy vui vẻ sao? Mỗi ngày Hoàng thượng đều đối đãi với ta bằng hai thái cực như vậy thì sao ta không nơm nớp lo sợ? Ta sao không hận được chứ?”

Như Ý nghe nàng nói hết như vậy, cũng không nghĩ ba năm ân sủng của nàng ta lại chịu những điều như vậy, bất giác nàng cũng khiếp sợ đến cực điểm. Thật lâu sau, Hoàng đế chậm rãi nói: “Hiện tại ngươi cảm thấy không cam lòng sao? Trẫm nói cho ngươi biết, tất cả đều là do ngươi tự tìm đến mà thôi. Ngươi muốn làm sủng phi của trẫm, trẫm cũng đã tặng cho ngươi nhưng sau lưng ấm lạnh thế nào, chính ngươi cũng nên nhận lấy đi. Nếu không phải vì lưu giữ lại cái mạng của ngươi đến ngày hôm nay, nếu không phải muốn ngươi nếm trải sự thống khổ thì trẫm cũng không cần tốn cái tâm tư này”. Hắn nhìn Như Ý, chậm rãi động tình nói: “Bây giờ nàng đều đã hiểu rõ chưa?”

A Nhược tê liệt, liền ngã xuống đất, không thể tin được điều đó, nàng nhìn Hoàng đế, đầy mặt bi thương, kinh hô: “Hoàng thượng, Hoàng thượng sao lại đối đãi với nô tỳ như vậy?”

Hoàng đế thản nhiên mỉm cười: “Ngươi tính kế với trẫm thì sao trẫm không thể tính kế lại với ngươi chứ?”

A Nhược kinh ngạc, nước mắt chảy xuống nói: “Hoàng thượng cho rằng nô tỳ tính kế với Hoàng thượng sao? Mọi người trong chốn hậu cung làm gì có ai không tính kế chứ? Vì sao Hoàng thượng lại chèn ép nô tỳ như vậy chứ?”

“Chèn ép sao? Trẫm biết có rất nhiều người đều đang tính kế với trẫm, trẫm cũng coi như bỏ qua nhưng ngươi lại bán chủ cầu vinh, âm thầm sinh sát, trẫm chưa bao giờ gặp qua một người như vậy”

Như Ý ngồi ở bên cạnh Hoàng đế, chỉ cảm thấy dung nhan hắn trong trí nhớ đều xa lạ với bây giờ, ngay cả lời nói của hắn nói ra cũng khiến cho người ta cảm thấy lạnh lẽo, nàng cảm thấy có chút mệt mỏi, thản nhiên nói: “Như vậy, tất cả mọi chuyện đều do ngươi làm sao?”

A Nhược bi thương đến cực điểm, gật đầu nói: “Đều là ta, đều là ta. Mai tần và Di tần đều là do ta hại. Ta lại muốn giết Nhàn phi! Chuyện gì ta cũng đều làm! Được rồi chứ?”

Như Ý bỗng nhiên nhớ tới một chuyện: “A Nhược, ta nhớ rõ ngươi rất sợ rắn”

A Nhược đang đắm chìm trong sự tuyệt vọng, không thể nói gì, vẫn là Tân Yên thay nàng trả lời: “Bẩm Nhàn phi nương nương, đúng là tiểu chủ rất sợ rắn”

Hoàng đế thấy thần sắc Như Ý uể oải, ôn nhu nói: “Như Ý, nàng mệt sao? Nàng mau ra ngoài Noãn các ngồi đi, trẫm sẽ đến sau”. Dứt lời, Lý Ngọc đưa Như Ý rời đi, Hoàng đế thấy nàng đi ra ngoài, nhìn chằm chằm vào A Nhược, hỏi: “Ngươi vừa mới nói là Hoàng hậu và quý phi sai khiến, có phải như vậy hay không?”

Một lát sau, Hoàng đế quay trở lại Noãn các, Như Ý nhìn Hoàng đế chậm rãi tiến vào, cằm lấy tay nàng nói: “Tay lạnh như vậy, có phải trong lòng không thấy thoải mái không?”

Như Ý gật đầu, chỉ là im lặng, Hoàng đế nói: “A Nhược cũng đã nói hết rồi. Tuy rằng những điều mà nàng ta nói trẫm đều sớm biết nhưng trẫm không thể không ủy khuất để nàng ở lại lãnh cung trong ba năm. Năm đó khó bề phân biệt, nếu trẫm không cho hậu cung một cái công đạo thì chỉ sợ không biết nàng sẽ còn gặp chuyện đáng sợ gì nữa. Trẫm vẫn cho rằng, lãnh cung có thể bảo vệ nàng bình an”

Như Ý chậm rãi ngẩng mặt lên: “Thần thiếp không biết mấy năm nay Hoàng thượng lại đối đãi với A Nhược như vậy”

Hoàng đế nhẹ nhàng ôm lấy nàng: “Bây giờ biết, có phải nàng cảm thấy trẫm đáng sợ không?”

Hoàng đế thẳng thắn thành khẩn như vậy, Như Ý lại không biết nói gì, suy nghĩ một lát chỉ phải nói: “Tâm tư Hoàng thượng, thần thiếp không thể phỏng đoán được”

Hắn ôm chặt lấy nàng nói: “Nàng không thể phỏng đoán thì trẫm sẽ nói cho nàng biết, bởi vì nàng là Như Ý, luôn luôn thẳng thắn thành khẩn với trẫm. Trẫm còn một việc muốn nói cho nàng nghe, năm đó trẫm giữ lại A Nhược, thứ nhất là muốn nàng ta bớt cảnh giác mà hãm hại nàng, thật sự cũng sợ có người diệt khẩu nàng ta, thứ hai là lúc đó việc trị thủy, thật sự cần a mã nàng ta, người bên ngoài không thể giúp được cho nên mới kéo dài đến hôm nay, Như Ý, nàng phải hiểu trẫm, đầu tiên trẫm là quân chủ tiền triều, sau đó mới là quân chủ hậu cung”

Lời nói của hắn thẳng thắn đến tột đỉnh. Như Ý chịu đựng nội tâm kinh động, nàng chịu ủy khuất nhiều năm như vậy, cuối cùng Hoàng đế cũng đã nói hết với nàng. Nàng còn có thể nói gì nữa chứ? Mấy năm nay Hoàng đế đối đãi với A Nhược, vốn là để trấn an nàng, vì thế nàng nhẹ giọng hỏi: “Hoàng thượng thật sự tin không có người sai khiến A Nhược sao?”

Ánh mắt Hoàng đế gợn sóng: “Nàng cũng biết được dính líu đến người khác thì thị phi càng không rõ ràng cho nên trẫm cũng hi vọng nàng hiểu rõ, chuyện này dính tới A Nhược thì thôi, không cần liên can đến người khác”

Đáp án như vậy, nàng đã mơ hồ đoán ra được vài phần, trong lòng Như Ý hơi buông lỏng, rốt cuộc cũng dựa vào lòng Hoàng đế: “Hoàng thượng có tâm”

Hoàng đế khẽ hôn lên trán nàng: “Từ khi nàng ra khỏi lãnh cung, trẫm vẫn chưa triệu hạnh thị tẩm nàng, rất ít gặp nàng. Đợi đến khi tra ra manh mối này xong, không còn ai nghi ngờ nàng, trẫm mới chính thức có thể thản nhiên ở cùng với nàng, không chút ngăn cách”

Cuối cùng mấy năm nay, Như Ý cũng có được một tia kỳ vọng, có lẽ có thể cùng Hoàng đế ở bên nhau dài lâu, không chút ngăn trở. Hoàng đế ôm lấy nàng nói: “Bây giờ trong lòng nàng đã thấy tốt hơn chưa?”

Như Ý hơi gật đầu, nhìn về Hoàng đế: “Hoàng thượng dụng tâm, thần thiếp đều biết”

Hoàng đế ôn nhiên nói: “Trẫm rất muốn phong nàng làm Quý phi, làm cho đám người kia không khi dễ nàng nhưng nếu chợt tấn phong thì chỉ sợ hậu cung kinh động quá mức cho nên trẫm chỉ có thể cho nàng ở Dực Khôn cung, vì sao lại ở Dực Khôn cung* thì chắc nàng đã hiểu rõ rồi phải không?”

*Dực Khôn cung: 翊坤宫: Chữ 翊 nghĩa là phò tá, giúp đỡ, chữ 坤 nghĩa là bên nữ tử, con gái

Khôn nghĩa là vì nữ tử chí tôn thiên hạ, dực là vì phụ tá tương tán. Nàng biết Hoàng đế ám chỉ địa vị nàng gần với địa vị Hoàng hậu, trong lòng nàng ấm áp, lại chợt nhớ tới A Nhược mà sinh ra vài phần lạnh lẽo, nàng chỉ mong Hoàng đế đối đãi với nàng không chút tính toán, có như vậy cuộc đời này của nàng mới được trường an.

QUYỂN II - CHƯƠNG 18

MIÊU HÌNH

* * *

Như Ý quay trở về Dực Khôn cung lúc mặt trời đã lên tới đỉnh, Hoàng đế cũng đã lệnh cho Lý Ngọc đưa A Nhược đến Dực Khôn cung. Lý Ngọc vội cung kính thỉnh an, nói: “Khởi bẩm Nhàn phi nương nương, Hoàng thượng nói A Nhược là nô tỳ của nương nương cho nên vẫn giao lại cho nương nương, tùy ý nương nương xử trí, cũng muốn răn đe nhắc nhở đám nô tài trong cung, không được khi dễ chủ tử”

Như Ý thản nhiên nói: “Người đâu rồi?”

“Đang quỳ trong sân viện, chỉ là A Nhược đã nổi điên, luôn luôn nhục mạ nương nương, Hoàng thượng đã lệnh cho nô tài cho nàng ta uống thuốc để im lặng cho nên hiện tại nàng ta không thể nói gì được nữa cả ạ”

Mi tâm Như Ý nhảy dựng: “Cái gì?”

Lý Ngọc cung kính nói: “Dạ. Làm như vậy để nàng ta không thể nói ra lời xấu xa, vũ nhục nương nương”

Trong lòng Như Ý giật mình, muốn hỏi điều gì nhưng không thể nói ra được, chỉ là cảm thấy những điều mà hậu cung muốn hỏi đều không có đáp án rõ ràng. Nhị Tâm chạm nhẹ vào nàng, nhẹ giọng nói bên tai nàng: “Không phải nương nương luôn muốn nô tỳ và Tam Bảo lưu ý cung nhân trong cung sao? Đây cũng là cơ hội để giết gà dọa khỉ”

Như Ý cười nói: “Ngươi suy nghĩ giống như ta. Ngươi đi nói với Tam Bảo, tìm cái bao tải bắt mấy con mèo đến đây, sau đó triệu tập cung nhân đến sân viện đứng xem”

Nhị Tâm mỉm cười: “Dạ”

Đợi cho Tam Bảo chuẩn bị xong, Như Ý phủ thêm một chiếc áo khoác lên người, đứng ở ngoài hành lang, nghiêm nghị nhìn đám cung nhân đang đứng trong sân viện, nói: “Bổn cung ở trong cung, không sợ người hầu hạ không đủ thông minh mà sợ có kẻ bán chủ cầu vinh. Một lần bất trung, vạn lần bất dung. Các ngươi hầu hạ tốt, bổn cung tất nhiên cũng sẽ đối đãi tốt với các ngươi. Nếu bất cứ ai giống như A Nhược...”, nàng liếc mắt nhìn A Nhược đang quỳ trên mặt đất khóc nức nở, không nói được nên lời, chỉ lạnh nhạt nói: “A Nhược tuy rằng là thị nữ hồi môn của bổn cung, đã hầu hạ bổn cung được tám năm nhưng nàng ta phản bội bổn cung, bổn cung cũng không thể chấp nhận được nàng ta! Hôm nay bổn cung sẽ dạy nàng ta một bài học, cũng là cho các ngươi biết được thế nào là hậu quả của việc phản bội chủ tử”

Như Ý nhìn Tam Bảo, Tam Bảo lên tiếng, vung tay lệnh cho vài tiểu thái giám lấy một bao tải lớn đựng vài còn mèo hôi đến, Tam Bảo lệnh hai tiểu cung nữ cho A Nhược vào bao tải, chỉ chừa ra một khúc thân, quát: “Đưa nàng ta vào trong bao”

Dường như A Nhược ý thức được điều gì, vội vàng hoảng sợ khi nhìn thấy vài con mèo xấu xí ở trong bao tải. Tam Bảo sao để mặc nàng ta tùy ý giãy giụa chứ, hắn quay đầu lấy miếng vải cột chặt A Nhược vào bao, nói: “Nương nương, những con mèo này có tính tình hoang dã, đủ cho A Nhược cô nương chịu đựng được”

Như Ý ngồi xuống hành lang, nhẹ nhàng chạm cái hộ giáp khảm ngọc ở ngón út nói: “Còn chờ gì nữa, mau cho nàng chịu hình đi”

Tam Bảo dùng lực, giơ chiếc roi lên hướng về chiếc bao tải đánh mạnh mấy cái. Cái bao tải phập phồng như sóng đánh, chỉ nghe thấy tiếng mèo kêu thê lương cùng với tiếng sợ hãi của đám cung nữ trong viện. A Nhược muốn nói cái gì nhưng rốt cuộc không nói được, chỉ ú ớ vài tiếng, mới sáng sớm như vậy, càng làm cho người khác cảm thấy sởn tóc gáy. Dần dần cửa cung cũng được mở ra, đám cung nhân tụ tập bên ngoài nhìn vào mà khe khẽ nói nhỏ. Tiếng mèo kêu thê thảm cùng với tiếng nanh vuốt xé rách da thịt hòa lẫn vào nhau, tựa như muốn xé rách màng tai của người khác, Như Ý cau mày, lệnh nói: 'Tiếp tục!"

Tam Bảo phun hai bãi nước miếng lên tay, rồi xoa tay, càng ngày xuống tay càng mạnh. Yết hầu A Nhược phát ra âm thanh nhỏ nhoi, cái túi vải màu trắng giờ xuất hiện nhiều vết máu, Như Ý gật đầu nói: “Được rồi”.

Tam Bảo dừng đánh, liền mở túi vải ra, chỉ thấy đám mèo hôi lông tóc dựng ngược, nhe răng trợn mắt bỏ chạy. Hai tiểu thái giám liền lôi một người đầy máu, đang hấp hối ném xuống đất. Như Ý liếc mắt nhìn, chỉ thấy thân người A Nhược bị mèo cào xé cả người, xiêm y hoàn toàn bị máu tươi nhiễm đỏ. Tam Bảo thấy nàng đau đến hôn mê bất tỉnh, liền lấy bát nước lạnh đổ lên người nàng. A Nhược kêu lên một tiếng “A” rồi tỉnh dậy, máu trên người cũng bị nước cuốn trôi đi, lộ ra vài phần da thịt bị nanh vuốt xé nát, dung nhan xinh đẹp tất nhiên cũng đều bị hủy đi. Như Ý đi lên vài bước, ý muốn nhìn kỹ, Nhị Tâm vội vàng ngăn lại nói: “Nương nương cẩn thận dơ bẩn”.

Như Ý đẩy tay Nhị Tâm ra, chậm rãi đi đến bên cạnh A Nhược, cúi xuống nhìn vào ánh mắt nàng, nói: “Rốt cuộc là ai sai ngươi mưu hại bổn cung? Nói mau! Nói mau!”

Cổ họng A Nhược phát ra tiếng kêu đau rên rỉ, cố gắng nhúc nhích nhưng không được, Như Ý lộ ra một tia khinh thường, lắc đầu nói: “Thật sự là đáng thương nhưng đã sai thì phải chịu phạt, đây là hình phạt hành cho ngươi! Bây giờ ngươi muốn nói gì thì cũng quá muộn rồi, ta biết ngươi hàm oan, chịu tội thay người khác, quả thật đáng thương!” Nàng quay đầu lệnh Tam Bảo: “A Nhược vừa mới bị Hoàng thượng phế bỏ vị phân, bây giờ ở lại trong cung thì thật ghê tởm. Đi tới lãnh cung quét dọn một căn phòng rồi đưa nàng ta đến đó đi”

Tuy rằng A Nhược không nói được nhưng đôi mắt lại mở to trừng trừng nhìn chằm chằm Như Ý, cơ hồ trong mắt muốn chảy máu. Tam Bảo và vài thái giám sao còn để ý tới nàng nữa mà liền lập tức lôi đi. A Nhược thở hổn hền, dùng mười ngón cào trên mặt đất, muốn nắm lấy cái gì đó có thể cứu mạng nhưng nàng sớm mất hết khí lực, chỉ chừa lại vết máu đỏ sẫm của mười ngón tay trên mặt đất. Như Ý trở về lại hành lang, trong sân viện yên tĩnh, dường như có vài cung nữ thái giám nhát gan, sớm đã ngất xỉu trên mặt đất, còn có vài người đang run rẩy lập cập.

Sắc mặt Như Ý lạnh lẽo, không chút ấm áp: “Không nên trách bổn cung ác độc, tuy rằng người phản bội chủ tử nhất thời có được phú quý nhưng cuối cùng vẫn không có kết cục tốt! Các ngươi xem đi, năm đó là ai giật giây sai khiến nàng ta phản bội bổn cung thì bây giờ có đến cứu nàng ta hay không?”

Đám cung nhân sợ tới mức lập tức quỳ xuống, khuôn mặt tối sầm: “Nô tài (tỳ) không dám phản bội nương nương, lòng mang nhị niệm”

Hai tròng mắt Như Ý tụ kết lạnh lùng như miếng băng mỏng, lạnh nhạt nói: “Vậy là tốt rồi. Nếu không thì hôm nay là A Nhược, ngày sau chính là các ngươi”. Nàng đứng lên, dường như tự nói: “Cũng khó trách A Nhược nói không được cho bổn cung nghe người đứng sau sai khiến là ai mà cứ mang theo oan khuất như vậy”

Kể từ đó, chuyện A Nhược ồn ào huyên náo lan truyền khắp cả hậu cung, ai ai cũng nói từ khi ra khỏi lãnh cung, tâm tính Nhàn phi đã thay đổi, ngày xưa ôn hòa ẩn nhẫn (âm thầm chịu đựng) bao nhiêu thì giờ đây sát phạt quyết đoán, thủ đoạn sắc bén bấy nhiêu, càng khiến cho người khác không dám khinh thường Dực Khôn cung.

Đến lúc tối, Nhị Tâm hầu hạ Như Ý rửa tay thì Tam Bảo bước vào, nhỏ giọng bẩm báo nói: “Nương nương, có người ở lãnh cung đến báo, nói A Nhược dùng dây thừng thắt cổ tự sát rồi”

Như Ý cũng không ngẩng đầu lên, chỉ nhìn chậu nước, nói: “Mới ở lãnh cung có một ngày mà không chịu nổi sao? Nhị Tâm, ngươi còn nhớ chúng ta đã chịu đựng thế nào không?”

Nhị Tâm lạnh nhạt nói: “Có phúc khí thì tất nhiên con người ta sẽ trụ được lâu, nếu không có phúc khí thì cho dù một ngày cũng sẽ không chịu đựng được”

Như Ý tiếp nhận chiếc khăn tay từ cung nữ khác đưa tới, lau sạch tay hỏi: “Hoàng thượng có biết không? Nói thế nào?”

“Ý của Dưỡng Tâm điện là nói A Nhược bị bệnh mà chết, ấn vị chức tần mà xử lý tang nghi, miễn cho truyền ra ngoài lời khó nghe” Tam Bảo ngừng lại, dường như có chút kinh hoàng, dò xét thần sắc Như Ý nói: “Chỉ là nghe người tới nhặt xác A Nhược nói, lúc A Nhược thắt cổ toàn thân đều màu hồng, ngay cả chiếc hài cũng màu hồng, đó là oán khí dâng đến tận trời, muốn đi đến địa phủ kêu oan”

Đôi mắt Như Ý hơi trầm xuống, nói: “Thì sao? Làm người thì vô dụng, còn muốn biến thành quỷ để hại người khác sao?” Tuy nàng nói như vậy nhưng cũng không khỏi có chút sợ hãi, liền lập tức định thần, không nói gì nữa.

Vào một đêm Hoàng đế triệu Như Ý đến Dưỡng Tâm điện thị tẩm, hắn cũng hỏi nàng việc nàng dùng miêu hình đối với A Nhược, phảng phất dường như đó là chuyện cực nhỏ, cũng không nói nhiều. Trong tẩm điện của Hoàng đế mỗi ngày đều có trưng lục mai, nàng đến liền cảm thấy thanh thoát, cùng hắn ôm lấy nhau nhẹ nhàng, da thịt thân mật gần sát với nhau mà trấn an quá khứ đau xót, chứng thực ngày sau mong chờ.

Chỉ là hai người đang ân ái thì nghe tiếng cung nhân bên ngoài gõ cửa, nói Hải Lan động thai khí, dường như muốn sinh hài tử, Hoàng đế vừa sợ mà vừa vui, lập tức mặc áo đứng dậy cùng Như Ý đi đến Diên Hi cung. Mới tới cửa lớn Diên Hi cung thì thấy đám cung nhân đã sớm quỳ gối, hoảng sợ không ngừng nói: “Hoàng thượng vạn phúc kim an, Nhàn phi nương nương cát tường an khang!”

Như Ý nghe thấy tiếng kêu thê lương của Hải Lan bên trong, quả thật là chuyện lớn, liền hoảng sợ, vội vàng nói: “Hoàng thượng, trong lòng thần thiếp cực kỳ bất an cho nên thần thiếp phài vào trong xem muội muội thế nào”

Tuy rằng Hoàng đế đang chờ đợi nhưng nghe thấy thanh âm kinh sợ kia, lại thấy đám ma ma đỡ đẻ và Thái y đi ra đi vào không ngừng, hắn cũng thật sự bất an, liền gật đầu nói: “Trẫm không tiện đi vào, nàng mau đi xem xem đi”

Như Ý đang muốn chạy vào thì thấy tiểu thái giám Ngũ Phúc hầu hạ bên cạnh Hải Lan ở bên ngoài ngăn cản nói: “Phòng sinh đầy máu, Nhàn phi nương nương không vào được”

Như Ý sao còn muốn để ý đến những lời này nữa chứ, liền đẩy tay hắn ra, quát lớn: “Bổn cung tuy không mang thai nhưng Diên Hi cung cũng từng là nơi bổn cung cư trụ thì có cái gì không được chứ? Còn dám nói hươu nói vượn, lập tức lôi ra ngoài vả miệng”

Ngũ Phúc biết rõ nàng và Hải Lan có giao tình, lại thấy nàng nghiêm trị A Nhược cho nên lập tức không dám ngăn lại, chỉ phải khom người đứng sang một bên. Như Ý đẩy cửa điện tiến vào, vì Hải Lan mang thai cho nên trong điện đều bố trí màu hồng may mắn, Như Ý đến bên giường thì thấy Hải Lan đổ đầy mồ hôi, đệm giường cũng đều ướt sũng, đám ma ma đỡ đẻ vây quanh nàng, hài tử vẫn không có chút lộ diện.

Đám ma ma đỡ đẻ đều khóc lóc, vẻ mặt thảm thiết nhìn Như Ý nói: “Hải quý nhân cũng đã uống trợ sản nhưng thân người Hải quý nhân quá mập mà hài tử trong bụng lại quá lớn cho nên hài tử không thể đi ra được ạ”

Thái y quỳ ở bên ngoài, ủ rũ nói: “Thân mình Hải quý nhân mập mạp cho nên không dùng được khí lực, thật sự là...”

Khuôn mặt Hải Lan đầy nước mắt, nàng đau đến mức sắc mặt trắng bệch, liều mạng lắc đầu, khàn giọng nói: “Tỷ tỷ! Muội không được rồi, thật sự không được rồi! Đúng là muội bị người khác hại chết rồi”

Như Ý nắm chặt đôi tay ướt đẫm mồ hôi, cố gắng nhẫn nhịn tinh thần đang hoảng loạn của mình, lớn tiếng nói: “Muội đừng nghĩ như vậy, hãy thả lỏng khí lực mà sinh hạ hài tử cho tốt! Hải Lan, ta không có con, muội đã đồng ý với ta, đứa con này sinh ra sẽ đưa cho ta nuôi nấng! Muội không thể nói chuyện mà không giữ lời được!”

Hải Lan đau đến mức tâm phế muốn nứt ra, khí tức tắc ở cổ họng, nhất thời không nói nên lời. Đám ma ma đỡ đẻ cũng không trấn định, vẫn than thở: “Hài tử vẫn chưa chịu xuống dưới. Tiểu chủ, tiểu chủ dùng thêm chút khí lực nhé!”

Hải Lan đau đến mức gân xanh nổi lên cuồn cuộn, thở hổn hển nói: “Tỷ tỷ, không phải muội nói chuyện không giữ lời, thật sự muội không có khí lực, thật sự muội...”

Hải Lan vừa nói, liền nắm chặt cổ tay Như Ý, Như Ý cảm nhận được khí lực trên tay Hải Lan cũng dần yếu đi, trong lòng càng ngày càng sợ, chỉ ở bên cạnh Hải Lan nói: “Hải Lan, nếu muội không cố gắng hết sức thì sẽ làm thỏa mãn tâm nguyện của các nàng ta mà thôi. Muội hãy nghe lời ta, cố gắng hết sức để đẩy hài tử ra ngoài”. Tóc tai Hải Lan đều ướt đẫm, dính ở trên mặt, càng phát ra khuôn mặt trắng bệch, không có một tia huyết sắc.

Trong không khí nồng nặc mùi máu cùng với mùi thảo dược thật khiến cho người ta hít thở không thông. Như Ý nhìn Hải Lan vất vả như vậy, đáy mắt xuất hiện nước mắt nóng bỏng, nhịn không được liền rơi xuống. Nàng nhìn Hải Lan, yên lặng nói ra từng chữ: “Hải Lan, trong lãnh cung khó khăn như vậy, bởi vì có muội bên cạnh cho nên ta mới cố gắng chịu đựng, mới có ngày hôm nay. Vất vả lắm chúng ta mới đoàn tụ, mới vui vẻ được một chút, nếu muội khinh địch mà buông tay như vậy, nhất định ta sẽ không tha thứ cho muội”

Hải Lan cầm lấy cổ tay Như Ý, trượt xuống một chút giống như người gần chết, nước mắt Như Ý rơi trên mặt Hải Lan, tựa hồ như sức mạnh triệu hồi sâu xa mà trầm trọng, Hải Lan cắn chặt răng trong miệng, cố gắng hết sức để dùng khí lực, Như Ý vội kêu lên: “Người đâu! Người đâu! Nàng ấy vẫn còn có ý thức, mau mang súp vào đi, mau lên!”

Diệp Tâm vội mang súp tới, Như Ý vội vàng tiếp nhận, ý bảo Diệp Tâm nâng gáy Hải Lan lên, cố gắng cạy răng của nàng đổ vào. Hải Lan uống súp cũng không nhiều, cơ hồ chỉ uống được nửa chén, còn nửa chén bị đổ ra ngoài. Như Ý nhìn nàng lo lắng không thôi, có lẽ bát súp có hiệu lực, Hải Lan dường như có vài phần khí lực, đám Thái y mừng rõ, vội hỏi: “Nhàn phi nương nương, Hải quý nhân đã có ý thức, có nên dùng thêm thuốc trợ sản không ạ?”

Như Ý thì làm sao hiểu được những thứ này, chỉ phải nhìn về phía đám đỡ đẻ ma ma, gọi một ma ma lên, ma ma này nói: “Quý nhân đã uống nhiều thuốc trợ sản như vậy, hài tử còn không có động tĩnh. Thái y không nghĩ đến châm cứu hoặc cách khác sao? Nếu lại dùng thuốc trợ sản, chỉ sợ nhất thời lượng dược quá mạnh, hài tử đi ra nhưng thân thể mẫu thân lại bị tổn thương lớn. Huống chi, thái y cho tiểu chủ uống thuốc trợ sản lại có dược tính quá mạnh, không phải loại thuốc ích mẫu bình thường”

Như Ý nghe vậy, bất an liền lập tức hỏi: “Các ngươi cho Hải quý nhân dùng thuốc trợ sản gì vậy?”

Cầm đầu là Triệu Thái y của Thái Y viện, hắn vội dập đầu nói: “Nhàn phi nương nương, bình thường thuốc trợ sản sẽ dùng ích mẫu để nấu, còn thuốc này lấy thêm đương quy, xuyên khung làm vị chính, đương quy có tác dụng dưỡng huyết lưu thông máu, điều kinh giảm đau, xuyên khung có tác dụng phối hợp với xuyên khung để tăng khả năng lưu thông khí huyết, bên cạnh đó có bổ sung thêm đào nhân, hoa hồng, đan thâm, cây ích mẫu, ngưu tất. Nhưng cái thai Hải quý nhân lớn, lại có khí hư mệt mỏi cho nên có bỏ thêm Hoàng Kì ba lượng nữa ạ”

Như Ý càng nghe càng kinh hãi, không khỏi biến sắc nói: “Đào nhân, hoa hồng cùng với Ngưu tất đều là thuốc khiến sẩy thai, sao có thể dùng làm thuốc trợ sản chứ?”

Triệu Thái y vội nói: “Nhàn phi nương nương có điều không biết, thuốc trợ sản vốn là nên có hoạt huyết tiêu viêm chi hiệu, đào nhân, hoa hồng cùng với Ngưu tất đều là thuốc khiến sẩy thai nhưng cũng là thuốc trợ sản rất tốt. Vi thần thân là thái y, việc này không tính sai được ạ”

Trong lòng Như Ý không yên tâm, nhìn xung quanh, lại không thấy Giang Dữ Bân ở bên, vội kêu lên: “Lục Ngân, Giang thái y đâu rồi?”

Vẫn là Triệu Thái y nói: “Hôm nay cũng không phải là canh trực của Giang thái y, đêm khuya cửa cung cũng đã đóng cho nên gọi Giang thái y đến cũng không được ạ”

Như Ý lúc này biết vô vọng, chỉ phải nói: “Bổn cung không hiểu dược lý, các ngươi đi bẩm báo với Hoàng thượng đi, hỏi ý kiến Hoàng thượng xem sao”

Triệu Thái y ra ngoài một lát rồi lại tức khắc trở về nói: “Hoàng thượng nói mẫu tử đều phải bình an, châm chước dùng thuốc trợ sản cũng được”

Như Ý nghe hai chữ “Châm chước” liền thoáng yên tâm: “Vậy các ngươi chuẩn bị thuốc đi, lấy ngọc thể quý nhân làm trọng”

Triệu Thái y tức khắc đáp ứng, phân phó cung nữ mang thuốc đến, cho Hải Lan uống. Thuốc trợ sản và bát súp dường như có hiệu lực, Hải Lan dần dần thanh tỉnh, cũng có khí lực, chỉ là đau đớn trên người lại phát tác, nàng nhịn không được kêu lên thảm thiết. Đám đỡ đẻ ma ma, mới đầu cũng có chút lo lắng nhưng bây giờ thấy Hải Lan dần dần có khí lực cho nên công việc liền lu bù lên. Trong điện điên loạn cả lên, Hải Lan nắm chặt cổ tay Như Ý, cơ hồ dùng hết khí lực, nhẹ giọng kêu: “Tỷ tỷ, tỷ tỷ còn bên cạnh không?”

Như Ý rơi lệ đầy mặt: “Ta vẫn còn ở đây, muội hãy an tâm mà sinh hạ hài tử đi”

Hải Lan không nói ra lời, liều mạng sử dụng khí lực, cơ hồ muốn bóp nát cổ tay Như Ý. Như Ý chịu đựng đau nhức, ngồi ở bên cạnh giường, không ngừng thay Hải Lan lau đi mồ hôi. Thật lâu sau, cũng không biết trải qua bao lâu, tiếng khàn giọng thê lương cũng đã qua đi, rốt cuộc cũng nghe được tiếng khóc của một đứa trẻ con, Hoàng đế ở bên ngoài kêu lên, vui vô cùng nói: “Trẫm đã có con rồi, tiếng khóc đứa nhỏ này thật vang dội”

Hải Lan nghe được tiếng khóc trẻ con, lộ ra một nụ cười mệt mỏi rồi rên rỉ nói tiếng “đau” rồi lại mê man. Như Ý vui mừng khôn xiết, mang ra một hài tử vẫn còn dính đầy tơ máu, là một nam hài khỏe mạnh đoan chính, nàng nhịn không được hoan hỉ mà rơi lệ, vội dặn nhũ mẫu đi tắm rửa thanh tẩy. Như Ý xem qua hài tử rồi định sai người cho Hải Lan dùng thuốc bổ, thì bỗng phát hiện áo ngủ bằng gấm mà ma ma vừa nhấc lên dính đầy máu tươi. Nàng cảm thấy kỳ lạ, liền lại lật tấm chăn đệm lên nữa, quả nhiên cả cái đệm chăn đều bị ướt đẫm máu. Như Ý hoảng sợ, lập tức kéo một ma ma đỡ đẻ nói: “Tựa hồ Hải quý nhân đang ngủ nhưng ngươi nhìn kỹ xem, sao lại có nhiều máu như vậy chứ?”

Ma ma kia vừa thấy, cơ hồ sợ tới mức hồn bay phách tán: “Nhàn phi nương nương, không tốt rồi. Quý nhân uống xong thuốc trợ sản, dùng lực quá độ, tuy rằng hài tử đã được sinh ra nhưng hài tử quá lớn cho nên phần thân dưới của quý nhân đều...”

Như Ý thấy thần sắc ma ma thất kinh, cho dù chính nàng chưa từng sinh con nhưng cũng biết là chuyện không tốt. Nàng cố gắng định thần, hỏi: “Rốt cuộc Hải quý nhân là làm sao?”

Ma ma kia hoảng sợ đến mức run lẩy bẩy: “Phần thân dưới của quý nhân bị xé rách rồi”

Như Ý cả kinh, chỉ cảm thấy toàn thân bủn rủn, cơ hồ đứng thẳng không được. Nàng nắm chặt vạt áo của ma ma, lạnh lùng nói: “Mau nghĩ cách đi! Mau lên!”

Ma ma sợ đến mức rơi nước mắt xuống, hoảng sợ nói: “Nhàn phi nương nương, bây giờ chỉ có thể dùng bạch dược cầm máu trước, sau đó vài ma ma chúng nô tỳ sẽ khâu lại vết thương, chỉ là việc này quá khó, khó tránh khỏi việc ngọc thể quý nhân bị tổn thương. Cho dù khâu lại thì vẫn không thể giống như lúc trước, thỉnh nương nương đừng trách phạt đám nô tỳ!”

Như Ý nhìn Hải Lan, cố gắng nhẫn nhịn bắt buộc chính mình phải trấn tĩnh lại: “Bây giờ còn nói đến chuyện này làm gì, mau chữa trị cho Hải quý nhân trước đi”

Đám đỡ đẻ ma ma vội vàng không ngừng thu xếp. Như Ý nãy giờ nói rất nhiều, giờ đây nàng cũng thấy hơi tức ngực, cổ tay nàng đau đớn không thôi, nàng giờ mới nhìn kỹ, liền thấy Hải Lan đã dùng lực cào xé vào cổ tay nàng, Diệp Tâm vội nói: “Nương nương chờ một chút, nô tỳ sẽ đi lấy thuốc giảm sưng đến cho nương nương trị vết thương”

Nàng làm sao còn lo lắng những thứ này nữa chứ, vội nói: “Chút vết thương đó của bổn cung không sao. Ngươi đi xem Hoàng tử đã tắm rửa xong chưa, nếu xong rồi hãy ôm đến cho bổn cung, bổn cung sẽ đem cho Hoàng thượng nhìn một cái. Ngươi phải nhìn đám ma ma đỡ đẻ chữa trị cho tiểu chủ của ngươi, không được có một chút sai lầm”

Nàng đang nói, có một ma ma đã ôm hài tử đi ra, Như Ý vội ôm ra ngoài, đám cung nhân bên ngoài sớm vui mừng nhìn về Hoàng đế chúc nói: 'Hoàng thượng vạn phúc, Hoàng thượng vạn hỉ, Hải quý nhân hết thảy bình an trôi chảy, sinh hạ được một tiểu a ca"

Hoàng đế quả nhiên cao hứng, liên tục phân phó ban thưởng cung nhân trên dưới ở Diên Hi cung, Như Ý ôm hài tử trong lòng đến cho Hoàng đế nhìn, hài tử của Hải Lan đúng là lớn hơn đứa nhỏ bình thường nhưng khuôn mặt lại nhỏ nhắn, bóng loáng dễ thương vô cùng. Hoàng đế vô cùng hoan hỉ, ôm vào trong ngực, không chút buông tay: “Ngũ a ca của trẫm vừa mới sinh ra mà diện mạo đoan chính, thiên đình phong phú, tiếng khóc lại vang dội như vậy, đúng là hài tử có phúc khí”

Như Ý vội cười nói: “Hoàng thượng nếu thấy Ngũ a ca có phúc như vậy thì cầu xin Hoàng thượng ban tên cho Ngũ a ca đi ạ”

Hoàng đế trầm ngâm một lát, cất cao giọng nói: “Trong mục Thiên Tử truyện có nói cơ kỳ, ngọc chúc cũng, kỳ có trân dị ý, Ngũ a ca của trẫm hãy gọi là Vĩnh Kỳ [永琪]* đi”. Hoàng đế suy nghĩ rồi nói: “Hải Lan đã sinh hạ cho trẫm một nhi tử như vậy, Lý Ngọc, truyền ý chỉ của trẫm, tấn phong Hải quý nhân chức tần, làm chủ vị Diên Hi cung, phong hào là...” Hắn mỉm cười: “Tâm trẫm sung sướng, liền phong hào chữ Du 愉, Du tần thế nào?”

*Vĩnh Kỳ[永琪 chữ Vĩnh 永 nghĩa là lâu dài, chữ Kỳ 琪 nghĩa là kì lạ, một loại ngọc quý.

ChữDu(愉) nghĩa là cao hứng, vui vẻ

Như Ý mỉm cười, trong mắt đau xót, nhịn không được quay mặt đi chỗ khác: “Chỉ tiếc Du tần không thể cùng Hoàng thượng vui vẻ với nhau nữa rồi”

Hoàng đế ngẩn người ra, cũng có chút sốt ruột: “Hải Lan có phải gặp chuyện không tốt không? Thái y và ma ma nhiều như vậy nhưng đúng là vô dụng!”

Thần sắc Như Ý thẫn thờ, quỳ gối nói: “Hoàng thượng, Du tần vì sinh hạ Ngũ a ca cho Hoàng thượng, lại bị thái y dùng quá nhiều thuốc trợ sản, đến nỗi phần thân dưới bị xé rách, máu chảy không ngừng. Chỉ là về sau, vẫn còn lưu lại”. Nàng ngẩng mặt, nhìn Hoàng đế: “Thần thiếp cầu xin Hoàng thượng, về sau mặc kệ dung nhan Du tần muội muội có già cả hay thân thể lão quyện thế nào, Hoàng thượng đừng chán ghét muội ấy, chỉ nhớ rõ muội ấy đã liều mạng vì Hoàng thượng kéo dài Hoàng tự thế nào mà thôi”

Hoàng đế thương tiếc nhìn Như Ý, đem hài tử giao cho Lý Ngọc, hai tay vội đỡ lấy nàng dậy nói: “Nàng yên tâm. Trẫm sẽ không như vậy”

Như Ý được Hoàng đế đỡ đứng dậy, nước mắt rơi xuống nói: “Hoàng thượng, thần thiếp còn có chuyện muốn cầu xin, Du tần sinh con, nếu có thể, thỉnh Hoàng thượng cho phép hài tử được ở bên cạnh Du tần nuôi nấng, không cần đưa đến A ca sở dưỡng dục có được không ạ”

Hoàng đế suy nghĩ nói: “Du tần xuất thân Kha Lý Diệp Đặc thị, chính là một tộc nhỏ, không thể so với mẫu tộc cao quý của Gia tần. Cái này...” Hắn nhìn Như Ý nước mắt rơi đầy mặt, không đành lòng cự tuyệt: “Trẫm sẽ đáp ứng nàng, dù cho Vĩnh Kỳ lưu lại bên cạnh Du tần nuôi nấng, trẫm cũng sẽ giao cho nàng dưỡng dục, có như vậy Du tần lúc nào cũng được gặp Vĩnh Kỳ. Nàng thấy sao?”

Cái này đúng là quyết định tốt nhất, Như Ý vội tạ ơn, ôn nhu nói: “Trời lạnh lắm, Hoàng thượng đã có được tin tốt rồi, Hoàng thượng mau quay về đi, thần thiếp sẽ ở lại chỗ này chăm sóc Du tần”

Hoàng đế gật đầu, lệnh nói: “Lý Ngọc, đem hết đám thái y vô năng hầu hạ Du tần đêm nay trục xuất ra khỏi cung, vĩnh viễn không được dùng đến nữa”

Lý Ngọc đang muốn đáp ứng, lại nghe thái giám Tiến Trung chạy từ bên ngoài vào, khuôn mặt trắng bệch nói: “Hoàng thượng, không tốt, không tốt rồi”. Tiến Trung chạy gấp quá cho nên liền ngã lăn đến trước mặt Hoàng đế, cứng họng nói: “Hoàng thượng, Thận tần thắt cổ chết ở lãnh cung, theo lệnh Hoàng thượng, ấn chức tần mà làm tang lễ, đối với người bên ngoài chỉ nói là do bệnh chết nhưng mới vừa rồi đốt cháy thi thể và quan tài của Thận tần thì màu sắc của lửa kia là màu xanh lam, không phải màu hồng ạ!”

Hoàng đế đột nhiên nghe lời ấy, không khỏi lắp bắp kinh hãi, chợt quát: “Người đã chết thì sao khi thiêu ánh lửa có màu xanh lam được chứ? Nhất định các ngươi nhát gan, nghe nhầm lời đồn bậy!”

Tiến Trung sợ tới mức đầu lưỡi hoảng loạn: 'Nô tài không dám nói dối, nô tài không dám. Hoàng thượng, đám cung nhân hỏa táng cũng đều nhìn thấy, đều nói Thận tần hàm oan mà chết, chết đi không siêu thoát". Hắn nói, nhịn không được lấy mắt dò xét Như Ý.

Lý Ngọc mắt sắc, liền tát Tiến Trung hai cái, mắng: “Con mắt gian tà của ngươi nhìn ở nơi nào vậy? Không muốn sống nữa sao?”

Thần sắc Như Ý như thường, không chút nào để ý trong lòng, nắm tay Hoàng đế trầm định nói: “Tự làm bậy, không thể sống! Không phải thần thiếp và Hoàng thượng khiến A Nhược hàm oan mà chết, với lại lúc A Nhược còn sống đều dùng thủ đoạn âm độc để hại người, chết còn khiến ông trời nổi giân! Thần thiếp nhất định sẽ sai người điều tra, xem ai dám làm loạn chốn hậu cung, gây ra sóng gió!”

- -- HẾT QUYỂN HAI ---